<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2216745142</id>
<link>http://www.delfi.lv/showtime/news/picsnsounds/pics/skonchalsya-pes-uggi-pervyj-laureat-sobachego-oskara.d?id=46325853</link>
<src_uid>10128</src_uid>
<publication_time>1439368497</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Кадры]]></category>
<title><![CDATA[Скончался пес Угги, первый лауреат "собачьего Оскара"]]></title>
<text><![CDATA[Джек-рассел-терьер Угги из фильма "Артист" умер в возрасте 13 лет, сообщает TMZ. Собаку усыпили в пятницу в Лос-Анджелесе. Хозяин терьера Омар фон Мюллер рассказал, что решение было трудным, однако Угги страдал от опухоли простаты, и последние недели оказались особенно тяжелыми.


Собака прославилась после выхода ленты "Артист", которая завоевала пять премий "Оскар" в 2012 году. Дрессировщица Сара Клиффорд, работавшая с Угги, назвала его "идеальным маленьким терьером" с безграничной энергией. По словам Клиффорд, она никогда не забудет бесконечную любовь Угги к курятине и хот-догам.


Роль в "Артисте" принесла Угги славу и несколько наград, в том числе "Золотой ошейник", который называют "собачьим Оскаром", и "Собачью пальмовую ветвь". Терьер также стал первой в истории "пресс-собакой" компании Nintendo. Кроме того, Угги первым из собак оставил отпечатки лап у Китайского театра Граумана в Лос-Анджелесе, напоминает The Hollywood Reporter.




Uggie was the first dog to put his prints in cement at @ChineseTheatres. pic.twitter.com/KxhZYG0Lz9
— TCL Chinese Theatres (@ChineseTheatres) August 12, 2015]]></text>
<tz_snm>AS DELFI</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>угги оскар терьер собачий клиффорд артист chinesetheatres лос-анджелес собака пес граумана джек-рассел-терьер дрессировщица мюллер омар сара</k_vector>
<k_weight>10.40 4.40 3.00 2.80 2.60 2.02 2.00 1.81 1.70 1.49 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.18</k_weight>
</item>
<item>
<id>3238053624</id>
<link>http://rus.delfi.lv/news/daily/story/ona-utonula-15-let-s-momenta-gibeli-podvodnoj-lodki-kursk.d?id=46325425</link>
<src_uid>10128</src_uid>
<publication_time>1439368491</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[История дня]]></category>
<title><![CDATA["Она утонула": 15 лет с момента гибели подводной лодки "Курск"]]></title>
<text><![CDATA[12 августа 2000 года, ровно 15 лет назад, во время учений в Баренцевом море в результате двух взрывов в первом отсеке затонул К-141 "Курск" — российский атомный подводный ракетоносный крейсер проекта 949А "Антей". На его борту было 118 человек, все они погибли.




Как и почему гиб "Курск" — официальная версия




В Баренцевом море "Курс" принимал участие в масштабных учениях Северного флота. В день катастрофы, 12 августа, атомный крейсер должен был атаковать авианесущую группу кораблей. Ведь "охота" на американские авианосцы — это одна из основных его боевых задач. Однако учебная атака осуществлена не была, в назначенное время экипаж "Курска" на связь не вышел, вечером того же дня лодка была объявлена аварийной. Нашли ее рано утром 13 августа, на дне, на глубине 108 метров.


Согласно официальной версии, Северный флот предпринимал многочисленные попытки провести спасательную операцию, однако мешали плохая погода и повреждения аварийного люка в кормовой части лодки. Иностранную помощь Россия приняла лишь 20 августа, восемь дней спустя после катастрофы. На следующей день норвежские водолазы сумели сделать то, что российские спасатели не могли сделать неделю — открыть кормовой аварийно-спасательный люк. Но они констатировали лишь, что лодка затоплена водой и выживших нет.


Однако выжившие в первые дни катастрофы были, о чем свидетельствуют найденные на борту письма моряков (источник — istpravda.ru).





Кстати, согласно некоторым версиям, далеко не все эти письма были опубликованы — часть записок якобы получила статус "Совершенно секретно". Официального подтверждения этому нет.


Согласно официальному отчету о причинах гибели лодки, в 11 часов 28 минут 26 секунд по московскому времени произошел взрыв торпеды 65-76А ("Кит") в торпедном аппарате № 4. В результате произошел пожар, который привел к детонации торпед, находившихся в первом отсеке лодки. Второй взрыв привел к разрушениям нескольких отсеков подводной лодки и стал причиной окончательной гибели атомного подводного крейсера.


Позже, отвечая на вопрос американского зубра журналистики Ларри Кинга о том, что случилось с подлодкой "Курск", президент России Владимир Путин ответит свое бессмертное: "Она утонула".





В этом интервью он также рассказал, что 75-80% членов экипажа погибли в первые 1,5-2 минуты и что даже, если бы иностранную помощь Россия приняла бы в первые часы после катастрофы, иностранные спасатели все равно бы не успели вовремя.




Альтернативные версии гибели "Курска"




Как это бывает практически всегда в таких случаях, нашлись люди, неудовлетворенные официальной версией. Причем и в России, и на Западе. Например, согласно версии вице-адмирала Рязанцева, причиной взрыва торпеды стала ошибка экипажа при заправке торпеды и общий бардак, который царил на борту лодки. Есть доводы как "за", так и "против" такой точки зрения.


С одной стороны, определенный бардак на борту все же царил — например, "Курс" не "отстрелил" спасательный буй, который должен был отделиться автоматически. В не отстрелил только потому, что с него не сняли заводскую пломбу. Или, например, согласно официальному отчету, в момент катастрофы не работала система записи переговоров внутри лодки — хотя по правилам должна была.


С другой стороны, как гласят официальные документы, по итогам соревнования за 1999 год АПРК К-141 "Курск" — лучший в 7-й дивизии. Пять его боевых частей — "отличные". 23 % членов экипажа — мастера военного дела. Остальные 77 % — специалисты 1-го и 2-го классов. Отметим также, что "Курс" — самый современный на тот момент атомный крейсер в ВМФ России, и туда набирали, определенно, лучших из лучших. Впрочем, 15 лет назад российские военные получали мизерную зарплату в несколько десятков долларов и жили в ужасных условиях, что явно не способствовало их мотивации.


Далее других в проработке альтернативной версии катастрофы, случившейся с "Курском", зашел французский режиссер Жан-Мишель Карре, снявший фильм "Курск. Подводная лодка в мутной воде" (Koursk: un sous-marin en eaux troubles), показанный в 2005 году на французском телеканале France 2.





Этот фильм стоит посмотреть хотя бы ради редких кадров, в которых показана беспощадная критика российских властей семьями погибших моряков в первые дни после катастрофы, а также чтобы увидеть подъезд дома, в котором жил командир "Курск". Впрочем, предупреждаем: эмоционально это очень тяжелое кино.


Согласно версии Жана-Мишеля Карре, которую разделяют также канадские исследователи и некоторые российские военные, причиной гибели "Курска" стало попадание торпеды, выпущенной американской подводной лодкой "Мемфис". За учениями Северного флота и, особенно, "Курском", в те дни наблюдали две американские подводные лодки — "Толедо" и "Мемфис". В момент непосредственно перед катастрофой "Толедо" столкнулся с "Курском", на "Мемфисе" зарегистрировали звук открытия торпедных аппаратов на российской подлодке, испугались, что россияне готовятся торпедировать "Толедо" и нанесли удар первыми.


Далее французский документалист утверждает, что российские власти все поняли практически с самого начала и специально начали затягивать спасательную операцию, чтобы убить оставшихся в живых моряков. Иначе те никогда не рассказали правду о случившемся. Потому что, если бы чудовищная правда всплыла вместе с подводниками со дня Баренцева моря, это привело бы к масштабному международному кризису и, возможно, Третьей мировой войне.


Жан-Мишель Карре также утверждает, что Владимир Путин использовал кризис с "Курском" как повод для атаки на неподконтрольные Кремлю СМИ (особенно же — на Березовского), а также для укрепления собственной власти и, самое главное — для возрождения величия российской армии и флота.


Кстати, неожиданно эту точку зрения подтверждает и сам Путин, когда в интервью Кингу говорит, буквально, следующее: "Это [то, что я не прервал отпуск и не поехал на место катастрофы] использовали для определенных атак, для раскачивания самого института президентской власти, а это само по себе уже плохо и вредно для государства".




"Курск" — не первая и не последняя жертва "подводного гусарства"




С момента гибели "Курска", то есть за последние 15 лет во всем мире с подводными лодками произошло 30 инцидентов — и это только то, что стало известно общественности.


Если же брать последние 50 лет и учитывать только погибшие атомные подводные лодки, видно, что по разным причинам затонули восемь американских, советских и российских подводных кораблей. Погибли 462 моряка. В этом ряду катастрофа "Курска" даже не самая драматическая — в 1963 году, например, затонул американский атомоход USS Thresher, на дно ушли 129 человек. Пять лет спустя та же судьба постигла и USS Scorpion с 99 людьми на борту. О причинах гибели этих кораблей есть свои версии, в том числе и столкновения, и даже вооруженные конфликты с советскими кораблями.


То, что подводники всех флотов мира позволяют себе некоторое "гусарство" и весьма необдуманные и безответственные действия (которые могли быть истинной причиной гибели "Курска"), демонстрирует, например, инцидент в 2001 году с участием USS Greeneville (на фото) и японским учебным судном Ehime-Maru. Тогда из-за ошибки экипажа американская подлодка столкнулась с японским кораблем, в результате чего последний затонул, и из 35 находившихся на борту человек погибли девять, включая четырех студентов. Американская подлодка после "тарана" японского судна даже не попыталась оказать помощь оказавшимся в ледяной воде людям.


При всем при этом никто и никогда не услышит ни о каких мерах регулирования вооружений подлодок, контроля их общего количества или "правил поведения" — потому что их нет. Мировой океан является общей "песочницей" для подлодок разных стран. Время от времени "заигравшиеся дети" как следует прикладывают друг друга ведерками по голове и с этим ничего не поделать.]]></text>
<tz_snm>AS DELFI</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>57</reg_sub>
<k_vector>курск лодка подлодка подводной катастрофа гибель торпеда курский крейсер карра толедо версия моряк затонуть флот борт</k_vector>
<k_weight>17.53 9.91 6.00 5.73 5.34 5.05 5.00 4.02 4.00 3.90 3.90 3.60 3.44 3.15 3.03 3.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>3670371306</id>
<link>http://rus.delfi.lv/news/daily/criminal/samyj-glupyj-vor-latvii-na-meste-prestupleniya-isprazhnilsya-podterevshis-svoej-bankovskoj-raspechatkoj.d?id=46325537</link>
<src_uid>10128</src_uid>
<publication_time>1439368121</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[ЧП и криминал]]></category>
<title><![CDATA[Самый глупый вор Латвии: на месте преступления испражнился, подтеревшись своей банковской распечаткой]]></title>
<text><![CDATA[Полиция поймала человека, претендующего на звание самого глупого вора Латвии-2015: мужчина, не дотерпев до туалета, испражнился на месте преступления, вместо туалетной бумаги используя распечатки операций своего банковского счета.


В конце июля работники Юрмальского участка полиции получили вызов, звонящий информировал, что из его жилища в микрорайоне Дзинтари украден велосипед и музыкальный проигрыватель. Полицейские, обследую место преступления заметили кучу испражнений, а рядом с ней использованная вместо туалетной бумаги распечатка операций с банковского счета.


Полицейские выяснили личность горе-преступника и начали его поиски. Вчера работники полиции задержали мужчину 1989 года рождения, который свою вину уже признал. Задержанный уже ранее попадал в поле зрения полиции.


Против мужчины начат уголовный процесс о краже с проникновением, за такое преступление может грозить наказание в виде лишения свободы на срок до пяти лет, краткосрочное лишение свободы, принудительные работы или денежный штраф, с конфискацией имущества, или без.]]></text>
<tz_snm>AS DELFI</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<reg_cnt>26</reg_cnt>
<k_vector>распечатка испражниться преступление вор латвия глупый подтеревшись полиция банковский туалетный дзинтари юрмальского место мужчина</k_vector>
<k_weight>4.00 2.40 2.38 2.34 2.05 1.70 1.50 1.48 1.48 1.40 1.30 1.30 1.18 1.10</k_weight>
</item>
<item>
<id>998220710</id>
<link>http://rus.delfi.lv/news/daily/latvia/rossijskij-istorik-otricaet-prichastnost-k-sozdaniyu-medali-pamyati-latyshskih-strelkov.d?id=46325829</link>
<src_uid>10128</src_uid>
<publication_time>1439368075</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Латвии]]></category>
<title><![CDATA[Российский историк отрицает причастность к созданию медали памяти латышских стрелков]]></title>
<text><![CDATA[Российский историк Владимир Симиндей отрицает свою причастность к созданию медали памяти латышских стрелков, но поддерживает идею ее создания.


Симиндей сказал BNS, что не является членом пророссийской организации "Евразийский народный фронт", но подтвердил, что автором идеи посвященной латышским стрелкам медали является ранее выдворенный из Латвии выявленный Бюро по защите Конституции (БЗК) офицер российской Службы внешней разведки Дмитрий Ермолаев. По его словам, у Ермолаева в этом вопросе были единомышленники. Симиндей знаком с Ермолаевым "уже давно". Сам Ермолаев в Facebook тоже подтвердил, что является автором идеи создания этой медали.


На вопрос, как он расценивает создание памятной медали "За заслуги латышских стрелков в обеспечении безопасности России", Симиндей ответил: "Чуть положительно. Почему нет? У меня в коллекции есть медаль "Латышские стрелки 1915-2015". По уставу, медаль может присваиваться исследователям за вклад в изучение истории латышских стрелков. У меня такие исследования есть".


Симиндей сказал, что не знает, считается ли он по-прежнему в Латвии нежелательным лицом, но у него есть шенгенская виза. Министр иностранных дел Латвии объявил Симиндея нежелательным лицом для Латвии в 2012 году.


Как уже сообщалось, "Евразийский народный фронт" объявил об учреждении памятной медали "За заслуги латышских стрелков в обеспечении безопасности России".


Вручение медали началось 1 августа сего года, когда в Латвии отмечалось 100-летие формирования Латышского стрелкового батальона.


В медали использован мотив Памятника латышским стрелкам в Риге, она крепится на красной ленте с элементами георгиевской ленточки.


"Евразийский народный фронт" указывает, что памятную медаль планируется вручать потомкам латышских стрелков, общественным деятелям, исследователям и политикам за вклад в изучение истории Полка латышских стрелков, а также ветеранам 201-й дивизии и 130-го корпуса латышских стрелков Красной армии, 24-й отдельной латвийской авиаэскадрильи, других воинских подразделений и партизанских отрядов, участвовавших в освобождении Латвии от немецко-фашистских войск.


Автор идеи посвященной латышским стрелкам медали — идентифицированный Бюро по защите Конституции (БЗК) офицер российской Службы внешней разведки Дмитрий Ермолаев, ранее выдворенный из Латвии.


Как сообщили BNS в Полиции безопасности (ПБ), ПБ информирована о деятельности "Евразийского народного фронта".


"Надо отметить, что эта организация ранее уже попадала в поле зрения ПБ в связи с подобными провокационными акциями. Например, осенью прошлого года она наградила "памятной медалью за создание Новороссии" пророссийского активиста Александра Гапоненко", — указали в ПБ.


ПБ считает учреждение медали памяти латышских стрелков провокацией, являющейся частью развернутой Россией информационной кампании против Латвии.


"В рядах организации "Евразийский народный фронт" действуют несколько активистов латвийских пророссийски настроенных организаций", — указывает ПБ.


Как указано в отчете о работе БЗК за 2011 год, в 2002 — 2005 гг. офицер российской Службы внешней разведки Ермолаев, пользуясь прикрытием дипломата, работал в посольстве России в Латвии, где занимал должность третьего секретаря.


Информация в интернете свидетельствует, что Ермолаев является сопредседателем "Евразийского народного фронта".


Среди авторов идеи создания медали — главный редактор портала baltijalv.lv "Русской общины Латвии" Сергей Малаховский, ранее попадавший в поле зрения ПБ.


Как сказала BNS помощник депутата сейма от "Согласия" Сергея Долгополова Елизавета Кривцова, Малаховский в свое время был избран в официально не зарегистрированный "Парламент непредставленных", но считается членом этой организации лишь условно, так как не участвует в ее заседаниях.


По информации в интернете, Малаховский является исполнительным секретарем "Евразийского народного фронта".]]></text>
<tz_snm>AS DELFI</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>26</reg_cnt>
<k_vector>латышский ермолаев медаль латвия симиндей стрелковый евразийский создание бзк малаховский фронт историк идея стрелок память народный</k_vector>
<k_weight>10.50 9.10 7.93 6.84 6.50 4.65 4.31 4.06 3.90 3.90 3.32 2.28 2.12 2.08 2.03 1.91</k_weight>
</item>
</root>

