<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1592189526</id>
<link>http://news.allcrimea.net/news/2015/8/12/antimonopolshiki-priostanovili-tendery-krymskogo-universiteta-42720/</link>
<src_uid>10303</src_uid>
<publication_time>1439360394</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Власть]]></category>
<title><![CDATA[Антимонопольщики приостановили тендеры Крымского университета]]></title>
<text><![CDATA[Федеральная антимонопольная служба приостановила тендеры Крымского федерального университета им. Вернадского на закупку современных медицинских симуляторов и создание единого информационного пространства.Так, тендер на создание инфраструктуры информационного пространства стоимостью в 498 млн рублей приостановили после жалобы компании из Владивостока ООО «Эксофт». По мнению представителей фирмы, техническое задание подано заказчиком очень размыто – не представлены требования к качеству и техническим характеристикам оборудования. Еще один тендер – на закупку высокотехнологических роботов-симуляторов стоимостью 304 млн рублей – оспорила компания «КИБО» из Владикавказа. Как говорится в тексте жалобы, опубликованном на сайте ФАС, используемый заказчиком порядок оценки заявок на участие в конкурсе фактически не соответствует Положению о закупках. Кроме того, не по всем позициям установлено требование к гарантийному сроку. Рассмотрение обеих жалоб состоится в понедельник, 17 августа. Как сообщали Новости Крыма, Крымский федеральный университет им. В.И. Вернадского планирует закупить 64 медицинских симулятора. Это будут роботы-пациенты, на которых студенты смогут оттачивать свое мастерство. Кроме того, Медицинская академия КФУ приобретет тренажер для бригады скорой помощи, с помощью которого можно будет симулировать оказание помощи в случае ДТП.  ]]></text>
<tz_snm>Новости Крыма</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>тендер крымский вернадский приостановить симулятор университет антимонопольщики закупка жалоба владикавказ кибо кфу эксофт заказчик фас</k_vector>
<k_weight>4.27 2.93 2.60 2.26 2.00 1.98 1.95 1.65 1.50 1.30 1.30 1.30 1.30 1.14 1.13</k_weight>
</item>
<item>
<id>2076452787</id>
<link>http://news.allcrimea.net/news/2015/8/12/aksenov-zanyal-chetvertoe-mesto-v-ocherednom-reitinge-gubernatorov-42705/</link>
<src_uid>10303</src_uid>
<publication_time>1439359565</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Власть]]></category>
<title><![CDATA[Аксенов занял четвертое место в очередном рейтинге губернаторов]]></title>
<text><![CDATA[Глава Крыма Сергей Аксенов занял четвертое место в рейтинге медиаактивности российских губернаторов по итогам июля, опустившись на две строчки.Об этом сообщается на сайте информационно-аналитической системы «Медиалогия». Лидерство в рейтинге сохраняет мэр Москвы Сергей Собянин, за ним следуют и.о. президента Татарстана Рустам Минниханов и глава Чечни Рамзан Кадыров. Аксенова чаще всего СМИ упоминали в июле в связи с созданием комиссии по защите прав чиновников, встречей французской делегации и обещанием лично согласовать всех кандидатов в правительство Крыма, которые должны представлять федеральные структуры. Губернатор Севастополя Сергей Меняйло занял в рейтинге 32-е место, поднявшись на одну строчку. Чаще всего Меняйло цитировали в связи с представлением нового директора заповедника «Херсонес Таврический» - протоиерея Сергия Халюты, а также в связи с продлением договора аренды байк-клубу «Ночные волки».]]></text>
<tz_snm>Новости Крыма</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>аксенов рейтинг меняйло губернатор занять сергей медиалогия минниханов сергий таврический халюты херсонес место собянин</k_vector>
<k_weight>4.47 2.76 2.60 1.81 1.49 1.41 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.18 1.13</k_weight>
</item>
</root>

