<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1941371783</id>
<link>http://www.sports.ru/basketball/1032110204.html?ext=yandex</link>
<src_uid>10017</src_uid>
<publication_time>1439382540</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Баскетбол]]></category>
<title><![CDATA[Евгений Пашутин: «Игроки поблагодарили Виталия Мутко за возможность сыграть на Евробаскете»]]></title>
<text><![CDATA[Главный тренер сборной России Евгений Пашутин сказал, что игроки национальной команды поблагодарили министра спорта РФ Виталия Мутко за его участие в разрешении конфликта с ФИБА.
Международная федерация сняла санкции с российских сборных, что позволит команде сыграть на ЧЕ-2015.
«Все ребята готовы к турниру. Все приехали в команду с большим желанием. Игроки поблагодарили Виталия Мутко за возможность играть на турнире», – цитирует Пашутина ТАСС.]]></text>
<tz_snm>Sports.ru</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<k_vector>пашутин мутко виталия виталий поблагодарить евробаскете игрок евгений фиба</k_vector>
<k_weight>5.20 3.70 2.72 2.71 2.00 1.95 1.71 1.64 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>1011827046</id>
<link>http://www.sports.ru/football/1032105886.html?ext=yandex</link>
<src_uid>10017</src_uid>
<publication_time>1439382480</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Футбол]]></category>
<title><![CDATA[Коноплянка отказался общаться с российскими журналистами после Суперкубка Европы]]></title>
<text><![CDATA[Российский журналист Александр Вишневский сообщил, что украинский хавбек «Севильи» Евгений Коноплянка после матча за Суперкубок Европы отказался от общения с российскими журналистами.

«Коноплянка отказался разговаривать после матча с российскими журналистами. Сказал: «Не поймут», – написал Вишневский в твиттере.
Коноплянка забивает «Барселоне»
О чем такой Суперкубок должен напомнить русским футболистам.]]></text>
<tz_snm>Sports.ru</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<k_vector>коноплянка суперкубок вишневский журналист отказаться европа российский</k_vector>
<k_weight>5.23 4.46 2.60 2.26 1.44 1.42 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>536717524</id>
<link>http://www.sports.ru/basketball/1032109946.html?ext=yandex</link>
<src_uid>10017</src_uid>
<publication_time>1439382180</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Баскетбол]]></category>
<title><![CDATA[Евробаскет-2015. Вячеслав Кравцов не сыграет за сборную Украины]]></title>
<text><![CDATA[Центровой сборной Украины Вячеслав Кравцов не будет играть на чемпионате Европы-2015, сообщает журналист Александр Прошута.
Кравцов, который в Летней лиге-2015 выступал в составе «Бакс», находится в США и рассчитывает побороться за место в НБА.]]></text>
<tz_snm>Sports.ru</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>кравцов вячеслав евробаскет бакс прошута сборная украина</k_vector>
<k_weight>5.20 2.00 1.95 1.30 1.30 1.11 1.06</k_weight>
</item>
<item>
<id>3765186727</id>
<link>http://www.sports.ru/football/1032110051.html?ext=yandex</link>
<src_uid>10017</src_uid>
<publication_time>1439381700</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Футбол]]></category>
<title><![CDATA[Кака: «Никто не сможет заменить Джеррарда в «Ливерпуле», но им нужен тот, кто может завести команду...]]></title>
<text><![CDATA[Полузащитник «Орландо Сити» Кака поделился мнением об игре своего соотечественника Филиппе Коутиньо, выступающего за «Ливерпуль».
«Я большой поклонник игры Коутиньо. Он может стать очень важным игроком для «Ливерпуля» и сборной Бразилии.
На него возложено много ожиданий – «Ливерпуль» бьется за возвращение в Лигу чемпионов, я знаю, что он может с этим справиться.
Один великолепный игрок не может быть всей командой, но можно построить команду вокруг замечательного игрока. Я верю, что он может стать этим игроком.
Он скромный парень и не будет говорить о том, что может заменить Джеррарда. Никто и вправду не способен заменить такую легенду, но с уходом Джеррарда им нужен кто-то, кто может завести команду, – и Коутиньо может стать этим человеком», – сказал Кака.]]></text>
<tz_snm>Sports.ru</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<k_vector>джеррарда кака ливерпуль коутиньо команда заменить игрок завести орландо</k_vector>
<k_weight>5.20 5.20 5.04 3.90 2.04 1.86 1.52 1.50 1.30</k_weight>
</item>
</root>

