<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2972521098</id>
<link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/08/12/n_7457599.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439390250</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Комментарии]]></category>
<title><![CDATA[Верховный суд признал законной ликвидацию "народного ополчения" Квачкова]]></title>
<text><![CDATA[Верховный суд России признал законным решение о ликвидации "Народного ополчения Минина и Пожарского", которое возглавлял отставной полковник ГРУ Владимир Квачков, ьпередает РИА "Новости". Об этом сообщила адвокат Оксана Михалкина. Ранее деятельность "Народного ополчения Минина и Пожарского" была признана террористической и запрещена на территории России. В 2013 году Квачкова, признанного виновным по статьям УК России "Покушение на организацию вооруженного мятежа" и "Вербовка и вовлечение лиц в террористическую деятельность", осудили на восемь лет колонии строгого режима.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>квачков ополчение минин пожарский ликвидация михалкин вербовка народный гру верховный</k_vector>
<k_weight>5.20 3.07 2.60 2.60 1.44 1.30 1.25 1.23 1.19 1.17</k_weight>
</item>
<item>
<id>845009094</id>
<link>http://www.gazeta.ru/lifestyle/news/2015/08/12/n_7457563.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439390172</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Комментарии]]></category>
<title><![CDATA[Курс делового русского языка стал хитом среди столичных чиновников в 2015 году]]></title>
<text><![CDATA[Наиболее популярной программой повышения квалификации в 2015 году у столичных госслужащих оказался курс "Деловой русский язык на государственной гражданской службе". Об этом сообщает агентство городских новостей "Москва" со ссылкой на пресс-службу Московского городского университета управления. Второе место заняла программа "Социальная поддержка населения города Москвы". Третьим по популярности стал курс "Управление государственными и муниципальными закупками". Далее следуют программы "Делопроизводство в органах исполнительной власти города Москвы" и "Противодействие коррупции в органах исполнительной власти города Москвы". "За семь месяцев 2015 года свыше 4,5 тыс. госслужащих прошли очное обучение", – рассказали в пресс-службе МГУУ. Там отметили, что чиновники приняли участие в более чем 60 программах дополнительного профобразования, разработанных специально под задачи и потребности госслужбы.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>70</reg_sub>
<k_vector>курс москва госслужащий программа язык делопроизводство мгуу чиновник русский хит</k_vector>
<k_weight>1.79 1.71 1.62 1.42 1.32 1.30 1.30 1.23 1.22 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>1146451983</id>
<link>http://www.gazeta.ru/sport/news/2015/08/12/n_7457569.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439390114</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Спорт]]></category>
<title><![CDATA[Месси и Роналду претендуют на награду лучшему игроку Европы]]></title>
<text><![CDATA[Нападающие "Барселоны" Лионель Месси и Луис Суарес, а также форварды "Реала" Криштиану Роналду являются претендентами на награду лучшему футболисту Европы по версии УЕФА в сезоне-2014/15, сообщает официальный сайт организации. Остальные игроки первой десятки: 4. Джанлуиджи Буффон (Италия, "Ювентус") - 24 очка 5. Неймар (Бразилия, "Барселона") - 23 6. Эден Азар (Бельгия, "Челси") - 21 7. Андреа Пирло (Италия, "Ювентус", ныне "Нью-Йорк Сити") - 12 8. Артуро Видаль (Чили, "Ювентус", ныне - "Бавария") - 11 9. Карлос Тевес (Аргентина, "Ювентус", ныне -"Бока Хуниорс") - 8 10. Поль Погба (Франция, "Ювентус") - 5. Обладатель приза определится 27 августа во время жеребьевки группового этапа Лиги чемпионов. С другими новостями, материалами и статистикой вы можете ознакомиться на странице Лиги чемпионов.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<reg_cnt>45</reg_cnt>
<k_vector>ювентус роналду месси награда европа барселона азар артуро буффон видаль джанлуиджи пирло погба тевес хуниорс эден</k_vector>
<k_weight>3.53 2.85 2.64 1.44 1.42 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>1972397814</id>
<link>http://www.gazeta.ru/culture/news/2015/08/12/n_7457473.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439390010</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Комментарии]]></category>
<title><![CDATA[Лиам Нисон сыграет генерала Макартура в фильме о Корейской войне]]></title>
<text><![CDATA[Американский актер Лиам Нисон ведет переговоры об участии в фильме "Операция "Хромит" (Operation Chromite), посвященном одному из эпизодом Корейской войны 1950-1953 годов, сообщает Deadline. Нисон собирается сыграть в картине роль генерала Дугласа Макартура. Фильм собирается снимать южнокорейская компания Taewon Entertainment. Операция "Chromite" - высадка частей американской армии в Инчхоне (недалеко от Сеула) в сентябре 1950 года. Это одна из самых крупных десантных операций после 1945 года и один из переломных моментов Корейской войны. Генерал Макартур руководил всей операцией. "Хромиту" посвящен северокорейский фильм "Вольмидо" (1982); тогда же в США был снят провалившийся в прокате "Инчхон" с Лоуренсом Оливье в роли Макартура. Съемки новой картин предполагается начать в конце 2015 года, а релиз картины в следующем году будет приурочен к годовщине начала Корейской войны (25 июня). Поставит фильм южнокорейский режиссер Джон Х. Ли ("Необстрелянные"). Нисон - лауреат "Оскара" за главную роль в фильме Стивена Спилберга "Список Шиндлера"; также известен как джейдай "Квай-Гон Джинн" из "Звездные войны: Скрытая угроза" и по серии боевиков "Заложница".]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>нисон макартура фильм лиам корейский война генерал инчхон хромит chromite операция картина вольмидо джинн заложница квай-гон</k_vector>
<k_weight>6.50 5.20 4.11 3.90 3.70 2.90 2.63 2.60 2.60 2.00 1.62 1.45 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>1657414388</id>
<link>http://www.gazeta.ru/science/news/2015/08/12/n_7457557.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439389895</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[НАУКА]]></category>
<title><![CDATA[Метеорный поток Персеиды усилился до 46 штук в час]]></title>
<text><![CDATA[Частота наблюдения метеоров при прохождении Земли сквозь метеорный поток Персеиды уже составляет 46 метеоров в час. Такие последние данные приводит Международная метеорная организацияя. Эта частота соответствует плотности 0,000000043 частицы на кубический километр. По прогнозам пик метеоров будет наблюдаться грядущей ночью, когда частота может достигнуть 100 метеоров в час. После максимума активность будет падать в два раза каждую следующую ночь, поэтому уже в ночь на 14 августа на небе можно будет увидеть не больше 40–50 метеоров в час.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>256</rub_msk>
<k_vector>метеор персеиды метеорный час частота поток ночь</k_vector>
<k_weight>5.00 3.90 2.80 2.12 2.02 1.47 1.16</k_weight>
</item>
<item>
<id>3496376401</id>
<link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/08/12/n_7457497.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439389505</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Комментарии]]></category>
<title><![CDATA[В ЛНР школьники будут изучать историю республики и войны в Донбассе]]></title>
<text><![CDATA[Школьники самопровозглашенной Луганской народной республики в новом учебном году будут изучать историю войны на Донбассе и становления ЛНР, сообщает "ЛуганскИнформЦентр". Об этом заявила на заседании общественного центра при главе ЛНР и.о. министра образования и науки Валентина Ткаченко. Она добавила, что минобрнауки уже разработало соответствующую программу. "В программу истории входят события создания и организации нашего государства, те события, которые предшествовали этому, и чем они были вызваны. Причины, которые побудили встать народ на защиту Донбасса, там это все в программе предусмотрено", - рассказала Ткаченко. Ранее сообщалось, что в школах ДНР будут изучать украинский язык наравне с русским.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>лнр ткаченко донбасс изучать история школьник луганскинформцентр война республика</k_vector>
<k_weight>2.82 2.60 2.32 2.04 1.69 1.50 1.30 1.16 1.10</k_weight>
</item>
<item>
<id>2010358754</id>
<link>http://www.gazeta.ru/sport/news/2015/08/12/n_7457485.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439389499</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Спорт]]></category>
<title><![CDATA[Генеральный директор "Шахтера" заявил, что клуб не будет проводить матчи ЛЧ в Одессе]]></title>
<text><![CDATA[Генеральный директор "Шахтера" Сергей Палкин опроверг информацию, согласно которой донецкий клуб может проводить в Одессе все домашние матчи, включая встречи в рамках Лиги чемпионов. В настоящее время "Шахтер" играет домашние поединки во Львове. "Матчи Лиги чемпионов будет принимать только "Арена Львов". Игры чемпионата Украины "Шахтер" в будущем проведет и в Одессе, и в Харькове, и других городах страны", - цитирует Палкина "Профутбол". Другие новости, материалы и статистику можно посмотреть на странице украинского футбола.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>270</reg_sub>
<k_vector>шахтер одесса палкин матча львов профутбол домашние</k_vector>
<k_weight>4.20 2.97 2.60 1.58 1.48 1.30 1.14</k_weight>
</item>
<item>
<id>1131255160</id>
<link>http://www.gazeta.ru/social/news/2015/08/12/n_7457437.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439389486</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Комментарии]]></category>
<title><![CDATA[В Кишиневе арестован "один из неформальных чеченских лидеров в Молдавии"]]></title>
<text><![CDATA[В Кишиневе полиция арестовала главаря преступного организованного сообщества Мовсара Ибрагимова, который является "одним из неформальных чеченских лидеров в Молдавии", передает портал deschide.md. Как отмечается, его подозревали в финансировании чеченских сепаратистских формирований. В сообщении говорится, что задержанный являлся зятем известного в Молдавии "вора в законе" Валерия Ротаря по кличке Зеленый. Ибрагимов проживает в Кишиневе с 1986 года, с 1992 года является гражданином Молдавии. В январе 2004 года он был заочно осужден на семь лет лишения свободы.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>191</reg_cnt>
<k_vector>молдавия кишинев ибрагимов чеченский неформальный мовсар ротарь лидер</k_vector>
<k_weight>5.66 5.09 2.60 2.26 1.68 1.30 1.30 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>26690457</id>
<link>http://www.gazeta.ru/business/news/2015/08/12/n_7456909.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439389399</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Комментарии]]></category>
<title><![CDATA[Чистая прибыль "Мосэнерго" в I полугодии увеличилась на 89%]]></title>
<text><![CDATA[Чистая прибыль "Мосэнерго" согласно международным стандартам финансовой отчетности (МСФО) в первом полугодии 2015 года увеличилась на 89% и составила 8,227 млрд руб. по сравнению с аналогичным показателем 2014 года. Об этом сообщается в отчетности компании. Выручка "Мосэнерго" выросла на 6,2% и оценивается на уровне 88,3 млрд руб. Выручка от реализации электроэнергии и мощности в общем объеме составила 53,2%, или 47 млрд руб. Выручка от реализации тепловой энергии составила 42,6% от общего объема, или 37,6 млрд руб. Показатель EBITDA в отчетном периоде увеличился на 30,1% и составил 17,6 млрд руб.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>мосэнерго выручка полугодие увеличиться прибыль отчетность мсфо чистый составить</k_vector>
<k_weight>5.20 2.38 2.19 1.64 1.37 1.36 1.30 1.28 1.16</k_weight>
</item>
<item>
<id>3959531728</id>
<link>http://www.gazeta.ru/tech/news/2015/08/12/n_7457467.shtml</link>
<src_uid>10003</src_uid>
<publication_time>1439389380</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Комментарии]]></category>
<title><![CDATA[Microsoft исправила критическую ошибку в Windows 10]]></title>
<text><![CDATA[Корпорация Microsoft исправила критическую ошибку с бесконечным циклом перезагрузок при обновлении до Windows 10, сообщает Mashable.com. Обновление рекомендовано для установки всем пользователям, и некоторые из них уже успели сообщить о решении проблемы с циклическим перезапуском. Ранее депутат фракции КПРФ направил на имя генпрокурора Юрия Чайки запрос о проверке компании Microsoft и операционной системы Windows 10 на предмет нарушения закона о персональных данных.]]></text>
<tz_snm>Газета.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>windows microsoft исправить ошибка критический обновление чайка</k_vector>
<k_weight>3.16 2.82 1.69 1.41 1.21 1.17 1.15</k_weight>
</item>
</root>

