<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>4211803192</id>
<link>http://www.izvestiaur.ru/news/view/10884001.html</link>
<src_uid>10456</src_uid>
<publication_time>1439360482</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Финансы]]></category>
<title><![CDATA[ЦБ отозвал лицензию у Пробизнесбанка]]></title>
<text><![CDATA[«Пробизнесбанк проводил высокорискованную политику, связанную с размещением денежных средств в низкокачественные активы. В результате формирования резервов, адекватных принятым рискам, кредитная организация полностью утратила собственные средства», — отмечается в официальном сообщении банка.

Согласно данным Центробанка Пробизнесбанк на 01.08.2015 занимало 51 место в банковской системе России.

Газета.Ру пишет, что в банках группы «Лайф» накануне уже ограничили выдачу наличных 15 тысячами рублей в день. Головной банк группы — Пробизнесбанк — с 7 августа ввел временную администрацию из Агентства по страхованию вкладов (АСВ), которая проверяет финансовое состояние банка.]]></text>
<tz_img>http://www.izvestiaur.ru/upload/iblock/469/probiznesbank_myslo.ru_600.jpg</tz_img>
<zimg_w>204</zimg_w>
<zimg_h>153</zimg_h>
<tz_prv>0812_ff0c03a4.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Известия Удмуртской Республики</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<k_vector>пробизнесбанк банк асв лайф высокорискованную отозвать</k_vector>
<k_weight>6.50 1.53 1.30 1.30 1.00 0.90</k_weight>
</item>
<item>
<id>730584093</id>
<link>http://www.izvestiaur.ru/news/view/10883501.html</link>
<src_uid>10456</src_uid>
<publication_time>1439360413</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Экономика]]></category>
<title><![CDATA[Рабочая группа по развитию сотрудничества с Китаем будет сформирована в Удмуртии]]></title>
<text><![CDATA[В Правительстве Удмуртской Республики будет сформирована рабочая группа по развитию сотрудничества с Китаем. Об этом сообщает пресс-служба главы и правительства региона, со ссылкой на слова премьер-министра Виктора Савельева.

Итоговым мероприятиям визита стало подписание соглашений между регионами России и КНР. Председатель Правительства Удмуртской Республики Виктор и Губернатор Провинции Хубэй Ван Гошен подписали план мероприятий по реализации Соглашения между нашими регионами на 2015-2017 годы. Возможные направления сотрудничества были обговорены и на встрече с Губернатором Провинции Сычуань Вей Хонгом.

Савельев отметил, что у регионов Приволжского федерального округа, в том числе и Удмуртской Республики, открываются новые горизонты экономического и культурного сотрудничества с Китаем.
Во время визита делегации ПФО в Китай Удмуртия представила 10 инвестиционных проектов республики, которые вызвали живой интерес китайской стороны. 

Савельев подчеркнул, что в правительстве республики будет создана рабочая группа, которая займётся конкретизацией и углублением партнёрских связей между деловыми кругами Удмуртии и провинций Китая. 

По его словам, губернаторы провинций положительно отнеслись к нашему предложению представить делегации для участия в работе международного бизнес-моста, который пройдёт в Удмуртии в октябре нынешнего года.

Посещение делегацией Удмуртской Республики состоялось в рамках визита делегаций регионов ПФО под руководством полномочного представителя Президента Российской Федерации в Приволжском федеральном округе Михаила Бабича в Китайскую Народную Республику. Центральным мероприятием визита стало проведение 4-го заседания Круглого стола руководителей регионов в формате «Волга- Янцзы». Это 14 регионов ПФО и 6 регионов КНР. Визит проходил на территории двух провинций КНР: Хубэй (город Ухань) и Сычуань (город Чэнду).]]></text>
<tz_img>http://www.izvestiaur.ru/upload/iblock/2cc/savelev_kitay.jpg</tz_img>
<zimg_w>204</zimg_w>
<zimg_h>153</zimg_h>
<tz_prv>0812_4adf3beb.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Известия Удмуртской Республики</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<reg_cnt>248</reg_cnt>
<k_vector>удмуртия китай пфо савельев удмуртский провинция регион сычуань хубэй республика сотрудничество приволжское кнр визит делегация группа</k_vector>
<k_weight>5.59 4.25 3.90 3.90 3.09 2.93 2.76 2.60 2.60 2.58 2.44 2.39 2.33 2.32 2.06 1.53</k_weight>
</item>
</root>

