<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3283051355</id>
<link>http://fapl.ru/posts/42268/</link>
<src_uid>10861</src_uid>
<publication_time>1439377200</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Каррагер: "О Туре будут судить по его игре в обороне"]]></title>
<text><![CDATA[Эксперт Sky Sports Джейми Каррагер считает, что об игре полузащитника "Манчестер Сити" Яя Туре в нынешнем сезоне будут судить по его действиям в обороне.

32-летний ивуариец ярко начал новый сезон Премьер-Лиги, отметившись дублем в противостоянии с "Вест Бромвичем" (0:3). Однако Каррагер убежден, что важнее всего то, как Туре проявит себя в обороне.

Действительно, этим летом "горожане" попрощались с Фрэнком Лэмпардом и Джеймсом Милнером, а новичок Фабиан Дельф в данный момент травмирован. Поэтому Каррагер ожидает увидеть Яя на позиции опорного полузащитника.

"Он еще может подвергнуться критике, потому что не все матчи будут такими. Будут матчи, когда ему придется отрабатывать в обороне. Кажется, их система заключается в том, что Стерлинг действует слева, Сильва - под нападающим, а Яя играет центрального полузащитника".

"Мощь и скорость, которые он демонстрирует в подключениях а атаку, он не демонстрирует в обороне. Я не раз говорил, что в атаке он словно спринтер, а в оборону возвращается словно марафонец. Ему не нравится возвращаться в оборону".

"Это будет его проблемой в предстоящий уикенд (в матче против "Челси"). Можно ли ему доверять в таких больших матчах?"

"Этим вечером он был великолепен, но на протяжении сезона будут большие матчи, матчи Лиги Чемпионов, в которых он подвергнется критике. Но не в плане подключений в атаку, потому что в этом он по-прежнему один из лучших", - цитирует Каррагера Manchester Evening News.]]></text>
<tz_img>http://fapl.ru/upload/2015/08/toure.jpg</tz_img>
<zimg_w>202</zimg_w>
<zimg_h>152</zimg_h>
<tz_prv>0812_6066f37b.jpg</tz_prv>
<tz_snm>FAPL.ru - Английский Футбол</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>каррагер оборона тура тур матча атака судить полузащитник бромвичем дельфы джейми каррагера лэмпардом милнером сильва фабиан</k_vector>
<k_weight>6.50 4.32 2.60 2.57 1.41 1.37 1.34 1.33 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

