<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>831943102</id>
<link>https://news.mail.ru/inregions/ural/66/society/22953773/</link>
<src_uid>9999</src_uid>
<publication_time>1439368023</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество: Жизнь]]></category>
<title><![CDATA[Открытие пешеходной Красноармейской улицы сдвинули на 3 недели]]></title>
<text><![CDATA[Открытие пешеходной Красноармейской улицы сдвинули на 3 недели, сообщили в пресс-службе мэрии столицы Урала.


Решение перенести сроки было принято сегодня, после того, как улицу осмотрел замглавы администрации Екатеринбурга Евгений Липович. По его словам, улица не готова к открытию с технической стороны — где-то не до конца установили скамейки, где-то — не до конца замостили.


Отметим, что открытие пешеходной зоны было запланировано на День города, а работы на данном участке выполняет «Атомстройкомплекс».


Напомним также, что планы по превращению части улицы Красноармейской в пешеходную зону были озвучены горадминистрацией в декабре прошлого года. Тогда же часть жителей «квартала миллионеров» и некоторые бизнесмены воспротивились желанию властей. Они инициировали сбор подписей и даже обратились в арбитражный суд с требованием отменить решение чиновников, однако результата это не дало.]]></text>
<tz_snm>Новости Mail.Ru</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<k_vector>красноармейский улица пешеходный открытие сдвинуть атомстройкомплекс липович</k_vector>
<k_weight>3.83 2.72 2.54 2.48 2.40 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>2077671984</id>
<link>https://news.mail.ru/inregions/st_petersburg/91/incident/22953921/</link>
<src_uid>9999</src_uid>
<publication_time>1439367977</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[События: ЧП]]></category>
<title><![CDATA[На Южном полукольце в разбившейся о дерево машине погиб мужчина]]></title>
<text><![CDATA[Как сообщили «Росбалту» в пресс-службе регионального управления ГИБДД, в 19:45 на 219-м километре дороги во Всеволожском районе водитель Volkswagen Golf не справился с управлением и съехал в кювет. Там машина на высокой скорости влетела в дерево.


В результате аварии водитель легковушки скончался на месте.]]></text>
<tz_snm>Новости Mail.Ru</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<k_vector>дерево полукольцо всеволожский машина росбалту golf</k_vector>
<k_weight>1.53 1.50 1.30 1.15 1.13 1.00</k_weight>
</item>
</root>

