<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1425753360</id>
<link>http://ura-inform.com/ru/economics/2015/08/12/minzdrav-nachal-zakupat-medpreparaty-kvitashvili/</link>
<src_uid>10084</src_uid>
<publication_time>1439374518</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Экономика]]></category>
<title><![CDATA[Минздрав начал закупать медпрепараты - Квиташвили]]></title>
<text><![CDATA[Во вторник ведомство предприняло первые торги. Мы объявили торги по пяти программах, по национальным закупкам. Об этом в среду, 12 августа, во время заседания правительства в Киеве сообщил министр охраны здоровья Александр Квиташвили. По его словам, закупки вакцин, переданы международным организациям, в частности, ЮНИСЕФ и ПРООН. До конца следующей недели будут подписаны договоры о соответствующих поставках, - заверил министр. Напомним, ранее сообщалось, что Министерство охраны здоровья намерено на этой неделе объявить торги по пяти программам закупок медицинских препаратов.]]></text>
<tz_snm>УРА-Информ</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<k_vector>квиташвили закупка медпрепарат торг проон юнисеф минздрав</k_vector>
<k_weight>3.90 1.65 1.50 1.46 1.30 1.30 1.20</k_weight>
</item>
<item>
<id>3483474775</id>
<link>http://ura-inform.com/ru/politics/2015/08/12/ukraina-stala-marionetkoj-v-politicheskikh-igrakh-ssha-obzor-mirovoj-pressy/</link>
<src_uid>10084</src_uid>
<publication_time>1439373656</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Украина стала марионеткой в политических играх США - обзор мировой прессы]]></title>
<text><![CDATA[Вашингтон до поры, до времени сохранял тактическую дистанцию и держался на шаг позади от немцев и французов, согласовывая лишь отдельные детали переговорной позиции Запада. Сейчас американцы, похоже, взяли инициативу в свои руки. Польское издание &quot Onet.pl" посвящает этой теме солидный материал в свежем выпуске. Американо-российские консультации продолжаются уже три месяца. Новый этап переговоров открыл майский визит Госсекретаря США Джона Керри в Сочи, в ходе которого он разговаривал с Путиным и главой российской дипломатии Лавровым. В итоге был начат диалог на уровне вице-министров иностранных дел, а тем самым — создан новый дипломатический формат, служащий выработке соглашения между державами. В июне состоялся первый за много месяцев молчания телефонный разговор между Путиным и Обамой. Эти контакты, делает вывод автор публикации, касаются самых важных вопросов широкого соглашения между Россией и западными державами. Многое указывает на то, что переговоры продвинулись уже далеко. Наивно думать, будто переговоры западных держав нацелены на то, чтобы наказать Россию и воздать ей по заслугам за войну, которую она ведет с Украиной. Державы и их лидеров интересует только конкретная выгода. За Киев никто умирать не будет. Путин хочет, чтобы Запад прекратил экспорт либерально-демократических ценностей на восток, а также остановил экспансию НАТО и ЕС. Поэтому он стремится заключить соглашение о разделении сфер влияния, которое бы касалось Украины, Центральной и Восточной Европы, а также других стратегических регионов Евразии. И следует ожидать, что он встретит понимание у лидеров западных стран. Равно как и в США, резюмирует автор публикации. Для беспристрастных наблюдателей сейчас уже абсолютно ясно, что дестабилизация Украины и поддержание там затяжного конфликта выгодны именно США. Столь тенденциозное заявление сделали журналисты венгерского издания &quot Magyar Nemzet". Статья под заголовком "Американская игра на Украине" привлекает внимание необычным взглядом на события. Автор публикации убежден, что Украина стала жертвой, а поставленное американцами марионеточное правительство – представителем европейских интересов. Украина безнадежно приближается к своему краху, злорадствуют авторы. Несмотря на подписание соглашения об ассоциации и свободной торговле с ЕС, уже стало очевидно, что это ничего не решит. Виктора Януковича, который не стал подписывать договор об ассоциации, поскольку должен был получить от России 15 миллиардов долларов, прогнали. Теперь нет ни того, ни другого. К тому же Украина, таким образом, лишилась не только российской финансовой поддержки, но и жизненно важного рынка. Москва может и подождать: экономические трудности и безнадежное противостояние с пророссийскими ополченцами на востоке Украины рано или поздно приведет к полному развалу. Оценивая международные события, создается впечатление, что Вашингтон приносит Украину в жертву ради великой глобальной цели. Военной развязки у создавшейся ситуации нет и быть не может: НАТО зря наращивает число воинских частей, расположенных в Восточной Европе, потому что в качестве ответа на этот шаг русские уже в течение года намерены расширить свой ядерный потенциал на 40 новых межконтинентальных баллистических ракет. Значительным международным успехом России в этом году можно также считать тот факт, что во время голосования по вопросу отделения Крымского полуострова на заседании Генеральной ассамблеи ООН 58 из 193 стран воздержались. Среди них была и новая мировая держава — Китай, говорится в заключительной части публикации. К печальному выводу, что Украина является разменной монетой в дипломатической игре, приходит и автор публикации во французском издании &quot Liberation". В этой связи американская поддержка прозападного демократического движения на Украине напомнила журналисту фразу кардинала Ришелье после разрушения по его приказу замка герцога де Рогана: "Монсеньор, я забросил удачный шар в вашей игре". Шар оказался взрывоопасным. Украинская революция с последовавшим за ней либерально-демократическим процессом могла в долгосрочной перспективе ознаменовать собой конец авторитарной и воровской модели президента Путина. Нужно было действовать, причем действовать быстро! Как бы то ни было, он дождался окончания Олимпиады в Сочи и только затем вторгся в Крым, аннексировав его две недели спустя. Он устроил перевороты в Луганске, Донецке и Харькове. Дал оправдание существованию Новороссии на территории от Бессарабии до Донбасса. Тайно поддержал организованные на скорую руку референдумы в Луганске и Донецке. Вооружил и финансировал новые образования без хоть сколько-нибудь значимых ответных шагов со стороны Запада. До недавнего времени американская политика по российско-украинскому конфликту была очень тонкой и неприметной. Американцы держались в стороне от переговоров, позволив европейцам вмешаться и прийти к двум минским соглашениям, которые так никогда и не соблюдались Москвой. Отказ от военной помощи, неприятие кандидатуры Украины в НАТО, перечеркнутая перспектива быстрого вступления Украины в ЕС, навязывание Киеву федеративной системы с двумя пророссийскими республиками — все это подорвало престиж Германии и Франции в украинском политическом классе и общественном мнении, которые тем не менее по-прежнему считают американцев надежными и верными союзниками. В данной ситуации, подчеркивает автор, лучшим решением для обеспечения благосостояния украинского населения было бы отделение страны от созданных Россией республик. Тем самым Москве пришлось бы самой расплачиваться за свою агрессивную и разрушительную политику. Перефразировав мексиканскую поговорку "бедная Мексика, так далеко от Бога, так близко к США", можно так сформулировать суть украинской трагедии: "Бедная Украина, так далеко от США, так близко к России".]]></text>
<tz_snm>УРА-Информ</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>украина сша публикация держава автор игра путин американец соглашение нато запад россия переговоры марионетка безнадежный луганск</k_vector>
<k_weight>6.62 4.06 2.56 2.47 2.46 2.14 2.04 1.96 1.90 1.83 1.74 1.67 1.56 1.50 1.40 1.40</k_weight>
</item>
<item>
<id>80963801</id>
<link>http://ura-inform.com/ru/neformat/2015/08/12/v-ternopole-ograbili-juvelirnyj-magazin/</link>
<src_uid>10084</src_uid>
<publication_time>1439373306</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Происшествия]]></category>
<title><![CDATA[В Тернополе ограбили ювелирный магазин]]></title>
<text><![CDATA[Из заведения, которое находится на улице 15 апреля, злоумышленники украли сейф с украшениями. Об этом сообщили в пресс-службе Управления Министерства внутренних дел Украины в Тернопольской области. По информации правоохранителей, злоумышленники, прикрывая лицо капюшонами разбили окно торгового комплекса, а затем, при помощи троса, вырвали сейф, погрузили его в машину и скрылись в неизвестном направлении. По информации охранника, грабителей было четверо. Милиция изъяла с места происшествия вещественные доказательства, а также видеозаписи с камер наблюдения. Сейчас устанавливаются лица, причастные к грабежу. По факту ограбления открыли уголовное дело по статье Уголовного Кодекса Украины Грабеж.]]></text>
<tz_snm>УРА-Информ</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>275</reg_sub>
<k_vector>сейф тернополь грабеж капюшон трос злоумышленник ограбить</k_vector>
<k_weight>2.00 1.95 1.29 1.00 1.00 1.00 0.97</k_weight>
</item>
</root>

