<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1006901621</id>
<link>https://news.mail.ru/society/22958567/</link>
<src_uid>9999</src_uid>
<publication_time>1439386200</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество: Наука]]></category>
<title><![CDATA[Как размножаются роботы]]></title>
<text><![CDATA[Робот, созданный европейскими учеными, сам клеит новые поколения роботов, оценивает их ползучесть и учится на ошибках, создавая более продвинутые поколения.


Причем новые поколения роботов становятся все совершеннее без участия человека.


Главной целью исследования, проведенного учеными из Кембриджского университета, и Университета Цюриха, было создание роботов, адаптирующихся к окружающей среде.


Материнская робот-рука конструирует небольших «роботов-детей» и смотрит за тем, как те передвигаются по поверхности. Оценивая то, насколько быстро или медленно дети двигаются, робот-родитель вносит изменения в конструкцию следующих поколений, учитывая опыт предыдущих.


Без какого-либо участия человека или компьютерных симуляций рука создателя при помощи обычного клея делает новых роботов, которые состоят из нескольких специальных блоков — от одного до пяти, внутри которых спрятаны маленькие моторы.


В каждом из пяти отдельных экспериментов рука создавала и тестировала новые поколения из десяти роботов, используя данные, полученные от предыдущего поколения. Результаты, опубликованные в журнале PLoS ONE, показали, что полезные свойства роботов пережили несколько поколений и потому самые способные из последнего поколения смогли выполнять задания в два раза быстрее лучших из первого поколения.


«Естественный отбор — это по сути размножение, оценка, размножение, оценка и так далее. В общем это то, чем занимается этот робот — мы можем наблюдать за совершенствованием и разнообразием видов», — говорит доктор Фумия Лида, автор исследования из Кембриджа.


У каждой особи из нового поколения есть уникальный «геном», являющийся комбинацией пяти генов, каждый из которых несет информацию о его форме и командах, которые выполняет мотор. Как и в природе, эволюция роботов происходит за счет «мутаций», когда составные части одного гена модифицируются, а отдельные гены добавляются или исчезают, а также «скрещивания», при котором новый геном формируется за счет слияния генов двух роботов.


Чтобы определить лучших среди детей, робот-мать оценивает путь, проходимый ими за определенный отрезок времени.


Лучшие роботы внутри каждого поколения переходят неизменными в новое поколение, сохраняя свои способности, а мутациям и скрещиванию при рождении подвергаются менее успешные особи.


Анализ последних поколений показал, что их успех оказался связан не только с улучшением дизайна роботов, но и потому, что материнский робот смог создать новые формы и способы движения, который человек-дизайнер придумать не смог бы придумать.


«Один из важнейших вопросов биологии, откуда взялся разум, мы смогли исследовать при помощи роботов. Мы привыкли воспринимать роботов, как выполняющих однообразные задачи, и обычно они спроектированы для массового производства, а не для массовой настройки. Но мы хотим видеть роботов, способных к инновациям и креативности», — считает Лида.


В природе организмы способны подгонять свои физические характеристики к окружающей среде. Эта адаптация позволяет организмам выживать в широком диапазоне окружающих условий, в том числе двигаться по воде и по твердой поверхности.


Роботы, способные к эволюции, — набирающая популярность область техники, в которой в будущем могут создаваться автономные роботы без вмешательства человека.


Обычно изучение эволюции в роботах проводится при помощи компьютерных симуляций, что позволяет просчитать тысячи и даже миллионы комбинаций. Опыт показал, что робот, способный сам улучшать свои свойства, порождает более успешное потомство. Главная проблема тут — время, поскольку материнскому роботу требуется на создание одного потомка порядка 10 минут.


Автор: Павел Котляр]]></text>
<tz_img>https://news.mail.ru/pic/3e/39/main22958567_71b648a39be9608b51e142d554ef20fa.jpg#1024#683</tz_img>
<zimg_w>360</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_5109bdc8.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Новости Mail.Ru</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<k_vector>робот поколение ген эволюция лида новое геном мутация размножение симуляция скрещивание материнский комбинация способный особь свойство</k_vector>
<k_weight>14.34 6.11 3.60 3.00 2.60 2.05 2.00 2.00 2.00 2.00 2.00 1.75 1.62 1.54 1.52 1.30</k_weight>
</item>
</root>

