<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1433529187</id>
<link>http://argumenti.ru/society/2015/08/411307</link>
<src_uid>10163</src_uid>
<publication_time>1439376921</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Сенаторы требуют прокуратуру проверить деятельность Павла Астахова]]></title>
<text><![CDATA[Заместитель председателя конституционного комитета Совета федерации Константин Добрынин обратился в Генпрокуратуру с просьбой повлиять на уполномоченного по правам ребенка Павла Астахова.


Добрынин направил обращение генпрокурору РФ Юрию Чайке, в котором говорит о том, что Астахов нарушает закон о своевременном ответе на запросы сенаторов и «проявляет демонстративное неуважение к Федеральному собранию», - передает РБК.


По словам сенатора, на пять его запросов вместо Астахова ответила начальник отдела по обеспечению деятельности уполномоченного Н.Д. Волкова. Как отметил Добрынин, это неприемлемо, поскольку она призвана обеспечивать деятельность детского омбудсмена, а не исполнять его обязанностей.


Сенатор также выразил недовольство тем фактом, что у населения отсутствует возможность прямой связи с Астаховым, поскольку все обращения перенаправляются к региональным уполномоченным.]]></text>
<tz_snm>Аргументы недели</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>астахов добрынин сенатор павла павел деятельность чайка</k_vector>
<k_weight>7.80 3.90 3.57 2.40 1.79 1.67 1.15</k_weight>
</item>
<item>
<id>1297218384</id>
<link>http://argumenti.ru/politics/2015/08/411308</link>
<src_uid>10163</src_uid>
<publication_time>1439376834</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Кабмин Украины отправил в СНБО новый пакет санкций против России]]></title>
<text><![CDATA[Кабинет министров Украины утвердил второй расширенный пакет относительно введения санкций и направил его на рассмотрение совета национальной безопасности и обороны (СНБО) Украины, сообщил Арсений Яценюк.


Премьер-министр Украины на заседании правительства страны в среду напомнил, что расширенный пакет санкций в отношении России, введенных правительством США, начал действовать во вторник.]]></text>
<tz_snm>Аргументы недели</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>снбо пакет украина санкция кабмин</k_vector>
<k_weight>3.20 2.22 2.13 1.84 1.06</k_weight>
</item>
<item>
<id>370802732</id>
<link>http://argumenti.ru/showbiz/2015/08/411303</link>
<src_uid>10163</src_uid>
<publication_time>1439376409</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Сестра Натальи Подольской Юлиана родила]]></title>
<text><![CDATA[В семье Натальи Подольской произошло пополнение. Вчера, 11 августа, ее сестра-близнец Юлиана родила двойню - девочек. Этой прекрасной новостью Юлиана поделилась в «Инстаграме».


"Вчера нас стало пятеро. Родились два маленьких ангелочка. Мы с @antonybogat невероятно счастливы, что они выбрали нас своими родителями! Не передать словами всех чувств, которые мы сейчас испытываем", – написала Юлиана.


Пятый член семьи - домашний питомец, собачка по кличке Пух, которого обожают абсолютно все члены семейства Подольских.


Наталья Подольская и Владимир Пресняков 5 июня родили сына. Мальчика назвали Артемом. Пресняков и Подольская новый дом в Подмосковье обустроили для долгожданного сына и для будущих племянников.]]></text>
<tz_snm>Аргументы недели</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>юлиан юлиана подольский наталья пресняков родить подольских пух инстаграме сестра</k_vector>
<k_weight>6.50 6.50 6.43 2.78 2.60 2.54 1.30 1.30 1.22 1.15</k_weight>
</item>
</root>

