<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>4154905496</id>
<link>http://nastroenie.com.ua/news/77005.html</link>
<src_uid>14354</src_uid>
<publication_time>1439328611</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Медицина/Здоровье]]></category>
<title><![CDATA[Новый способ лечения бессонницы]]></title>
<text><![CDATA[Нередко люди с хронической бессонницей со временем начинают увеличивать дозу снотворных. Но, как показал анализ, это неверный подход. Ученые Медицинской школы Перельмана предлагают переключиться на другой режим - уменьшить дозировку наполовину или включить в терапию плацебо, передает Medical News Today. Уменьшенная дозировка реального препарата вкупе с плацебо сможет сократить объемы потребляемых снотворных, что позволит длительное время использовать препараты. Также значительно снизится риск побочных эффектов (дневной сонливости, тошноты, мышечных болей) и привыкания к терапии, физической и психологической. Перспективность подхода оценили на примере 74 человек с хронической бессонницей. На ночь они принимали по 10 миллиграммов золпидема в течение 4 недель, сообщает *Настроение* по материалам сайта *Meddaily* Потом пациентов, которые реагировали на терапию, разбили на три группы. Далее шли еще 12 недель лечения. Первая группа принимала 10 миллиграммов или 5 миллиграммов на ночь, вторая - 10 миллиграммов 2-4 раза в неделю, а третья - 10 миллиграммов на ночь, но при этом половина выпиваемых таблеток содержала плацебо. Все три режима лечения сработали. Но вторая группа спала хуже всего и чаще жаловалась на побочные эффекты. Специалисты рекомендуют начинать лечение с большой дозы (10 миллиграммов), а потом, когда качество сна повысится, можно либо уменьшить ежедневную дозу, либо оставить 10 миллиграммов, при этом, в некоторые дни недели принимая плацебо.]]></text>
<tz_snm>Женский журнал Настроение</tz_snm>
<rub_msk>512</rub_msk>
<k_vector>миллиграммовый бессонница плацебо лечение доза терапия дозировка неделя побочный снотворный перельман перспективность ночь препарат</k_vector>
<k_weight>4.90 4.00 4.00 2.86 2.45 2.39 2.00 1.43 1.40 1.40 1.30 1.30 1.16 1.13</k_weight>
</item>
</root>

