<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3628988730</id>
<link>http://www.nakanune.ru/news/2015/08/12/22411165</link>
<src_uid>10038</src_uid>
<publication_time>1439381580</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[происшествия]]></category>
<title><![CDATA[В здании Института физики высоких энергий произошел взрыв]]></title>
<text><![CDATA[Мощный взрыв прогремел в здании Института физики высоких энергий, где был установлен ускоритель элементарных частиц. Институт находится в районе подмосковного города Протвино. Сотрудники спасательных отрядов и специальных подразделений работают на месте серьезного ЧП. По предварительным данным, взрыв произошел в охладительной установке, расположенной в одном из помещений комплекса института, передает LifeNews. О пострадавших не сообщается.]]></text>
<tz_img>http://www.media.nakanune.ru/images/pictures/image_big_6824.jpg</tz_img>
<zimg_w>200</zimg_w>
<zimg_h>150</zimg_h>
<tz_prv>0812_c0a08fc9.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Накануне.ру</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<k_vector>институт физика энергия протвино здание ускоритель частица</k_vector>
<k_weight>2.57 2.09 1.55 1.30 1.22 1.00 0.93</k_weight>
</item>
<item>
<id>723571223</id>
<link>http://www.nakanune.ru/news/2015/08/12/22411166</link>
<src_uid>10038</src_uid>
<publication_time>1439381520</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[общество]]></category>
<title><![CDATA[В Кургане ожидает суда владелица фирмы интим-услуг, в которой "трудились" несовершеннолетние]]></title>
<text><![CDATA[Завершено расследование уголовного дела 37-летней жительницы Кургана, обвиняемой в организации занятий проституцией и вовлечении в нее несовершеннолетних. По данным следствия, летом 2013 года женщина создала фирму по оказанию платных интимных услуг в областном центре Зауралья. Как сообщили Накануне.RU в региональном Следственном комитете, для занятия проституцией ею были привлечены 12 жительниц Курганской области, в том числе трое несовершеннолетних. "Являясь сутенером, обвиняемая лично разъясняла девушкам правила работы, осуществляла с ними расчет за оказанные интимные услуги, а за проступки применяла к своим подчиненным определенную ею систему штрафов", - уточнили в следствии. Сейчас уголовное дело передано в суд для рассмотрения по существу.]]></text>
<tz_img>http://www.media.nakanune.ru/images/pictures/image_big_56776.jpg</tz_img>
<zimg_w>320</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_68169c3c.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Накануне.ру</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>56</reg_sub>
<k_vector>курган проституция несовершеннолетний фирма владелица интим-услуг интимный зауралье курганский</k_vector>
<k_weight>3.31 2.00 1.69 1.51 1.50 1.50 1.30 1.30 1.18</k_weight>
</item>
<item>
<id>3738669076</id>
<link>http://www.nakanune.ru/news/2015/08/12/22411161</link>
<src_uid>10038</src_uid>
<publication_time>1439380440</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[общество]]></category>
<title><![CDATA["РВС" пикетирует форум в Челябинске, где будут продвигать установку "бэби-боксов"]]></title>
<text><![CDATA[Региональное отделение "Родительского всероссийского сопротивления" в Челябинске собирается организовать пикет перед зданием гостиницы, где 13 августа пройдет форум "Сообщество", среди вопросов которого - инициатива с установкой "бэби-боксов". Как сообщили Накануне.RU в организации, целью пикета является привлечение внимания общественности к продвижению инициативы установки "бэби-боксов" в Челябинске в обход мнения граждан. В "РВС" считают, что эта западная практика является аморальной, а с точки зрения профилактики детоубийства - неэффективной. "Происходить обсуждение будет за закрытыми дверями: большинство наших неравнодушных сограждан не смогут ознакомиться с ходом мероприятия. Как показал мониторинг интернет-ресурсов (в том числе и социальных сетей), запрос на ознакомление с темой "бэби-боксов" существует. Люди хотят разобраться в этой теме", - уточнили в организации. Добавим, что сегодня в Челябинске прошел "круглый стол", на котором представители детского омбудсмена и властей заявили об отказе от "окон жизни" в регионе.]]></text>
<tz_img>http://www.media.nakanune.ru/images/pictures/image_big_75927.jpg</tz_img>
<zimg_w>360</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_514b5e49.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Накануне.ру</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>141</reg_sub>
<k_vector>бэби-боксов челябинск рвс установка пикет форум пикетировать</k_vector>
<k_weight>5.00 4.47 3.90 2.07 1.52 1.31 1.20</k_weight>
</item>
</root>

