<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1635192270</id>
<link><![CDATA[http://neformat.co.ua/index.php?nma=news&fla=stat&nums=30401]]></link>
<src_uid>10987</src_uid>
<publication_time>1439387414</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Светская хроника (факты и слухи]]></category>
<title><![CDATA[Эмин Агаларов рассказал об отношениях с бывшей супругой]]></title>
<text><![CDATA[Несколько месяцев назад певец Эмин Агаларов развелся с женой Лейлой. Они с экс- супругой постарались сделать все, чтобы сохранить хорошие отношения ради детей. Более того, по словам самого артиста, сейчас они общаются гораздо лучше, чем тогда, когда состояли в официальном браке. "Необходимо дать друг другу шанс на личное счастье. Оно может быть для нас обоих только при условии абсолютной свободы. Если у двух людей не сложились личные отношения, глупо имитировать семейную жизнь, легче развестись, сохранить дружбу, воспитывать детей. Никто из нас не предавал другого, не обижал, мы вообще не сделали ничего плохого друг другу. И сейчас наши отношения даже лучше, чем были в браке, очень хорошие", - говорит Эмин.

Кстати, не так давно Лейла удочерила девочку из детского дома.]]></text>
<tz_img>http://neformat.co.ua/images/news/94806500_YEmin.jpg</tz_img>
<zimg_w>150</zimg_w>
<zimg_h>113</zimg_h>
<tz_prv>0812_62096061.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Неформат</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>эмин агаларов лейла отношение развестись друг супруга брак</k_vector>
<k_weight>5.20 3.90 2.60 2.03 1.60 1.55 1.48 1.15</k_weight>
</item>
<item>
<id>1750141801</id>
<link><![CDATA[http://neformat.co.ua/index.php?nma=news&fla=stat&nums=30400]]></link>
<src_uid>10987</src_uid>
<publication_time>1439387203</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Светская хроника (факты и слухи]]></category>
<title><![CDATA[Подруга Жанны Фриске рассказала нелицеприятную правду о Шепелеве]]></title>
<text><![CDATA[Настоящий конфликт разразился между родственниками Жанны Фриске после ее смерти. Никак не могут выяснить отношения родители певицы и ее гражданский муж. Дело в том, что Дмитрий Шепелев забрал их с Жанной сына в Болгарию, и препятствует тому, что семья возлюбленной виделась с мальчиком. Более того, это еще не все грехи телеведущего. Подруга Фриске Анна Швец рассказала: «На прошлой неделе я разговаривала с отцом Жанны. Дима забрал Платона и прекратил всяческое общение с семьей Фриске. Владимир Борисович, его жена и дочь места себе не находят. Они только что потеряли Жанночку, а тут еще и внука лишились. Ольга Владимировна все время лежит, плачет и почти ничего не ест - так сильно переживает. Во время нашей беседы Владимир Борисович сказал, что на днях его жена улетает к внуку в Болгарию. Киркоров ведь изначально ИМ выделил свои апартаменты, а не для Шепелева, хотел, чтобы родные Жанны отвлеклись, оздоровились».

Поклонники ведущего считают, что родственники Жанны специально пытаются выставить Дмитрия в плохом свете, чтобы забрать Платона себе через суд.]]></text>
<tz_img>http://neformat.co.ua/images/news/img_ccefdaa46f79da596fe10f3400cc290a.jpg</tz_img>
<zimg_w>150</zimg_w>
<zimg_h>113</zimg_h>
<tz_prv>0812_5ff49de9.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Неформат</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>237</reg_cnt>
<k_vector>жанна фриске шепелев борисович подруга платон болгария внук дмитрий владимировна жанночку киркоров швец забрать дим дима</k_vector>
<k_weight>6.00 5.07 4.83 2.59 2.37 2.15 1.53 1.34 1.31 1.30 1.30 1.30 1.30 1.28 1.19 1.17</k_weight>
</item>
</root>

