<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1866366046</id>
<link>http://www.mk.ru/economics/2015/08/12/polugodovoy-maksimum-kurs-dollara-podnyalsya-vyshe-65-rubley.html</link>
<src_uid>10027</src_uid>
<publication_time>1439375685</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Экономика]]></category>
<title><![CDATA[Полугодовой максимум: курс доллара поднялся выше 65 рублей]]></title>
<text><![CDATA[Американская и европейская валюта обновили полугодовые максимумы. Так, официальный курс доллара, установленный Центробанком РФ на четверг, вырос на 1,81 рубля — до 65,02 рубля. Евро прибавил 2,53 рубля, его курс – 72,21 рубля. Аналитики объясняют падение национальной валюты низким уровнем цен на нефть. В ходе сегодняшних торгов на бирже ICE стоимость октябрьских фьючерсов на нефть марки Brent не превышала 50 долларов за баррель. ]]></text>
<tz_snm>Московский комсомолец</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<k_vector>полугодовой курс максимум доллар рубль валюта нефть</k_vector>
<k_weight>2.10 1.79 1.58 1.14 1.12 0.93 0.90</k_weight>
</item>
<item>
<id>2679484417</id>
<link>http://www.mk.ru/social/2015/08/12/dzhuliana-assanzha-mogut-nakonec-doprosit.html</link>
<src_uid>10027</src_uid>
<publication_time>1439375642</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[Джулиана Ассанжа могут наконец допросить]]></title>
<text><![CDATA[Правительство Швеции предложило Республике Эквадор обсудить условия допроса Джулиана Ассанжа, сообщает газета The Guardian. Диалог между государствами может поставить точку в длительном споре вокруг встречи основателя WikiLeaks со следователями из Стокгольма. При этом допрашивать его будут всего по одному эпизоду: остальные обвинения скоро перестанут действовать.В последнее время переговоры относительно процедуры допроса перешли в напряжённую фазу. Эквадор настаивает на том, что не может проводить встречу без ряда предварительных соглашений. В частности, Кито требует присутствия сотрудников своего МИДа во время разговора. Швецию, в свою очередь, возмущает буксование, вызванное нежеланием собеседников вести переговоры в рамках международного права без каких-то дополнительных условий. Ещё одним поводом для расхождения между сторонами стало требование Эквадора присудить главреду WikiLeaks статус политического беженца в Швеции. В Стокгольме это условие трактовали как прошение о шведском убежище для Ассанжа, которое, по словам дипломатов, «идёт вразрез с международным правом». Посольство Эквадора в Великобритании в понедельник ответило заявлением о том, что «никогда не просило» у Швеции убежища для хактивиста. Обвинение в незаконном принуждении, двух случаях сексуальных домогательств и изнасиловании было предъявлено Джулиану Ассанжу в 2010 году по заявлениям двух женщин в полицию Стокгольма. Проживавший на момент обвинения в Великобритании Ассанж всячески противится экстрадиции в Швецию, поскольку опасается разделить участь одного из своих информаторов, военнослужащего США Брэдли Мэннинга. Того два года назад приговорили к 35 годам тюрьмы за сотрудничество с сайтом. Летом 2012 года Ассанж официально получил убежище в Эквадоре. Однако из-за невозможности обеспечить безопасный вылет из Англии он вынужден жить в посольстве республики в Лондоне. Первое время шведская прокуратура настаивала на том, чтобы Ассанж лично явился к ним для допроса, но впоследствии согласилась провести разговор в Лондоне. Встреча была намечена на 17 июня, но сорвалась незадолго до означенной даты. Обвинитель из Стокгольма не смогла получить официальное разрешение от Эквадора на допуск в посольство, потому что подала прошение о нём лишь за пять дней до запланированного визита. Этот инцидент создал напряжение в переговорах двух стран, которое, возможно, будет решено грядущим обсуждением процедуры. Между тем, у трёх из обвинений истекает срок действия на следующей неделе. После этого Ассанжу официально будут вменять только эпизод с изнасилованием — по нему срок истекает в августе 2020 года. Вероятнее всего, что, если стороны договорятся, то опрашивать хакера будут уже только по одному делу. 44-летний Джулиан Ассанж — программист и хакер, наиболее известный открытым в 2006 году сайтом WikiLeaks. Сайт прогремел на весь мир в 2010 году, когда провёл серию крупных утечек: сначала на нём опубликовали почти 400 тысяч документов о войне в Ираке, затем более четверти миллиона дипломатических депеш, приходивших в Госдеп США из американских посольств по всему миру. Смотрите видео по теме "Ассанжа решили выдать"]]></text>
<tz_img>http://www.mk.ru/upload/entities/2015/08/12/articles/detailPicture/fa/36/74/8e7306847_4106204.jpg</tz_img>
<zimg_w>320</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_0d0ad87d.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Московский комсомолец</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>48</reg_cnt>
<k_vector>эквадор ассанжа джулиан ассанж стокгольм джулиана швеция wikileaks ассанжу убежище посольство прошение обвинение допрос хакер изнасилование</k_vector>
<k_weight>7.52 6.50 6.50 5.20 5.20 3.90 3.65 3.00 2.60 2.36 2.20 2.00 1.77 1.77 1.58 1.54</k_weight>
</item>
<item>
<id>2849980752</id>
<link>http://www.mk.ru/social/2015/08/12/v-gosdume-nazvali-razumnoy-ideyu-o-vichtestirovanii-pered-svadboy.html</link>
<src_uid>10027</src_uid>
<publication_time>1439374849</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[В Госдуме назвали разумной идею о ВИЧ-тестировании перед свадьбой]]></title>
<text><![CDATA[В комитете Госдумы по охране здоровья одобряют инициативу главы Роспотребнадзора об обязательном тестировании граждан на ВИЧ перед вступлением в брак. По словам замглавы комитета Николая Герасименко, это «разумное предложение» и поддержать его нужно, потому что число ВИЧ-инфицированных в России продолжает расти «и это становится серьезной проблемой».Накануне главный санитарный врач России Анна Попова, выступая на Всероссийском молодежном образовательном форуме «Территория смыслов» на Клязьме, высказалась за обязательное тестирования на ВИЧ перед свадьбой. Попова также сказала, что поддержала бы проведение генетического обследования и тестов на гепатит для пар, которые хотят завести ребенка. ]]></text>
<tz_snm>Московский комсомолец</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>вич-тестировании свадьба вич госдума попов разумный тестирование вич-инфицированных герасименко клязьма</k_vector>
<k_weight>1.95 1.93 1.82 1.75 1.72 1.44 1.31 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

