<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3907308123</id>
<link>http://svpressa.ru/society/news/129449/?rss=1</link>
<src_uid>10307</src_uid>
<publication_time>1439395026</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[Прокурор Симферопольского района Крыма задержан за крупную взятку]]></title>
<text><![CDATA[Прокурор Симферопольского района подозревается в получении взятки в крупном размере. Петр Чернышевский был задержан 12 августа с поличным в ходе совместных следственно-оперативных мероприятий органов прокуратуры и управления ФСБ России. Об этом сообщает агентство «Крыминформ» со ссылкой на пресс-службу надзорного ведомства.


Решается вопрос о возбуждении уголовного дела.]]></text>
<tz_snm>СвободнаяПресса</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>256</reg_sub>
<k_vector>симферопольский прокурор крыминформ чернышевский поличное следственно-оперативных</k_vector>
<k_weight>2.73 1.79 1.30 1.30 1.00 1.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>2317712075</id>
<link>http://svpressa.ru/world/news/129448/?rss=1</link>
<src_uid>10307</src_uid>
<publication_time>1439394410</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В мире]]></category>
<title><![CDATA[Эстонский суд выдаст Украине своего гражданина, воевавшего за ЛНР]]></title>
<text><![CDATA[Харьюский уездный суд Эстонии принял решение выдать Украине своего гражданина, который воевал в Донбассе на стороне ополченцев. Об этом сообщает газета Eesti Paevaleht.


Как пишет издание, 34-летний гражданин Эстонии Владимир (фамилия не называется) был задержан местными пограничники в Нарве в феврале 2015 года при попытке выехать из Эстонии в РФ, откуда он собирался отправиться в Луганск. При нем были обнаружены оружие и боеприпасы.


Ранее он уже приезжал на территорию Луганской народной республики. По словам прокурора государственной прокуратуры Эстонии Стевена-Христо Эвестуса, ополченец участвовал в охране и конвоировании военнопленных. В ведомстве полагают, что он мог также участвовал и в боевых действиях.]]></text>
<tz_snm>СвободнаяПресса</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<k_vector>эстония гражданин выдать нарва стевена-христо харьюский эвестуса эстонский ополченец</k_vector>
<k_weight>3.04 1.62 1.35 1.30 1.30 1.30 1.30 1.19 1.15</k_weight>
</item>
</root>

