<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3178105260</id>
<link>http://zik.ua/ru/news/2015/08/12/voenniy_ekspert_posovetoval_kak_organyzovat_ukrayntsev_v_uslovyyah_voyni_615371</link>
<src_uid>10216</src_uid>
<publication_time>1439360280</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[События]]></category>
<title><![CDATA[Военный эксперт посоветовал, как организовать украинцев в условиях войны]]></title>
<text><![CDATA[Американский эксперт Филип Карбер считает, что для противостояния врагу достаточно вооружить четыре миллиона украинцев. «Не только страна, люди должны быть организованы. Хотите остановить Путина? Вооружите четыре миллиона украинцев. Раздайте им боевое оружие. То есть, не нужно раздавать его каждому украинцу просто так, на улице. Но наберите волонтеров, пусть ездят на тренировки несколько раз в месяц, углубляют свои умения, у вас глубокие мощные внутренние резервы, есть множество ответственных людей, они могут обучать местное население», – убежден Карбер, передает ТСН. По его мнению, именно четыре миллионов украинцев станут наиболее «красноречивым посланием» Путину. «Есть старая шутка о том, что китайская танковая дивизия – миллион китайцев с отвертками. Если вы хотите сохранить страну – все должны быть вовлечены, все – общая ответственность. Знаете, во Вторую мировую американское гражданское общество платило невероятно высокую цену, чтобы поддерживать своих в этой войне. Я не хочу никого критиковать или обидеть, но у вас большой потенциал, чтобы мобилизовать финансовые ресурсы. Каждый городок, где есть хотя бы несколько тысяч людей, пусть они жертвуют каждый хотя бы по 100 гривен, чтобы помочь армии, там транспорта не хватает», – посоветовал эксперт. Кроме того, Филипп Карбер заметил, что единственная сторона, которая внедряет перемирие в жизни – это украинская армия. Поэтому нужно предоставить воинам оружие, чтобы они могли защитить себя. Эксперт убежден, что именно после этого насилие на Донбассе пойдет на спад. Он сравнил Минские соглашения с часами. Мол, его можно заводить только тогда, когда остановится насилие. «Но часы так и не завели, он еще не тикают», – резюмировал Карбер.]]></text>
<tz_snm>Западная информационная корпорация</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<k_vector>карбер украинец эксперт вооружить посоветовать война филип насилие</k_vector>
<k_weight>5.20 3.46 2.28 1.60 1.59 1.16 1.14 1.11</k_weight>
</item>
<item>
<id>2805044539</id>
<link>http://zik.ua/ru/news/2015/08/12/tushenye_pozhara_v_chernobilskoy_pushche_prodolzhaetsya__gschs_615366</link>
<src_uid>10216</src_uid>
<publication_time>1439359680</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[События]]></category>
<title><![CDATA[Тушение пожара в Чернобыльской пуще продолжается, - ГСЧС]]></title>
<text><![CDATA[По состоянию на 7 ч. 12 августа ситуация с пожаром на территории комплекса лесного хозяйства «Чернобыльская пуща» в зоне отчуждения контролируется, тушение продолжается. Об этом сообщает пресс-служба ГСЧС. «В течение 11 августа продолжалось тушение лесного пожара, возникшего 9 августа на территории комплекса лесного хозяйства «Чернобыльская пуща» в зоне отчуждения и безусловного (обязательного) отселения между бывшими деревнями Буда Варовичи и Ковшиловка на площади около 60 га отдельными очагами. К тушению пожара привлечены 164 человека и 46 ед. техники, в том числе от ГСЧС 74 чел. личного состава, 14 ед. техники, 2 пожарных самолета и вертолет. На тушение пожара авиацией ГСЧС самолетами осуществлено 6 сбросов воды», - говорится в сообщении.]]></text>
<tz_snm>Западная информационная корпорация</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<k_vector>чернобыльский гсчс тушение пуща пожар отчуждение продолжаться буда варовичи ковшиловка лесной</k_vector>
<k_weight>5.82 4.96 4.48 4.00 3.22 1.88 1.48 1.30 1.30 1.30 1.14</k_weight>
</item>
</root>

