<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1719276763</id>
<link>http://glavnoe.ua/news/n237571</link>
<src_uid>10181</src_uid>
<publication_time>1439381880</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Киргизия официально вошла в Евразийский союз]]></title>
<text><![CDATA[Киргизия стала полноправным членом Евразийского экономического союза (ЕАЭС). Об этом заявили президент Казахстана Нурсултан Назарбаев и президент Киргизии Алмазбек Атамбаев, передает РИА «Новости». Торжественная церемония присоединения к ЕАЭС проходила на границе Киргизии и Казахстана у КПП «Ак-Жол-автодорожный», после чего таможенные ограничения между Киргизией и странами ЕАЭС были сняты. На территории Киргизии вступили в силу единый таможенный тариф и единая товарная номенклатура внешнеэкономической деятельности ЕАЭС, а также единые требования на продукцию, установленные техническими регламентами таможенного союза. В России сняты все ограничения по защите национального рынка труда и требования о получении разрешительных документов на работу для киргизских трудовых мигрантов. Граждане Киргизии освобождены от необходимости официальной регистрации на территории России в течение месяца с момента въезда в страну, киргизские документы об образовании будут признаваться во всех странах ЕАЭС. Кроме того, трудовой стаж киргизстанцев, трудящихся в России, будет засчитываться в общий стаж для целей социального обеспечения, они получают право вступать в профессиональные союзы наравне с гражданами России, а члены их семей — возможность получать места в детских садах, школах и вузах России «в соответствии с законодательством государства трудоустройства». В настоящий момент в России находится около 500 тыс. трудовых мигрантов из этого государства.]]></text>
<tz_snm>Glavnoe.ua</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>34</reg_cnt>
<k_vector>киргизия еаэс союз евразийский россия стаж киргизский мигрант ак-жол-автодорожный алмазбек атамбаев таможенный казахстан нурсултан</k_vector>
<k_weight>8.50 5.70 2.41 1.85 1.67 1.50 1.40 1.31 1.30 1.30 1.30 1.22 1.21 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>3183895306</id>
<link>http://glavnoe.ua/news/n237630</link>
<src_uid>10181</src_uid>
<publication_time>1439381614</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Мобилизационный план по Херсону выполнен немногим больше, чем на 30%]]></title>
<text><![CDATA[Полковник Александр Зиньковский всего лишь месяц исполняет обязанности начальника Херсонского объединенного городского военного комиссариата, но уже составил свое мнение о мобилизационной работе в областном центре, пишет "Херсон типичный".   -Мобилизационный план по Херсону выполнен немногим больше, чем на 30%. Первая задача – восстановление воинского учета. Мы должны знать, кто из наших земляков (от 20 до 60 лет) будет защищать Родину с оружием в руках, а кто – работать в тылу. Все, кто нужен на херсонских предприятиях – останется здесь. Я дал слово – ни один человек, из-за которого может остановиться предприятие, призван не будет. Но, при этом все должны пройти медицинскую комиссию. Мы должны определить, может ли человек быть призван или нет. Кроме этого, в Херсоне формируются подразделения для защиты города: отряды и роты охраны. За пределы Херсона эти специалисты выезжать не будут. Но, для того, чтобы быть туда назначенным, нужно прийти один раз в военкомат. Исходя из уровня выполнения плана, жители Херсонской области "не купились" на призывы местного военкома.]]></text>
<tz_snm>Glavnoe.ua</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>277</reg_sub>
<k_vector>херсону мобилизационный херсонский план зиньковский херсон херсона херсоне</k_vector>
<k_weight>3.90 2.80 1.84 1.68 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>2970619924</id>
<link>http://glavnoe.ua/news/n237567</link>
<src_uid>10181</src_uid>
<publication_time>1439381160</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Экономика и финансы]]></category>
<title><![CDATA[PEOPLEnet прекращает работу в большинстве областей]]></title>
<text><![CDATA[Подконтрольный бизнесменам группы "Приват" сотовый CDMA-оператор "Телесистемы Украины" (ТМ PEOPLEnet) начинает сворачивать свою сеть в большинстве областей. Об этом говорится в сообщении компании. Компания распространила сообщение о том, что с 1 сентября 2015 года покрытие сети останется только в Киевской, Днепропетровской, Донецкой, Харьковской, Полтавской и Херсонской областях. При этом компания уточнила, что продолжит оказывать повсеместно другие виды услуг, в частности фиксированную связь, интернет и радиодоступ по мере возможности. Карта покрытия с 01.09.2015:]]></text>
<tz_snm>Glavnoe.ua</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>277</reg_sub>
<k_vector>peoplenet приват телесистема большинство область херсонский покрытие</k_vector>
<k_weight>3.00 1.30 1.30 1.20 1.15 1.14 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>437768563</id>
<link>http://glavnoe.ua/news/n237628</link>
<src_uid>10181</src_uid>
<publication_time>1439380886</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[В Чернигове переселенцы с Донбасса требуют от местной власти жилье (видео)]]></title>
<text><![CDATA[В Чернигове бывшие жители Луганской и Донецкой областей пикетировали мэрию с требованием посодействовать с решением жилищных проблем. Как сообщает телеканал «Дитинець», люди предлагают свой вариант. В Чернигов с оккупированной российскими военными и террористами территории Донбасса переехало 3,5 тысячи человек. По всей области их около 11 тысяч. Большинство из них вынуждены за немалые деньги снимать жилье, пишет 0462. Вовзращаться в родные края они не собираются и планируют остаться в Чернигове навсегда. Уже подыскали несколько заброшенных зданий, которые можно было бы переоборудовать под квартиры. Сооружения находяся в коммунальной собственности. Если их безвозмездно передадут беженцам, то ремонт они готовы сделать своими руками и за деньги благотворительных организаций.   Видео: Телеканал Дитинець  ]]></text>
<tz_snm>Glavnoe.ua</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>280</reg_sub>
<k_vector>чернигов дитинець донбасс жилье вовзращаться видео переселенец</k_vector>
<k_weight>6.50 2.60 1.55 1.44 1.30 1.26 1.08</k_weight>
</item>
</root>

