<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>188844165</id>
<link>http://irkutskmedia.ru/news/economics/12.08.2015/454841/ekonomike-priangarya-v-pervuyu-ochered-neobhodimo-orientirovatsya-na-eksport-ek.html</link>
<src_uid>14764</src_uid>
<publication_time>1439370024</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Деньги]]></category>
<title><![CDATA[Экономике Приангарья в первую очередь необходимо ориентироваться на экспорт – эксперт]]></title>
<text><![CDATA[Иркутск, 12 августа, IrkutskMedia

Антон Ерошенко. Экономика России за период июль-август просела пропорционально ослаблению курса рубля, в связи с падением цен на нефть. За период с 11 июля по 11 августа доллар укрепился на 8 рублей, следует из статистики ЦБ РФ. Данное обстоятельство негативно сказывается на покупательской способности населения, в связи с высокой инфляцией и отсутствием индексации заработной платы населения. Мнением, почему бизнесу и экономике необходимо ориентироваться на товарооборот с зарубежными странами, с ИА IrkutskMedia поделился председатель Иркутского регионального отделения общественной организации "Деловая Россия" Олег Яценко.


По мнению Олега Яценко, стагнация в экономике Иркутской области характеризуется типичными аспектами: инвестиции уменьшились, снизилось количество зарубежных товаров, цена на полиграфию, медицинское оборудование и в целом на все.


- Особенно подверженными влиянию окажутся сектора экономики Иркутской области связанные со строительством, медициной (фармацевтика, оборудование) и в первую очередь поставки импортного оборудования и товаров, - резюмировал эксперт.


Под удар подпадут инвестиционные проекты, считает Олег Яценко.


- Инвестпроекты пострадают в плане развития. Его вообще не будет. Банкротство, снижение количества субъектов малого предпринимательства – то, что ожидаемо будет происходить в дальнейшем. Внутренний рынок просел, и те кто ориентировался на внутреннего потребителя, должны задуматься, куда можно поставить свои товары за рубеж, - заключил эксперт.


В условиях импортозамещения и роста конкурентоспособности территориального продукта необходимо ориентироваться на традиционных партнеров, с которыми уже имеются контакты. Как считает Олег Яценко, таковыми могут выступать Китай и Монголия. В частности, интерес представляют те отрасли, которые взаимодействуют с внешним рынком: деревообработка, золото, алмазы, оборудование, туризм, пищевая промышленность.


В этой ситуации просадка рубля к доллару играет на руку некоторым производителям, например, продуктов питания. Однако на фоне усиливающейся продуктовой инфляции (по данным Росстата, индекс потребительских цен в годовом исчислении в России вырос на 15,6%) этот эффект нивелируется. Учитывая, что такая тенденция сохранится и осенью, ждать улучшений на рынке не придется.


Напомним, сложная экономическая ситуация в России стала последствием санкций, введенных США и ЕС. В связи с ограничением поставок на российский рынок некоторых видов продовольственных и технических товаров из этих стран, Российской Федерации потребовались производственные возможности для импортозамещения санкционных продуктов. Ситуацию усугубил и рубль, ослабившийся за год (с августа 2014 по август 2015) почти на 30 единиц по отношению к доллару. Все это происходит на фоне крайне низких мировых цен на нефть, которая за тот же период продемонстрировала падение на 50 долларов за баррель.]]></text>
<tz_snm>РИА IrkutskMedia</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>40</reg_sub>
<k_vector>яценко ориентироваться экономика олег приангарья товар оборудование эксперт иркутский просесть irkutskmedia цена рынок ерошенко инвестпроект импортозамещение</k_vector>
<k_weight>5.20 3.45 2.98 2.23 1.95 1.76 1.75 1.71 1.66 1.60 1.55 1.50 1.47 1.30 1.30 1.25</k_weight>
</item>
<item>
<id>2815164425</id>
<link>http://irkutskmedia.ru/news/incidents/12.08.2015/454838/rebenka-v-ust-udinskom-rayone-irkutskoy-oblasti-nasmert-sbil-avtomobil-chevro.html</link>
<src_uid>14764</src_uid>
<publication_time>1439369125</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Происшествия]]></category>
<title><![CDATA[Ребенка в Усть-Удинском районе Иркутской области насмерть сбил автомобиль Chevrolet Niva]]></title>
<text><![CDATA[Иркутск, 12 августа, IrkutskMedia

Сотрудники полиции опросили очевидцев ДТП, в результате которого скончался 5-летний мальчик в Усть-Удинском районе Иркутской области. Стало известно, что предположительный виновник смертельной аварии передвигается на светло-сером автомобиле Chevrolet Niva. Полиция продолжает розыск водителя, скрывшегося с места ДТП. Об этом ИА IrkutskMedia сообщили в пресс-службе ГУ МВД по Иркутской области.


По данному факту возбуждено уголовное дело по признакам состава преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 264 УК РФ (нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть человека).


Полиция призывает местных жителей, в случае обнаружения автомобиля с характерными повреждениями передней части кузова, либо получения информации о личности подозреваемого, сообщить по телефонам: (39545) 3-15-01, (39538) 2-56-03, 02 (102 с мобильного).]]></text>
<tz_snm>РИА IrkutskMedia</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>40</reg_sub>
<k_vector>niva усть-удинский иркутский chevrolet автомобиль irkutskmedia область дтп полиция</k_vector>
<k_weight>3.00 2.73 2.49 2.28 1.66 1.55 1.15 1.11 1.11</k_weight>
</item>
<item>
<id>2224587471</id>
<link>http://irkutskmedia.ru/news/society/12.08.2015/454833/tsentrom-yuvelirnoy-modi-stanet-irkutsk-s-5-po-8-noyabrya.html</link>
<src_uid>14764</src_uid>
<publication_time>1439367611</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[Центром ювелирной моды станет Иркутск с 5 по 8 ноября]]></title>
<text><![CDATA[Иркутск, 12 августа, IrkutskMedia

Масштабная ювелирная выставка "Ювелирный салон Сибири" пройдет с 5 по 8 ноября в Иркутске. Гости мероприятия смогут найти здесь как изделия масс-маркет, так и абсолютно эксклюзивные модели украшений. На выставке ждут ценителей ювелирного искусства, баеров, ювелиров, профессионалов, имеющих отношение к ювелирной сфере, экспертов отрасли. Об этом ИА IrkutskMedia сообщили организаторы мероприятия.


Иркутянам представят широкий ассортимент ювелирных изделий: кольца, браслеты, цепи, кулоны, кабинетные миниатюры, элитные подарки, часы, изделия православной и мусульманской направленности, подарочные подвески с изображением знаков зодиака, изделия в анималистическом стиле и многое другое.


"Компании из Якутска, Москвы, Костромы, Новосибирска, Красноярска и других городов страны привезут на площадку эксклюзивные украшения, которых не найти в магазинах. Удивлять иркутских модников и модниц будут серебряными и золотыми изделиями в национальном якутском стиле с бриллиантами и драгоценными камнями, дизайнерскими украшениями из жемчуга, агата, коралла, аметиста, изделиями из серебра с горячей эмалью ручной росписи, ювелирной бижутерией в европейском стиле с кристаллами Swarovski и цирконами", - рассказали в пресс-службе.


По словам директора выставки Оксаны Иванюшиной, в Иркутске уже проводились ювелирные выставки. Однако отличительной особенностью этого проекта можно назвать масштабность и эксклюзивность.


"Уверена, что иркутяне по праву оценят уникальные изделия ручной работы, украшения с якутскими бриллиантами, национальные и европейские изделия с камнями и самоцветами. Тем более, на многие товары только в дни выставки будут действовать хорошие скидки", - сказала она.]]></text>
<tz_snm>РИА IrkutskMedia</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>40</reg_sub>
<k_vector>ювелирный иркутск изделие украшение выставка бриллиант иркутянин irkutskmedia стиль якутский иванюшин кострома якутск камень</k_vector>
<k_weight>5.46 4.91 4.27 2.92 2.40 2.00 2.00 1.55 1.50 1.40 1.30 1.30 1.30 1.14</k_weight>
</item>
</root>

