<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1707601695</id>
<link>http://www.armbanks.am/2015/08/12/90457/</link>
<src_uid>11344</src_uid>
<publication_time>1439377102</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[архитектура]]></category>
<title><![CDATA[Агентство «АРКА» опубликовало бюллетень «Банки Армении» за II квартал 2015 года]]></title>
<text><![CDATA[ЕРЕВАН, 12 августа. /АРКА/. Информационное агентство «АРКА» опубликовало бюллетень «Банки Армении» за II квартал 2015 года. Бюллетень составлен на основе публикуемых в прессе унифицированных финансовых отчетов банковских организаций, а также дополнительной информации, предоставленной со стороны банков. Бюллетень «Банки Армении» содержит 60 страниц табличного материала по банковским показателям и состоит из 9 основных разделов, характеризующих банковскую систему: 1.Общая характеристика банков. 2. Активы. 3. Обязательства. 4. Капитал. 5.Прибыль/Убытки. 6. Сведения о движении денежных средств. 7. Уровень ликвидности и капитализации. 8. Нормативные показатели рисков. 9. Показатели прибыльности и доходности банков. Информация, содержащаяся в сборнике, дает возможность представить общую картину финансового состояния банков Армении и осуществить сравнительный анализ их деятельности. Информационное агентство «АРКА» функционирует с 1 мая 1996 года и специализируется в области финансовой, экономической и политической информации. С 1999 года агентство «АРКА» выпускает ежеквартальный бюллетень “Основные показатели банков Армении” (ныне «Банки Армении»), с марта 2005 года – ежеквартальный бюллетень “Кредитные организации Армении”, с июля 2008 года – ежеквартальный бюллетень «Показатели деятельности страховых компаний» (ныне – «Страховые компании Армении»). –0--]]></text>
<tz_img>http://www.armbanks.am/wp-content/uploads/2014/05/ASO6658.jpg</tz_img>
<zimg_w>391</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_829ba706.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Armbanks</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>215</reg_cnt>
<k_vector>бюллетень арка армения банка агентство ежеквартальный показатель банковый год квартал опубликовать</k_vector>
<k_weight>7.61 6.80 6.56 3.14 2.15 2.10 2.03 1.74 1.54 1.34 1.12</k_weight>
</item>
</root>

