<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>94365199</id>
<link>http://www.popcornnews.ru/news/161848</link>
<src_uid>10915</src_uid>
<publication_time>1439398536</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Топ 10 самых крутых рекламных роликов с участием звезд Голливуда]]></title>
<text><![CDATA[Давным-давно, когда деревья были выше, а трава зеленее, голливудским актерам еще не платили безумные 20-30-50 миллионов долларов за фильм – и зачастую им приходилось «подрабатывать на стороне», снимаясь в рекламе. Редакция Попкорнnews выбрала 10 самых удивительных, интересных и просто смешных рекламных роликов с участием звезд Голливуда, каждый из которых – гарантируем! – достоин просмотра.

Сильвестр Сталлоне доставляет свежий хлеб для Warburtons


Совершенно гениальная реклама Warburtons обошлась компании в 18 миллионов фунтов стерлингов, половину из которых наверняка пришлось заплатить Сильвестру Сталлоне. Замечательная пародия на &laquo;Неудержимых&raquo;, &laquo;Рокки&raquo; и прочие шедевры от Слая &ndash; со свежим хлебушком в качестве бонуса.


&nbsp;





&nbsp;


Аль Пачино не может справиться с ноутбуком в рекламе Sky Fibre


Аль Пачино развлекается с ноутбуком, клюшкой для гольфа и роялем в компании двух очаровательных техников &ndash; рекламу стоит посмотреть хотя бы ради концовки.


&nbsp;





&nbsp;


Брюс Уиллис ищет интернет, а находит подружку в рекламе Sky Broadband


Брюс Уиллис прямо в халате врывается в офис интернет-провайдера и встречает (возможно) любовь всей своей жизни &ndash; &laquo;безлимитную, как интернет Sky Broadband&raquo;.


&nbsp;





&nbsp;


Джордж Клуни меняет жизнь на кофе в рекламе Nespresso с Джоном Малковичем


Джордж Клуни не в силах расстаться с кофе, даже умерев под падающим роялем &ndash; и попадает в рай с Джоном Малковичем в роли апостола Петра. Обаятельная парочка умудряется не только рекламировать кофе, но и элегантно обстебать половину Голливуда.


&laquo;Я буду скучать по съемкам в кино&hellip; Здесь не снимают фильмы?&raquo;


&laquo;Нет &ndash; здесь нет продюсеров.&raquo;


&laquo;А, ну да, это же рай&hellip;&raquo;


&nbsp;








&nbsp;


Дженнифер Энистон пытается снять вирусную рекламу Smart Water&hellip; в рекламе Smart Water


Обворожительные щеночки, обворожительные младенцы, обворожительные гики и обворожительная Джен Энистон в сумме дают отличную вирусную рекламу обыкновенной воды.


&nbsp;





&nbsp;


Юный (и почти голый) Джон Траволта в рекламе мыла 1970-х годов


Просто потому, что мы не могли такое пропустить :)


&nbsp;





&nbsp;


Халк Хоган поет и улыбается младенцам в японской рекламе кондиционеров


Не совсем голливудская звезда, но все же безусловная знаменитость, Халк Хоган продолжил замечательную традицию съемок в забавных японских рекламных роликах.


&nbsp;





&nbsp;


Кристиан Бэйл рекламирует кашку с зефирками для Pac-Man Сereal


Конечно, будущему &laquo;Темному рыцарю&raquo; тут от силы 12-13 лет, но сам факт&hellip;


&nbsp;





&nbsp;


Джейсон Стейтэм рассказывает о непростой жизни лососей в рекламе Kit Kat


&laquo;Запомни: ты &ndash; не лосось!&raquo;, делится сокровенной мудростью Стейтэм, предлагая взять перерыв и съесть Kit Kat.


&nbsp;





&nbsp;


Арнольд Шварцнеггер в рекламе японского энергетика


Без слов.


&nbsp;





&nbsp;


&nbsp;


Бонус: Анджелина Джоли в рекламе Shiseido


Японская косметика, испанская музыка и американская актриса &ndash; на поверку, почти идеальное сочетание. В этой рекламе Анджелина практически ничего не делает &ndash; она просто будет смотреть на вас до тех пор, пока вы не сдадитесь и не побежите в магазин за косметикой ПРЯМО СЕЙЧАС :)


&nbsp;





попкорнnews]]></text>
<tz_snm>ПопкорнNews</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>реклама голливуд обворожительный анджелина брюс клуня малкович пачино сильвестр сталлоне стейтэм уиллис халк хоган энистон кофе</k_vector>
<k_weight>8.36 5.43 2.80 2.60 2.60 2.60 2.60 2.60 2.60 2.60 2.60 2.60 2.60 2.60 2.60 2.16</k_weight>
</item>
</root>

