<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1301236262</id>
<link>http://www.ukrinform.ua/rus/news/v_zonu_ato_probovali_perepravit_krupnuyu_partiyu_narkotikov_1774370</link>
<src_uid>10175</src_uid>
<publication_time>1439382480</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[В зону АТО пробовали переправить крупную партию наркотиков]]></title>
<text><![CDATA[Более 22 тысяч наркотических таблеток и большую сумму наличных денег злоумышленники пытались переправить на временно оккупированные территории Донецкой области. Об этом сообщает пресс-служба Служба безопасности Украины. "Сводная мобильная группа в составе сотрудников Службы безопасности Украины, фискальной службы, милиции и пограничников задержала на контрольном пункте «Бугас» (Донецкая область) автомобиль, следовавший в сторону временно оккупированных территорий. В ходе осмотра в специально оборудованном тайнике кузова выявлены наркотические препараты, в основном обезболивающего действия - 22 376 таблеток и 400 ампул», - идет речь в сообщении. Материалы по факту незаконного перемещения медикаментов переданы в Волновахский райотдел ГУ МВД Украины в Донецкой области для принятия процессуального решения. Кроме того, в районе поселка Иванград Артемовского района Донецкой области военнослужащие Вооруженных Сил задержали автомобиль, который пытался пересечь линию разграничения вне пределов установленных пунктов пропуска. Во время его осмотра сотрудниками СБУ в предварительно подготовленном тайнике выявлены 2 млн 922 тыс. российских рублей, 23 тыс. 450 долларов США, а также 30 пластиковых карточек разных банков. Злоумышленник, водитель автомобиля, обоснованно подозревается правоохранителями в финансировании терроризма. Решается вопрос об открытии уголовного производства по ст. 258-5 (финансирование терроризма) Уголовного кодекса Украины.]]></text>
<tz_snm>УКРИНФОРМ</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>260</reg_sub>
<k_vector>переправить донецкий тайник таблетка украина бугас волновахский иванград терроризм осмотр автомобиль</k_vector>
<k_weight>2.40 2.11 2.00 1.78 1.42 1.30 1.30 1.30 1.18 1.13 1.11</k_weight>
</item>
</root>

