<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2807209189</id>
<link>http://www.sq.com.ua/rus/news/politika/12.08.2015/sapronov_budet_ballotirovatsya_v_mery/</link>
<src_uid>10219</src_uid>
<publication_time>1439370420</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Сапронов будет баллотироваться в мэры]]></title>
<text><![CDATA[Бывший заместитель председателя Харьковской облгосадминистрации (при губернаторе Михаиле Добкине), бизнесмен Юрий Сапронов заявил о своем решении баллотироваться на пост харьковского городского головы. Об этом он написал на своей странице в Facebook. По словам Сапронова, в 2010 г. он согласился стать замом Добкина, так как надеялся поменять систему, однако этого не произошло. Было много тяжелой работы, я нажил несколько влиятельных недоброжелателей и потратил почти полтора миллиона долларов личных денег , - отметил он. Бизнесмен подчеркнул, что у чиновника исполнительной власти, как и у депутата местного совета, очень мало свободы, чтобы по-настоящему что-то поменять. У городского головы есть и возможности, и свобода. Я буду баллотироваться в мэры Харькова, потому что это мой шанс оставить свой честный и открытый след в истории города. Возможность реализовать всё то, о чём я мечтал в 2004 и 2010 , - отметил Сапронов. Он добавил, что баллотироваться его попросили волонтеры, которым он помогает. Сапронов идет на выборы как самовыдвиженец.]]></text>
<tz_snm>STATUS QUO</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>сапронов баллотироваться добкин мэр поменять недоброжелатель самовыдвиженец</k_vector>
<k_weight>7.80 3.26 2.60 1.40 1.02 1.00 1.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>3900109358</id>
<link>http://www.sq.com.ua/rus/news/ekonomika/12.08.2015/pod_harkovom_nachnet_rabotu_strategicheskij_dlya_ukrainy_obekt/</link>
<src_uid>10219</src_uid>
<publication_time>1439370960</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Под Харьковом запустят объект, от которого зависит больше 40% добычи газа в Украине]]></title>
<text><![CDATA[В Харьковской области к сдаче в эксплуатацию готовится объект, внесенный Кабмином в список стратегических - Крестищинская компрессорная дожимная станция. Об этом сообщил генеральный директор ГПУ Шебелинкагаздобыча (Балаклейский р-н) Юрий Фесенко, проинформировал сайт Харьковской облгосадминистрации. От этого объекта зависит 43% добычи газа в Украине. Ее мощности позволяют перекачивать до 15 млн.куб.м газа в сутки , - отметил Фесенко.]]></text>
<tz_snm>STATUS QUO</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>276</reg_sub>
<k_vector>фесенко газ объект добыча харьковский балаклейский крестищинская шебелинкагаздобыча</k_vector>
<k_weight>2.60 1.92 1.76 1.56 1.42 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

