<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2491023290</id>
<link>http://interfax.com.ua/news/political/283426.html</link>
<src_uid>10217</src_uid>
<publication_time>1439377325</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Климкин: последняя эскалация на Донбассе - это четко спланированная операция]]></title>
<text><![CDATA[Обострение ситуации на Донбассе было сознательной операцией противника и попыткой российской стороны сорвать выполнение Минских соглашений, заявляет министр иностранных дел Украины Павел Климкин.


"Последние примеры эскалации ситуации, это была сознательная, четко спланированная операция, как в Широкино, так и в Старогнатиевке. Все эти случаи являются примерами того, как российская сторона вместе с Донецком и Луганском пытаются сорвать выполнение Минских договоренностей", - заявил он на совместном брифинге в главой МИД Беларуси в Киеве в среду в Киеве.]]></text>
<tz_img>http://deprecated.interfax.com.ua/img/2307_110518.jpg</tz_img>
<zimg_w>348</zimg_w>
<zimg_h>230</zimg_h>
<tz_prv>0812_7d329822.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Интерфакс-Украина</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>265</reg_sub>
<k_vector>климкин эскалация операция донбасс старогнатиевке минский сорвать</k_vector>
<k_weight>3.77 1.95 1.82 1.55 1.30 1.15 1.09</k_weight>
</item>
<item>
<id>266485786</id>
<link>http://interfax.com.ua/news/economic/283421.html</link>
<src_uid>10217</src_uid>
<publication_time>1439376806</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Экономика]]></category>
<title><![CDATA[Стець инициирует увеличение квоты до 75% представителей журналистов в редсовете коммерческих ТРК]]></title>
<text><![CDATA[Министр информполитики Украины Юрий Стець намерен предложить правительству изменения в законодательство, которое увеличит квоту с 50% до 75% представителей журналистов в редакционном совете коммерческих телерадиокомпаний.


"Мы будем предлагать Кабмину, чтобы квотный принцип (формирования редакционного совета – ИФ) изменился для коммерческих телерадиоресурсов в пропорции 75 на 25, где 75% - журналистский коллектив. Тогда, возможно, давление со стороны олигархов на журналистов будет меньше", - сказал министр входе заседания Кабинета министров в среду.


В настоящее время редакционный совет телерадиоорганизаций формируется по принципу 50 на 50, где 50% - представители журналистского коллектива компании, 50% - представители владельцев и топ-менеджмента.]]></text>
<tz_img>http://deprecated.interfax.com.ua/img/1208_135250.jpg</tz_img>
<zimg_w>351</zimg_w>
<zimg_h>233</zimg_h>
<tz_prv>0812_7f200f5e.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Интерфакс-Украина</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<k_vector>стець редакционный квота представитель трк журналист коммерческий редсовете журналистский</k_vector>
<k_weight>3.90 2.10 1.96 1.95 1.95 1.69 1.51 1.50 1.24</k_weight>
</item>
</root>

