<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2705031561</id>
<link>http://www.onair.ru/main/enews/view_msg/NMID__57252/</link>
<src_uid>10787</src_uid>
<publication_time>1439326991</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Голос Бенедикта Камбербэтча сделал сверхпопулярным приложение iPlayer Radio с радиопостановками BBC]]></title>
<text><![CDATA[Запущенное в прошлом месяце приложение iPlayer Radio для смартфонов и планшетов от BBC скачали более одного миллиона раз. Создатели признаются, что результаты превосходят самые смелые ожидания. Секрет сверхпопулярности оказался заключен в голосе актера Бенедикта Камбербэтча, который звучит в нескольких радиопостановках. Новое приложение от BBC позволяет бесплатно скачивать любые радиопрограммы и слушать их в автономном режиме до 30 дней. Пользователям предлагаются на выбор радиоспектакли, музыкальные программы и шоу. Наиболее популярным оказался пакет BBC Radio 4 Drama, который включает в себя несколько постановок с участием Бенедикта Камбербэтча, сообщает The Independent. Большинство скачиваний приходится на вечер воскресенья, когда слушатели готовятся к предстоящей неделе. Эндрю Скотт, глава дирекции радио и музыкальных программ BBC, признается, что популярность сервиса подкастов была предсказуема, однако один миллион скачиваний - это больше чем самые смелые ожидания. Теперь, отмечает он, в BBC думают о расширении возможностей для удержания аудитории. Британский актер Бенедикт Камбербэтч был замечен широкой аудиторией после участия в фильме "Хокинг" и стал крайне популярен благодаря главной роли в телесериале ВВС "Шерлок". Продюсеры сериала заявили, что готовы снимать новые сезоны до тех пор, пока зрительская любовь к актеру остается в разумных пределах. К новому году BBC покажет викторианский выпуск "Шерлока", новый сезон должен выйти на экраны в 2016 году. Список театральных работ Камбербэтча недавно пополнила роль Гамлета, неоднозначно принятая критиками и вызвавшая восторг у поклонников. Несдержанность последних вынудила актера выступить с особой просьбой не снимать спектакль из зрительного зала.]]></text>
<tz_snm>OnAir.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>бенедикт камбербэтча бенедикта radio player радиопостановка шерлок приложение актер скачивание сверхпопулярным голос гамлет камбербэтч несдержанность хокинг</k_vector>
<k_weight>6.50 6.50 5.20 4.00 3.00 3.00 2.60 2.34 2.01 2.00 1.50 1.39 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>1423399665</id>
<link>http://www.onair.ru/main/enews/view_msg/NMID__57251/</link>
<src_uid>10787</src_uid>
<publication_time>1439326931</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[«Авторадио» - генеральный информационный партнер 11-й международной выставки автомобильной индустрии «Интеравто»]]></title>
<text><![CDATA[С 26 по 29 августа 2015 года в МВЦ «Крокус Экспо», при информационном партнерстве «Авторадио», пройдет 11-я международная выставка автомобильной индустрии «Интеравто». Ведущие компании объединятся, чтобы продемонстрировать последние новинки и тенденции отрасли, сообщает OnAir.ru со ссылкой на пресс-центр ВКПМ. Общая площадь «Интеравто 2015» превысит 30 000 кв. м, а количество участников - 700 компаний из 30 регионов РФ и 16 стран мира. В рамках «Интеравто» свои стенды представят компании из Австрии, Бельгии, Белоруссии, Германии, Греции, Испании, Италии, Ирана, Китая, Южной Кореи, Польши, России, Тайваня, Франции, США, Турции и Японии. Для лучшей систематизации представленной продукции экспозиция разделена на тематические секции: автокомпоненты и запчасти; автохимия, лаки, краски, масла, расходные материалы для ремонта; автоэлектроника, системы безопасности, автоаксессуары; гаражное сервисное оборудование, шины, диски и пр. Гостей выставки традиционно ожидает насыщенная деловая программа. В частности, необходимо отметить проведение II Международной Автопромышленной Ассамблеи (МАА 2015). Подробнее о выставке можно узнать из эфира «Авторадио» и на сайте www.avtoradio.ru. Логотип станции представлен на всех материалах рекламной кампании, а также будет размещен на площадке мероприятия.]]></text>
<tz_snm>OnAir.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>68</reg_cnt>
<k_vector>интеравто авторадио выставка индустрия автопромышленной вкпм крокус маа мвц экспо тайвань логотип</k_vector>
<k_weight>6.50 5.20 2.88 2.07 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.22 1.21 1.11</k_weight>
</item>
<item>
<id>476581700</id>
<link>http://www.onair.ru/main/enews/view_msg/NMID__57250/</link>
<src_uid>10787</src_uid>
<publication_time>1439326871</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Три канала "Цифрового телевидения" ВГТРК вышли на рынок США]]></title>
<text><![CDATA[Три российских телеканала, созданных компанией "Цифровое телевидение", входящей в ВГТРК, начали вещание на территории США, сообщает во вторник пресс-служба холдинга. "IQHD, "Бестселлер" и "МУЛЬТ" войдут в состав доступного на всей территории США пакета теле- и радио каналов, известного под названием RTN Platinum, который теперь будет включать в себя 15 телеканалов на русском языке. Более 300 тысяч зрителей, говорящих по-русски или изучающих язык, увидят эти телеканалы в Америке", — говорится в пресс-релизе. Заместитель генерального директора компании "Цифровое телевидение" Сергей Кошляков, слова которого приводятся в сообщении, отметил, что "телеканалы ЦТ уже вещают на Ближнем Востоке, а вскоре станут доступны и в Европе". Телеканал "МУЛЬТ", ориентированный на самых маленьких зрителей от 1,5 до 6 лет, занимается собственным производством анимационных сериалов. IQHD — международный познавательный телеканал высокой четкости на русском языке. "Бестселлер" — круглосуточный телеканал популярных российских многосерийных фильмов.]]></text>
<tz_snm>OnAir.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>вгтрк телеканал цифровой бестселлер мульт телевидение сша iqhd язык канал кошляков русском</k_vector>
<k_weight>3.90 3.02 2.69 2.60 2.60 2.54 2.03 2.00 1.32 1.31 1.30 1.19</k_weight>
</item>
</root>

