<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2197717716</id>
<link>http://www.sports.kz/news/golovkin-i-leme-sovershat-media-tur-po-trem-gorodam</link>
<src_uid>10371</src_uid>
<publication_time>1439348248</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Головкин и Лемье совершат медиа-тур по трем городам]]></title>
<text><![CDATA[По информации Fightnetwork.com, Геннадий Головкин и Давид Лемье проведут три пресс-конференции посвященные их запланированному на 17 октября объединительному поединку, пишет Sports.kz.


Медиа-тур боксеров стартует 18 августа в Нью-Йорке, затем 19 августа продолжится в Квебеке (Канада), а завершится 20 августа в Лос-Анджелесе.]]></text>
<tz_snm>Sports.kz</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>242</reg_cnt>
<k_vector>головкин лемье медиа-тур квебек fightnetwork лос-анджелес</k_vector>
<k_weight>3.90 3.90 3.00 1.30 1.00 0.91</k_weight>
</item>
<item>
<id>1353748154</id>
<link>http://www.sports.kz/news/vander-ne-syigraet-s-astanoy</link>
<src_uid>10371</src_uid>
<publication_time>1439348207</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Вандер не сыграет с «Астаной»]]></title>
<text><![CDATA[По информации официального сайта болельщиков АПОЭЛа, бразильский форвард киприотов Вагнер не сможет принять участие в первом поединке плей-офф квалификации Лиги Чемпионов УЕФА с «Астаной», сообщает Sports.kz.


26-летний футболист, которого болельщики АПОЭЛа считают самым креативным игроком своей команды, травмирован и будет готов вернуться в строй не раньше 26 августа, в связи с чем пропустит и сегодняшний матч за Суперкубок Кипра с АЕЛом, и игру в столице нашей Родины с «Астаной».]]></text>
<tz_snm>Sports.kz</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>астаной апоэла вандер аелом вагнер кипр киприот</k_vector>
<k_weight>5.20 2.60 1.95 1.30 1.30 1.02 1.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>3690891385</id>
<link>http://www.sports.kz/news/amangali-bekbolatov-stal-bronzovyim-prizerom-chempionata-mira-sredi-yuniorov</link>
<src_uid>10371</src_uid>
<publication_time>1439348180</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Амангали Бекболатов стал бронзовым призером чемпионата мира среди юниоров]]></title>
<text><![CDATA[Казахстанский борец греко-римского стиля Амангали Бекболатов стал бронзовым призером чемпионата мира среди юниоров, проходящего в Бразилии, сообщается на странице группы Kazakhstan Wrestling Online ВКонтакте.

В самой легкой весовой категории 50 килограммов он провел четыре встречи, в трех из которых был сильнее соперника.

В 1/8 финала Амангали победил мексиканца Эмилио Певеза со счетом 4:2, далее схватку против американца Дэлтона Робертса завершил досрочно 8:0. В полуфинале Бекболатов уступил иранцу Реза Кедри (0:9), который впоследствии стал чемпионом мира.

Но наш палуан не пропустил возможность взять «бронзу» мирового первенства. В малом финале казахстанский борец досрочно победил украинца Алексея Мацык (8:0).]]></text>
<tz_snm>Sports.kz</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>амангали бекболатов юниор призер миро мир борец дэлтона кедри мацык певеза рез реза робертс эмилио бронзовый</k_vector>
<k_weight>5.20 5.20 2.84 1.63 1.55 1.52 1.38 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.15</k_weight>
</item>
<item>
<id>3989925442</id>
<link>http://www.sports.kz/news/sinisha-dobrashinovich-igroki-apoela-nastorojenno-govoryat-o-shansah-v-matchah-s-astanoy</link>
<src_uid>10371</src_uid>
<publication_time>1439347462</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Синиша Добрашинович: «Игроки АПОЭЛа настороженно говорят о шансах в матчах с „Астаной“»]]></title>
<text><![CDATA[— Синиша, расскажите, как продолжилась Ваша жизнь после завершения футбольной карьеры?
— Все хорошо. Я прошел обучение и получил тренерскую лицензию. Сейчас я работаю вторым тренером в греческом клубе «Арис» из города Салоники.


— Удается ли Вам следить за казахстанским футболом?
— Безусловно. Рад, что два казахстанских клуба столь успешно выступают в квалификации еврокубков. Смотрел матч «Кайрата» против «Црвены Зведы». Клуб из Алматы сейчас очень силен. Также удалось увидеть обзоры игр «Астаны» с «Марибором» и финским ХИКом. Приятное впечатление произвела «Астана», проявила характер. Слежу за результатами в чемпионате Казахстана. Уровень конкуренции в нем, конечно, растет с каждым годом. Насколько я знаю, хорошо по турнирной дистанции идет «Актобе». Жаль, что «Жетысу» пока ведет борьбу лишь за выживание.


— Как на Кипре отреагировали на новость о том, что соперником АПОЭЛа по раунду плей-офф Лиги Чемпионов УЕФА стала «Астана»?
— В целом, конечно, АПОЭЛ позитивно отнесся к результатам жеребьевки. Клуб с Кипра считает, что их команда сильнее и обладает большим опытом в Европе. При этом в разговорах игроки АПОЭЛа настороженно говорят о шансах, потому что в предыдущих матчах квалификации Лиги Чемпионов «Астана» показала хороший, компактный футбол.


— Какими Вы видите шансы команд на победу?
— Ввиду опыта выступлений в еврокубках, АПОЭЛ можно назвать фаворитом противостояния. Но «Астана» сейчас находится в хорошей форме, поскольку сезон в казахстанском чемпионате в самом разгаре, тогда как на Кипре он только стартует. Думаю, данный фактор может сыграть свою роль.


— В последний раз мы виделись с Вами в прошлом году, когда на Кипре в рамках квалификации Лиги Европы «Астана» играла с израильским «Хапоэлем». Ваше мнение — как изменилась с того времени игра казахстанской команды?
— Понятно, что каждому тренеру нужно время для построения команды, чтобы донести до игроков свою философию. Тогда команда также находилась на определенном этапе своего развития. Сейчас мы видим, что Стойлов — сильный специалист, который уже сумел добиться хороших результатов с «Астаной»: выиграл чемпионат Казахстана. «Астана» прибавила в игре, и это воплощается в жизнь в виде побед в еврокубках.


— Что можете сказать о нынешнем состоянии АПОЭЛа?
— АПОЭЛ еще только в начале своего пути. Для них матч с «Астаной» будет одним из первых в сезоне, поэтому сложно говорить о готовности футболистов клуба из Кипра. В прошлом сезоне они играли хорошо, но нередко команде не хватало стабильности в игре, прежде всего, — в обороне.


— На кого из футболистов АПОЭЛа Вы бы посоветовали обратить особое внимание тренерскому штабу «Астаны»?
— У АПОЭЛа, в целом, очень хороший состав. Томас Де Винсенти обладает хорошей скоростью, техникой и ударом. Также отмечу Константиноса Макридиса — он также способен создать серьезные сложности защитникам «Астаны».


— Что сейчас больше всего вызывает беспокойство относительно шансов «Астаны» выйти в групповой этап?
— Есть опасения, связанные с тем, что вторая игра пройдет на Кипре. Конечно, на своем домашнем стадионе АПОЭЛ будет еще сильнее, чем в гостях. Местные фанаты горячо поддерживают своих футболистов и создают действительно хорошую атмосферу. Хотя я видел, что и в Астане болельщиков на футбол приходит очень много, поэтому, возможно, стоит попытаться добиться преимущества уже в первой игре.


— Что говорят футболисты АПОЭЛа о предстоящей игре?
— Говорил с немногими. Они ждут тяжелого противостояния.]]></text>
<tz_snm>Sports.kz</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>28</reg_cnt>
<reg_sub>378</reg_sub>
<k_vector>апоэла астан кипр апоэл астаной синиша шанс игра матч команда добрашинович казахстанский клуб игрок еврокубках футболист</k_vector>
<k_weight>10.40 7.58 6.14 5.20 5.20 3.90 2.63 2.50 2.11 2.04 1.95 1.80 1.79 1.71 1.70 1.62</k_weight>
</item>
</root>

