<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>540043883</id>
<link><![CDATA[http://www.interfax-russia.ru/NorthWest/news.asp?id=640618&sec=1671]]></link>
<src_uid>10022</src_uid>
<publication_time>1439369520</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Северо-Запад/Общество]]></category>
<title><![CDATA[Волонтеры из России, Вьетнама, Сирии и Эстонии ведут раскопки в Великом Новгороде]]></title>
<text><![CDATA[*** На Троицком раскопе уже нашли купеческую подвесную печать XV века Великий Новгород. 12 августа. ИНТЕРФАКС СЕВЕРО-ЗАПАД - Торжественное открытие IV смены международного лагеря "Великий Новгород в исторической памяти поколений" состоялось в среду в городском Музее изобразительных искусств. Как сообщил журналистам заместитель генерального директора Новгородского музея-заповедника по археологическим исследованиям Сергей Трояновский, число артефактов в фондах музея уже приближается к 200 тысячам. "Каждый раскоп дарит нам тысячи предметов, в этом году Троицкий раскоп уже преодолел цифру в 2 тыс. находок. Ежегодно поступает очень большое количество свидетельств материальной культуры, которые постоянно расширяют наше представление о том, как жили новгородцы, чем они занимались, что они ели", - отметил он. Работы ведутся на 16-м участке Троицкого раскопа площадью 540 кв. м. Сейчас волонтеры под руководством специалистов исследуют слой почвы, соответствующий XV веку; по их оценкам, культурный слой может уходить вглубь до 4-5 метров и хранить предметы X века. В работе лагеря примут участие волонтеры из десяти регионов России, включая Москву, Санкт-Петербург и Крым, а также из Сербии, Болгарии, Вьетнама, Сирии, Литвы и Эстонии. Это студенты и аспиранты вузов, а также археологи, искусствоведы, культурологи и историки. "Нам представляется принципиально важным не только укрепить и сохранить собственное наследие, но и приобщить к этому наследию людей из других стран, молодежь. Это, если хотите, преодоление русофобии и искажения нашей истории, это установление дружеских связей с людьми, которые в будущем будут представлять национальные элиты этих стран", - подчеркнула вице-президент фонда "Центр национальной славы" Залина Медоева. За день до торжественного открытия смены участники лагеря уже совершили находку. На месте раскопок обнаружена подвесная печать новгородского купца XV века. Проект международного археологического лагеря реализуется фондом "Центр национальной славы" в сотрудничестве с Новгородским ГМЗ, Новгородской археологической экспедицией и при поддержке правительства Новгородской области. IV смена продлится до 25 августа. Первый участок Троицкого раскопа в районе Троицкого собора Великого Новгорода был заложен в 1973 году. С тех пор археологи исследовали городской квартал площадью около 8 тыс. кв. м. За время раскопок найдены сотни берестяных грамот. Пр тб]]></text>
<tz_snm>Интерфакс</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>14</reg_sub>
<k_vector>раскоп троицкий новгород раскопка вьетнам новгородский волонтер эстония сирия археологический великое лагерь археолог веко век смена</k_vector>
<k_weight>5.00 4.86 4.09 4.00 3.38 2.50 2.49 2.28 2.11 2.10 2.01 2.00 2.00 1.88 1.86 1.46</k_weight>
</item>
</root>

