<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1177180573</id>
<link>http://donbass.comments.ua/news/115751-naumenko-predupredil-pravoohraniteley.html</link>
<src_uid>10741</src_uid>
<publication_time>1439369315</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Науменко предупредил правоохранителей относительно контрабанды]]></title>
<text><![CDATA[Начальник ГУМВД Украины в Луганской области генерал-лейтенант милиции Анатолий Науменко предупредил правоохранителей о недопущении фактов перемещения контрабанды на временно неподконтрольную украинской власти территорию Луганской области Об этом, как передает «Донбасс. Комментарии», сообщает отдел связей с общественностью ГУМВД Украины в Луганской области. Науменко подчеркнул, что, такие факты будут расцениваться как пособничество и финансирование НВФ. Как ранее сообщалось, на Луганщине сократился поток контрабанды через линию разграничения. Напомним, что ранее Науменко анонсировал создание телефона доверия. «Нужно обязательно сделать телефон доверия по блокпостам. Чтобы мы уже с завтрашнего дня анонсировали круглосуточный номер телефона. Остановили незаконно на блокпосте, забрали что-то, требуют незаконно – сразу звонок и сразу группа принимает решение», - отмечал начальник областной милиции. ФОТО: пресс-служба ГУ МВД Украины в Луганской области  ]]></text>
<tz_img>http://donbass.comments.ua/img/20150812100120.gif</tz_img>
<zimg_w>330</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_4d359a33.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Комментарии.ua - Донецк</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>267</reg_sub>
<k_vector>науменко контрабанда луганский гумвд правоохранитель предупредить телефон нвф блокпост</k_vector>
<k_weight>6.50 3.06 2.26 1.91 1.41 1.35 1.26 1.24 1.23</k_weight>
</item>
<item>
<id>65409757</id>
<link>http://donbass.comments.ua/news/115756-shakun-poyasnil-pochemu-sorvatsya.html</link>
<src_uid>10741</src_uid>
<publication_time>1439368229</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Шакун пояснил, почему может сорваться открытие логистического центра]]></title>
<text><![CDATA[Руководитель военно-гражданской администрации поселка Новотошковское и села Желобок Попаснянского района Луганской области Сергей Шакун считает, что оператор мобильной святи МТС может сорвать открытие гуманитарно-логистического центра в п. Новотошковское Об этом, как передают «Донбасс. Комментарии», он написал на своей странице в Фейсбуке «Компания МТС может сорвать открытие гуманитарно-логистического центра в п. Новотошковское в связи с полны отсутствием связи. Как заявляет компания, ее сеть охватывает более 98% территории Украины. Но поселок Новотошковское так и не охватила, несмотря на то, что большинство жителей являются пользователями именно этого оператора мобильной связи», - пишет Шакун. По его словам, в течение двух месяцев жители обращаются к операторам центра с просьбой восстановить связь. «Лично я тоже делал это неоднократно. Но получил лишь краткое сообщение «Шановний абоненте, ваш запит 30461019 прийнято та буде розглянено відповідальними спеціалістами компанії. МТС». А всего-то нужно заменить поврежденный во время боевых действий кабель», - считает Шакун. Как сообщалось, 10 августа глава областной военно-гражданской администрации Георгий Тука посетил поселок Новотошковское. Он осмотрел место, где будет расположен гуманитарно-логистический центр. Напомним, что Шакун предлагал создать в одном поселков Луганщины контрольно-пропускной пункт. Фото: Сергей Шакун/Facebook]]></text>
<tz_img>http://donbass.comments.ua/img/20150812110019.jpg</tz_img>
<zimg_w>331</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_78162268.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Комментарии.ua - Донецк</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>267</reg_sub>
<k_vector>шакун новотошковское мтс центр гуманитарно-логистического открытие оператор связь военно-гражданской желобок луганщины попаснянского тук шановний поселок</k_vector>
<k_weight>9.10 6.50 3.30 2.55 2.00 1.86 1.49 1.38 1.33 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.28</k_weight>
</item>
<item>
<id>4025992222</id>
<link>http://donbass.comments.ua/news/115754-donetskiy-oblastnoy-tsentr-zanyatosti.html</link>
<src_uid>10741</src_uid>
<publication_time>1439367014</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Донецкий областной центр занятости получит оборудования на 300 тыс. грн..]]></title>
<text><![CDATA[Программа Развития ООН передаст Донецкому областному центру профессионально-технического образования оборудования на сумму 300 тысяч гривен Как передает «Донбасс. Комментарии» со ссылкой на пресс-службу Донецкой областной военно-гражданской администрации, об этом заявил директор ПРООН в Украине Янтомас Химстра. «ПРООН рада помочь центру, который нуждается в компьютерной технике и другом оборудовании для работы. Мы надеемся, что, например, обученные здесь строители используют свои знания, когда закончится конфликт и придет время восстанавливать освобожденные территории Донбасса. Поэтому мы рассматриваем это не просто как помощь, а как инвестиции в будущее», - говорит  Химстра. Также директор ПРООН сообщил, что оборудование для центра профессионально-технического образования будет закуплено за финансирование правительства Японии, в рамках проекта «Экономическое и социальное восстановление Донбасса». Председатель Государственной службы занятости Ярослав Кашуба отметил, что Донецкая и Луганская область являются приоритетным направлением в работе Государственной службы занятости. «К сожалению, Донецкий центр профессионально-технического образования остался на территории, неподконтрольной правительству Украины, его работники переехали в Краматорск. Мы уже решили вопрос с помещениями для возобновления работы, но центру все еще необходимо оборудование», - рассказал Кашуба. Также стороны рассмотрели  участие службы занятости в реализации проекта международной технической помощи «Программа развития ООН по вопросам организации занятости внутренне перемещенных лиц». Цель этого проекта - поддержать восстановление местной экономики и улучшить условия жизни людей в регионе. Этого планируется достичь путем создания возможностей для трудоустройства и получения прибыли для внутренне перемещенных лиц (ВПЛ) и местных жителей в Донецкой и Луганской областях.  ]]></text>
<tz_snm>Комментарии.ua - Донецк</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>260</reg_sub>
<k_vector>донецкий занятость проон оборудование центр кашуб кашуба химстра профессионально-технический донбасс впл янтомас оон областной краматорск образование</k_vector>
<k_weight>4.74 4.14 3.90 3.29 3.06 2.60 2.60 2.60 2.10 1.55 1.30 1.30 1.25 1.24 1.24 1.22</k_weight>
</item>
</root>

