<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3912840577</id>
<link>http://e-news.com.ua/show/374812.html</link>
<src_uid>10412</src_uid>
<publication_time>1439355602</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Социальная экономика]]></category>
<title><![CDATA[Правительство упростило субсидии для определенных категорий граждан]]></title>
<text><![CDATA[Кабинет Министров упростил механизм предоставления субсидий на оплату жилищно-коммунальных услуг для граждан, которые не успели вовремя оформить государственную компенсацию Соответствующее решение закреплено в Постановлении Кабмина №570 от 5 августа, которое было опубликовано вчера. Следовательно, гражданам, которые не успели подать заявление на получение субсидий на ЖКП будут начислять компенсации с момента получения права на субсидию, но не более, чем за шесть месяцев до обращения. Ранее, такой механизм действовал сроком до трех месяцев. «В Положении о порядке назначения и предоставления населению субсидий для возмещения расходов на оплату жилищно-коммунальных услуг, приобретение сжиженного газа, твердого и жидкого печного бытового топлива, утвержденного постановлением Кабинета Министров Украины от 21 октября 1995 г. № 848 «Об упрощении порядка предоставления населению субсидий для возмещения расходов на оплату жилищно-коммунальных услуг, приобретение сжиженного газа, твердого и жидкого печного бытового топлива» в первом предложении абзаца третьего пункта 7 слова«, которым начисляется плата за жилищно-коммунальные услуги» исключить; в абзаце седьмом пункта 14 слова «три месяца» заменить словами «шесть месяцев», – говорится в тексте Постановления. Инф. finance.ua]]></text>
<tz_snm>Деловое издание E-News</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<k_vector>субсидия абзац жилищно-коммунальный упростить гражданин услуга оплата месяц печной постановление предоставление жкп кабинет возмещение жидкий</k_vector>
<k_weight>4.56 2.00 1.88 1.88 1.62 1.59 1.47 1.40 1.40 1.38 1.37 1.30 1.26 1.26 1.20</k_weight>
</item>
</root>

