<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3279972054</id>
<link>http://www.internovosti.ru/text/?id=101060</link>
<src_uid>10277</src_uid>
<publication_time>1439382910</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Спорт]]></category>
<title><![CDATA[Роналду восстановился от травм]]></title>
<text><![CDATA[Помимо звездного полузащитника «Реала», в общую группу вернулись и приступили к тренировкам защитники Фабиу Коэнтрау и Серхио Рамос. Предыдущую игру с «Волеренгой» (которая закончилась со счетом 0:0) все трое пропустили из-за травм.

Также сообщается, что защитник Рафаэль Варан сегодня пропустил тренировку в общей группе. На данный момент, в лазарете команды находятся игрок обороны Пепе и нападающий Карим Бензема.]]></text>
<tz_img>http://www.internovosti.ru/photos/2015/8/12/m101060.jpg</tz_img>
<zimg_w>200</zimg_w>
<zimg_h>138</zimg_h>
<tz_prv>0812_7d314b45.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ИнтерНовости</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<k_vector>роналду бензема варан волеренгой карим коэнтрау пепе рамос фабиу травма</k_vector>
<k_weight>1.43 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.25</k_weight>
</item>
<item>
<id>742719937</id>
<link>http://www.internovosti.ru/text/?id=101059</link>
<src_uid>10277</src_uid>
<publication_time>1439382255</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Спорт]]></category>
<title><![CDATA[Лионель Месси признан лучшим игроком матча за Суперкубок УЕФА]]></title>
<text><![CDATA[Сам Месси оформил дубль, причем оба гола забил со штрафного в первом тайме. Напомним, этот титул стал уже 25 для аргентинца в составе «сине-гранатовых» и, на данный момент, по этому показателю он и его одноклубник Андрес Иниеста сравнялись с бывшим полузащитником каталонской команды Хави.

Интересен комментарий, прозвучавший после матча из уст президента «Севильи»: «Я очень горжусь нашими футболистами, клубом. Как вы все видели, «Севилья» никогда не сдаётся — так звучит и гимн нашего клуба. Даже при счёте 4:5 были шансы победить. Хочу заметить, что в каталонской команде играют 10 игроков и один инопланетянин. Это невероятно сильная команда».]]></text>
<tz_img>http://www.internovosti.ru/photos/2015/8/12/m101059.jpg</tz_img>
<zimg_w>200</zimg_w>
<zimg_h>133</zimg_h>
<tz_prv>0812_b8eb2bce.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ИнтерНовости</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<k_vector>месси севилья лионель суперкубок андрес иниеста хави каталонский игрок</k_vector>
<k_weight>2.64 1.73 1.57 1.49 1.30 1.30 1.30 1.16 1.14</k_weight>
</item>
</root>

