<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>4089097124</id>
<link>http://5-tv.ru/news/99311/</link>
<src_uid>10311</src_uid>
<publication_time>1439383020</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Экономика]]></category>
<title><![CDATA[Министр финансов Украины Наталия Яресько прибыла в Америку]]></title>
<text><![CDATA[К тому же, в сентябре наступит срок платить по счетам. Украина настаивает на списании сорока процентов задолженности, частные западные инвесторы согласны лишь на десять. Отношения между правительством Украины и кредиторами настолько ухудшились, что на минувшей неделе инвесторы отказались приехать на переговоры в Лондон. И теперь Наталья Яресько лично отправилась в США в надежде найти компромисс. Если же договорённость так и не будет достигнута, Киев может ввести мораторий на выплату по внешним долгам, то есть объявит технический дефолт.]]></text>
<tz_img>http://img.5-tv.ru/shared/files/201508/1_387570.jpg</tz_img>
<zimg_w>320</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_4404250b.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Петербург - Пятый канал</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>яресько украина наталия инвестор америка</k_vector>
<k_weight>2.58 1.60 1.44 0.91 0.87</k_weight>
</item>
<item>
<id>664600770</id>
<link>http://5-tv.ru/news/99309/</link>
<src_uid>10311</src_uid>
<publication_time>1439382600</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В мире]]></category>
<title><![CDATA[Ситуация в Донбассе усугубляется]]></title>
<text><![CDATA[Наиболее интенсивным обстрелам подверглись населённый пункт Спартак и район донецкого аэропорта. Сообщается, что ранения получили несколько мирных жителей.


Сегодня исполняется полгода с момента подписания так называемого Второго минского соглашения. 12 февраля в белорусской столице лидеры Германии, Франции, России и Украины приняли декларацию в поддержку урегулирования ситуации. Однако Киев до сих пор не выполнил до конца ни одного пункта договорённостей. Об этом сегодня напомнил представитель ДНР Денис Пушилин. По его словам, Украина лишь имитирует урегулирование кризиса. А на деле предпринимает провокации. Причём, направлены они, в том числе, и против наблюдателей миссии ОБСЕ. Накануне очередная группа экспертов снова попала под обстрел. По мнению Дениса Пушилина, Киев всячески пытается не допустить окончания боевых действий. Украинскому руководству выгодно списывать на войну и пресловутую "агрессию России". Серьёзные политические проблемы, обнищание населения и глубокий экономический кризис в стране.]]></text>
<tz_img>http://img.5-tv.ru/shared/files/201508/1_387567.jpg</tz_img>
<zimg_w>320</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_be21ee74.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Петербург - Пятый канал</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>265</reg_sub>
<k_vector>пушилин денис усугубляться ситуация урегулирование обнищание киев</k_vector>
<k_weight>2.11 1.27 1.20 1.01 1.01 1.00 0.97</k_weight>
</item>
</root>

