<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>601688937</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454361</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439356252</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[Что нежелательно делать утром]]></title>
<text><![CDATA[Речь пойдет об распространенных утренних привычках, которые не просто отнимают у нас время, но и разрушают наш последующий день, а ведь именно утро определяет уровень продуктивности и целенаправленности рабочего дня. Итак, чего делать нельзя, почему и как с этим бороться.


Есть маленький завтрак


Многие предпочитают вместо завтрака выпивать кофе, перекусывать бутербродами или яичницей, но этого мало! Нужно позавтракать так, чтобы не чувствовать голода до обеда и не перекусывать всем, что попадет под руку. К тому же утро – это время, когда можно позволить себе лакомства, ведь организм их лучше усвоит. Завтракайте сытно! Поначалу будет нелегко переучиться, но потом вы не сможете представить себе другое начало дня.


Едва проснувшись, проверять электронную почту


Постоянная проверка своей электронной почты и социальных сетей заставляет нас нервничать, что негативно сказывается на нашем настроении и продуктивности.


Начните свой день с того, что вам нравится и что вас успокоит – зарядки, прогулки, чая или приятной беседы.


Смотреть по утрам телевизор


Вместо того, чтобы порадоваться новому утру, многие из нас включают телевизор и проводят бесценные утренние часы за проживанием чужих жизней. Посчитайте, сколько лишнего времени вы проводите за этим бессмысленным созерцанием, и перепланируйте свой распорядок дня – лучше поспите лишних полчаса или полноценно позавтракайте.


Если вы интересуетесь новостями – посмотрите нужную информацию на новостном сайте, а лучше на нескольких, чтобы получить объективные сведения.


Поддаваться негативному настрою


Незначительные утренние злоключения могут испортить ваш день – будь то ругань с соседкой, недоразумение в транспорте или грубая продавщица в магазине. Не поддавайтесь плохому настроению, думайте только о хорошем – тогда ваш день будет бодрым и насыщенным.


Собираться в спешке


Если вы собираетесь за пять минут до выхода, то возвращаетесь домой в полный хаос – вещи разбросаны, в мойке горы посуды, косметика валяется вперемешку с обувью, постель не застелена, мусор как стоял, так и стоит… Все это неприятно, и не дает нам полноценно отдохнуть после рабочего дня. Научитесь вставать вовремя и не оставлять после себя кавардак.


Много спать в выходные


Конечно, в выходные очень хочется поспать, так сказать, за все будние дни, но делать этого не стоит. Во-первых, вы будете себя не очень хорошо чувствовать, во-вторых, ничего не успеете сделать. А в-третьих, попросту не сможете вовремя проснуться в понедельник, а значит, опять не будете ничего успевать и разбрасывать все вокруг себя в спешке. Встаньте в 9-10 часов утра в выходные. Если будете очень хотеть спать, лучше поспите днем – так вы и нужные дела поделаете, и возобновите запасы энергии.


Пить кофе натощак


Кофе – любимый напиток множества людей, который традиционно ассоциируется с утром, пробуждением и бодростью. Помните, что кофе на голодный желудок может привести к гастриту – лучше выпейте чаю или холодной воды.


Предаваться воспоминаниям и грустить


Не стоит начинать свое утро с мыслей о плохом – о задерживающейся зарплате, отчете или расставании с любимым. Это только испортит вам утро и последующие сутки. Начните день с любимой музыки и хороших мыслей. Помните, что хорошее настроение – залог хорошего дня.


Источник: womanway.com.ua




Источник]]></text>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<k_vector>утро день кофе поспать продуктивность спешка завтрак перекусывать позавтракать настроение поддаваться выходной утренний испортить делать телевизор</k_vector>
<k_weight>4.51 2.88 2.88 2.40 2.00 2.00 1.62 1.60 1.60 1.52 1.42 1.41 1.41 1.36 1.34 1.26</k_weight>
</item>
<item>
<id>1556283963</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454359</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439355936</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[На газопроводе в Мексике произошел взрыв]]></title>
<text><![CDATA[В результате взрыва на газопроводе компании Pemex в мексиканском штате Нуэво-Леон погибли пятеро рабочих. В настоящий момент участок ЧП оцеплен, пожарные держат ситуацию под контролем. «Пожар будет продолжаться до тех пор, пока газ остается в секции трубопровода», – говорится в сообщении компании в Twitter.  .
Закладки:




Источник]]></text>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>67</reg_cnt>
<k_vector>газопровод нуэво-леон мексика pemex закладка</k_vector>
<k_weight>1.77 1.30 1.28 1.00 0.80</k_weight>
</item>
<item>
<id>260020451</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454358</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439355667</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Лента Новостей]]></category>
<title><![CDATA[Депутат Скомороха погорел на арбузах?]]></title>
<text><![CDATA[Мы писали о том, как чиновники Одесского горсовета берут взятки за предоставление мест под торговлю бахчевыми культурами. Неделю назад сотрудники СБУ и прокуратуры задержали при получении взятки в сумме 15 тысяч гривен двух чиновников Суворовского районной администрации Одесского горсовета.


В ходе оперативно-розыскных мероприятий была вскрыта преступная связь между одной из задержанных – заместителем начальника отдела социально-экономического развития района и организации торговли Юлией Игнатьевой и депутатом горсовета, членом постоянной комиссии по торговле, туризму и развитию рекреационного комплекса Одесского горсовета Романом Скоморохой.


Правоохранители обоснованно подозревают, что давно покинувший пост заместителя председателя Суворовской районной администрации депутат горсовета продолжал патронировать Игнатьеву, подыскивал клиентов, определял суммы взяток и фактически руководил группой мздоимцев в Суворовской районной администрации. Об этом свидетельствует переписка между депутатом Скоиорохой и Юлией Игнатьевой, обнаруженная силовиками в мобильном телефоне задержанной – Игнатьева была настолько беспечна, что даже не удаляла свою переписку в программе viber.


Депутат Скомороха уже допрошен следователем СБУ в качестве свидетеля и в скором времени ему может быть объявлено о подозрении в соучастии в инкриминируемом Игнатьевой уголовном преступлении.




Источник]]></text>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>игнатьев скоморох горсовет депутат суворовский одесский переписка арбуз юлия торговля скоиорохой скоморохой сбу погореть администрация</k_vector>
<k_weight>6.50 3.90 3.27 2.79 2.73 1.96 1.61 1.50 1.41 1.40 1.30 1.30 1.24 1.20 1.11</k_weight>
</item>
<item>
<id>2650979770</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454356</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439355656</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Лента Новостей]]></category>
<title><![CDATA[Украинцев опять ждет жаркая погода]]></title>
<text><![CDATA[12 августа на западе Украины и в Крыму ожидаются дожди с грозами, температура днем от +31 до +37.


Об этом сообщает Гидрометцентр при ГСЧС Украины.


В восточном регионе ожидается температура от +32 до +34, в центральном от +31 до +35, в южном от +32 до +37, в западном от +31 до +37, в северном от +31 до +33.


В Киеве без осадков, температура ночью от +18 до +20, днем от +31 до +33.





Читайте также: Украина прекращает авиасообщение с Туркменистаном







Источник]]></text>
<tz_img>http://alfanews.com.ua/wp-content/uploads/2015/08/pogoda3.jpg</tz_img>
<zimg_w>371</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_c8a1cf30.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>температура туркменистан украинцев украина гидрометцентр авиасообщение</k_vector>
<k_weight>1.46 1.30 1.07 1.06 1.03 1.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>3585544086</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454354</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439354685</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[Россия не будет отказываться от права вето в Совбезе ООН]]></title>
<text><![CDATA[Предложение Великобритании и Франции об отказе от права вето постоянными членами Совбеза ООН в том случае, когда речь идет о расследовании обстоятельств массовых преступлений, бесперспективно. Об этом заявил глава российского МИД Сергей Лавров.


В комментарии к инициативе Лавров отметил, что в случае ее принятия возникнет множество дополнительных вопросов. Так, не ясно, кто и как будет определять, можно ли считать какую-либо катастрофу массовой, критерий массовости также не указан.


Кроме того Сергей Лавров напомнил, что право вето закреплено в Уставе ООН, и до недавнего время все без исключения государства относились к этому положению с уважением. Также Лавров выразил обеспокоенность в отношении того, что ООН из авторитетной организации постепенно превращается в инструмент пропаганды.





11 августа Лондон одобрил предложение французского президента об отказе от использования права вето в исключительных случаях. Стоит отметить, что инициатива эта не нова – Франсуа Олланд выступил с такой идей еще два года назад. Предполагалось, что по запросу как минимум пяти десятков стран генсек ООН должен лично провести оценку ситуации, предложенной на рассмотрение Совбезу и решить, является ли правонарушение действительно серьезным преступлением. Если генеральный секретарь подтвердит факт массового преступления, то государства, входящие в Совбез ООН, должны отказаться от права вето.


Официальная Москва выступила категорически против внесения каких-либо корректировок в регламент использования права вето.


Источник]]></text>
<tz_img>http://alfanews.com.ua/wp-content/uploads/2015/08/312555155-300x200.jpg</tz_img>
<zimg_w>300</zimg_w>
<zimg_h>200</zimg_h>
<tz_prv>0812_ba3fa81c.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>вето оон совбез лавров право преступление случай</k_vector>
<k_weight>6.92 5.63 5.63 3.29 2.62 1.19 1.02</k_weight>
</item>
<item>
<id>1679965986</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454352</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439354678</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[Грузинское сумасшествие "Барсы" и "Севильи"]]></title>
<text><![CDATA[Основное время встречи, состоявшейся на «Динамо Арене» в Тбилиси, завершилось со счетом 4:4. При этом по ходу второго тайма «Барса» выигрывала – 4:1. В составе каталонцев дубль оформил Лионель Месси (7-я и 16-я минуты), еще по голу забили Рафинья (44) и Луис Суарес (52). У команды Унаи Эмери отличились Эвер Банега (3), Хосе Антонио Рейес (57), Кевин Гамейро (72, с пенальти) и украинский новичок из днепропетровского «Днепра» Евгений Коноплянка (81). Победу каталонцам в дополнительное время принес точный удар Педро на 115-й минуте.


Таким образом, «Барселона» в пятый раз выиграла Суперкубок УЕФА и сравнялась по количеству побед в турнире с итальянским «Миланом». Ранее сине-гранатовые завоевывали трофей в 1992, 1997, 2009 и 2011 годах.





«Я переживал более сумасшедшие матчи, чем этот, но не в финале. С «Атлетико» в Кубке Испании. Но финал важнее. Футбол часто удивляет. Мы уступали по сути после первого же действия в игре, но сразу сравняли счет. Трудно выигрывать матчи и завоевывать трофеи. Мы очень рады», – прокомментировал победу главный тренер Луис Энрике.


Наставник «Севильи» Унаи Эмери отметил особую роль Месси в триумфе «Барсы». «Хочу поздравить Лионеля Месси. Благодаря его способности играть на самом высоком уровне и стабильности «Барселоны» в целом они и завоевывают все эти титулы. Кроме того, за всеми успехами Месси кроется огромная командная работа. Каждый выполняет свою роль и помогает Месси делать результат. Сможем ли мы остановить его в следующий раз? Постараемся!» – цитирует Эмери официальный сайт УЕФА.


 .
Закладки:




Источник]]></text>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<k_vector>месси барс эмери унаи севилья завоевывать лионель луис каталонец сумасшествие уефа трофей барселона банега гамейро педро</k_vector>
<k_weight>4.40 4.31 3.90 2.60 2.59 2.35 2.09 1.74 1.74 1.50 1.47 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>2004454323</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454351</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439354676</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Мире]]></category>
<title><![CDATA[Лучшие рецепты народной медицины при язве желудка]]></title>
<text><![CDATA[При язвенной болезни необходимо устраивать разгрузочные дни и придерживаться правильного рациона. Диета состоит в исключении из рациона больного чрезмерно горячей и грубой пищи. Она должна быть теплой, жидкой консистенции. Количество приемов пищи увеличивают, а объем порций – уменьшают. Благодаря этому снижается выделение соляной кислоты, налаживается моторная функция желудка и кишечника и, что очень важно, начинают работать правильно другие органы, отвечающие за пищеварение, – поджелудочная железа и желчный пузырь. Все вместе взятое снижает нагрузку на желудочно-кишечный тракт. Питаться при диете следует 6–7 раз в день маленькими порциями.


Также в лечении данного заболевания накоплен большой опыт народной медицины.


При язвенной болезни очень полезен сок свежей капусты. Он действительно очень хорошо залечивает язвы. Особенно настойчиво его рекомендуют, если у больного пониженная кислотность желудочного сока. Готовят сок таким образом: капусту нужно порубить ножом и отжать из нее сок в эмалированную посуду (обязательное условие!). Принимать его следует по 1 стакану теплом виде за 1 ч до каждого приема пищи в течение месяца.


Лук и чеснок помогут вам предупредить развитие язвы, что связывают с их бактерицидным действием. В связи с этим можно съедать ежедневно по 1 луковице и по 3 зубчика чеснока.


Рекомендуется каждый день за 30 мин до еды выпивать 1 стакан томатного сока, да и вообще включать свежие помидоры в свою диету. Считается, что они хорошо влияют на заживление язвы.


Из целебных растений можно приготовить огромное количество различных лекарственных форм. При язвенной болезни наиболее актуальными являются настои, настойки, отвары, напары, соки, лечебные ванны, сборы (чаи).


Существует множество различных лекарственных сборов. Приведем некоторые из них.


Возьмите по 2 ст. ложки корневища девясила высокого, травы зверобоя продырявленного, горечавки желтой и золототысячника обыкновенного, листьев брусники, семян льна, корневища цикория, плодов фенхеля. Залейте смесь 1 стаканом кипятка и нагревайте на маленьком огне 10 мин, не доводя до кипения, затем дайте настояться 2 часа и процедите. Принимайте по 1/2 стакана за 30 мин до каждого приема пищи.


Тщательно смешайте в одинаковых пропорциях, например по 1 или 2 ст. ложки цветки ромашки аптечной и лаванды, траву пастушьей сумки, золототысячника обыкновенного, корни одуванчика лекарственного, кору крушины ломкой, а также листья мелиссы. Залейте смесь 4 стаканами кипятка и настаивайте в теплом месте 3 ч, затем процедите настой и принимайте по 2 ст. ложки за 15–20 мин до каждого приема пищи. Сбор оказывает слабительное, противовоспалительное и бактерицидное действие.


Возьмите по 3 ст. ложки чаги, травы полыни горькой, тысячелистника обыкновенного, зверобоя продырявленного, чистотела большого, корня горца змеиного и аира болотного, цветков лабазника вязколистного. Залейте смесь 4 стаканами кипятка и, настояв в термосе 5 часов, процедите. Принимайте по 1/2 стакана 4 раза в день за 15–20 мин до еды.


Возьмите листья мать-и-мачехи, мяты перечной, малины обыкновенной, траву зверобоя продырявленного, синюхи голубой, полыни, корень аира болотного, цветки лабазника вязколистного, плоды укропа огородного – все по 2 ст. ложки. Измельчите и залейте кипятком 3 ст. ложки смеси. Настаивайте в термосе 5 ч, затем процедите. Пейте по 1/2 стакана настоя за 30 мин до каждого приема пищи. Сбор обладает отличными обезболивающими, противовоспалительными, бактерицидными свойствами.


Возьмите корневища валерианы лекарственной, листья мяты перечной, крапивы двудомной, травы полыни горькой, тысячелистника обыкновенного – по 2 ст. ложки, а также корни одуванчика лекарственного, горечавки желтой, цветки пижмы обыкновенной – по 3 ст. ложки, семена льна – 5 ст. ложек, кипяток – 4 стакана.
Измельчив смесь, залейте 4 ст. ложки сбора кипятком. Держите на медленном огне 30 мин, затем процедите и пейте по 1/2 стакана за 30 мин до еды. Этот отвар снимает боль, защищает слизистую оболочку желудка, оказывает ранозаживляющее и успокаивающее действие, улучшает


Для приготовления сбора возьмите плоды черемухи обыкновенной – 4 ст. ложки, корень солодки голой, траву полыни горькой, листья черной смородины, малины обыкновенной – по 3 ст. ложки, траву тимьяна и душицы обыкновенной, листья подорожника большого и мать-и-мачехи – по 2 ст. ложки, кипяток – 6 стаканов. Сбор пропустите через мясорубку и 4 ст. ложки смеси залейте кипятком. Томите на медленном огне 30 мин. Затем настаивайте в теплом месте 5 часов. Пейте по 1/2 стакана 4 раза в день перед едой. Настой оказывает вяжущее, противовоспалительное действие, защищает слизистую желудка.


Сто граммов березовых почек настаивать на 1 л спирта 9 дней в темном месте, взбалтывая. Пить по 1 ст. ложке за 30 мин до еды. Через 5 минут после этого рекомендуется съедать половину листика (широкую часть) неколючего алоэ, которому должно быть менее 3 лет, еще через 3 мин – 1 ст. ложку меда, а затем через 2 мин – 1 ч. ложку свежего сливочного масла. После этого ничего не есть 30 мин. Когда закончится настойка, сделать десятидневный перерыв, затем повторять курс (с десятидневным перерывом) 3 раза.




Источник]]></text>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<k_vector>ложка стакан кипяток мина язва обыкновенный желудок залить сок трава полынь процедить лист корень сбор зверобой</k_vector>
<k_weight>11.19 9.57 8.00 7.75 5.00 4.93 4.41 4.25 4.13 4.02 4.00 4.00 3.67 3.17 3.03 3.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>460162551</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454349</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439354674</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Лента Новостей]]></category>
<title><![CDATA[Сегодня ночью земляне смогут увидеть метеоритный дождь]]></title>
<text><![CDATA[В ночь с 12 на 13 августа на Земле пройдет звездопад, известный, как «метеорный дождь».


Отмечается, что нынешний звездопад будет не особенно сильным. Персеиды — один из самых мощных и известных “метеорных дождей», который возникает, когда Земля входит в пылевой след кометы Свифта-Туттля.


По новым прогнозам специалистов, в этом году максимума активности звездопад должен достичь 13 августа в последние часы перед рассветом. Астрономы ожидают, что каждый час будет падать около сотни метеоров в северном полушарии и 50 – в южном.


С другой стороны, в этом году наблюдениям за персеидами будет благоприятствовать то, что метеоры будут двигаться по абсолютно темному небу – 14 августа наступает новолуние, и лунный свет не будет мешать свечению метеоров.


Напомним, падающие звезды — метеоры — представляют собой небольшие частицы межпланетного вещества размерами от песчинок до горошин. Они входят в земную атмосферу на скорости около 20 километров в секунду и практически быстро сгорают, оставляя в небе красивый яркий след.





Читайте также: Google объявил о масштабной реструктуризации







Источник]]></text>
<tz_img>http://alfanews.com.ua/wp-content/uploads/2015/08/zvezdy-.jpg</tz_img>
<zimg_w>379</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_cce290e3.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>метеор звездопад дождь землянин метеорный астроном персеиды свифта-туттля ночь</k_vector>
<k_weight>4.00 3.00 2.11 1.50 1.40 1.30 1.30 1.30 1.16</k_weight>
</item>
<item>
<id>2138310472</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454347</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439354349</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Лента Новостей]]></category>
<title><![CDATA[Лионель Месси повторил рекорд Роналду по количеству голов в еврокубках]]></title>
<text><![CDATA[Аргентинский нападающий испанского футбольного клуба «Барселона» Лионель Месси во вторник забил свой 80-й гол, передает ТАСС.





Отмечается, что Месси повторил рекорд европейских клубных турниров (Лига чемпионов, Лига Европы и Суперкубок УЕФА) по количеству забитых мячей, сравняв количество голов с форвардом «Реала» Криштиану Роналду.
К 16-й минуте матча за Суперкубок УЕФА с испанской «Севильей» 27-летний нападающий оформил дубль. Теперь на его счету 80 мячей в 103 играх. Столько же на счету форварда «Реала» Криштиану Роналду (122 игры).
Просмотров — 1, 1 сегодня




Источник]]></text>
<tz_img>http://alfanews.com.ua/wp-content/uploads/2015/08/300x200_53cbfdef550ab-110x110.jpg</tz_img>
<zimg_w>110</zimg_w>
<zimg_h>110</zimg_h>
<tz_prv>0812_21748929.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>роналду месси лионель криштиану суперкубок рекорд количество уефа повторить реал еврокубках голова</k_vector>
<k_weight>4.28 3.96 3.13 2.00 1.98 1.64 1.63 1.47 1.46 1.37 1.27 1.20</k_weight>
</item>
<item>
<id>2087293303</id>
<link>http://alfanews.com.ua/news/454345</link>
<src_uid>14805</src_uid>
<publication_time>1439354347</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Лента Новостей]]></category>
<title><![CDATA[Суд отказал выдвиженцу от КПРФ Олегу Денисенко в регистрации кандидатом на пост губернатора Омской области]]></title>
<text><![CDATA[Эксперт: Денисенко понимал, что выборы губернатора ему не выиграть, его устраивал скандал





Суд отказал выдвиженцу от КПРФ Олегу Денисенко в регистрации кандидатом на пост губернатора Омской области. Ему не хватило достоверных подписей для прохождения муниципального фильтра. По сообщениям СМИ, Денисенко предлагали помощь в сборе подписей как в начале выборной кампании, так и после обнаружения недействительных автографов. Денисенко от поддержки со стороны врио губернатора Виктора Назарова отказался. По мнению политологов, выдвиженец КПРФ понимал, что выборы ему не выиграть, а доведя дело до суда, он получит скандал, который в дальнейшем можно использовать для избрания в Госдуму.


Омский областной суд отказал в удовлетворении иска выдвиженцу КПРФ Олегу Денисенко к избиркому региона, который ранее принял решение не регистрировать его кандидатом в губернаторы. Причиной отказа избиркома стало обнаружение «сдвоенных подписей». Депутат Крутинского района Нина Лушова и глава Павлоградского района Андрей Капля, подписавшиеся за Денисенко, до этого отдали свои подписи в поддержку врио губернатора Виктора Назарова.


Стоит сказать, что еще в начале выборной кампании Назаров заявлял, что готов оказать поддержку в сборе подписей для прохождения муниципального фильтра всем нуждающимся в этом кандидатам. Этой поддержкой, к примеру, воспользовались выдвиженец от «Коммунистов России» Александр Подзоров и претендент от «Родины» Андрей Дворецкий. Денисенко от помощи отказался.


Директор консалтингового агентства «Город» Мария Минчева отметила, что в других регионах кандидатам от КПРФ помогали со сбором подписей: «Кандидат в губернаторы Иркутской области от КПРФ Сергей Левченко долго утверждал, что он собрал все подписи, но при этом за три дня до сдачи он пришел в исполком «Единой России», где ему помогли собрать подписи. Все они прошли проверку. Можно предположить, что в Омской области у коммунистов случился организационный провал. То есть не очень качественно собрали подписи, и, возможно, не набрали достаточного количества ресурсов, чтобы полноценно участвовать в избирательной кампании».


По мнению Минчевой, Назаров был заинтересован в участии представителей различных партий в выборах губернатора: «Я уверена, что действующий губернатор был заинтересован в легитимных и конкурентных выборах, в участии всех парламентских партий. И думаю, что Денисенко ему как кандидата-конкурента будет не хватать».


Источники Газеты.Ru, близкие к Кремлю, сообщили, что после обнаружения «сдвоенных подписей» лидер КПРФ Геннадий Зюганов позвонил первому вице-губернатору Омской области, чтобы высказать свое возмущение ситуацией, и был удивлен, узнав, что Денисенко сам отверг помощь.


Политолог Дмитрий Журавлёв отказ Денисенко от помощи связывает с его неуверенностью в своих силах на нынешних выборах и в расчете на предстоящие выборы в Госдуму: «Он был не уверен в своих силах и понимал, что если пойдет на компромисс с действующей властью, то губернатором он все равно не станет, а белые одежды борца с эксплуататорами потеряет. Главный капитал политика – его имя. Поэтому его задача – из любой политической передряги выходить более известным человеком, чем он в эту ситуацию входил. Поэтому, скорее всего, он рассчитывал на парламентские выборы, на усиление своей узнаваемости. В то, что Денисенко мог выиграть выборы губернатора, я не верю. Потому что «красный пояс» уже исчез даже в местах куда более «красных», а Омская область особо «красной» никогда и не была».


В свою очередь Минчева считает попытку раскрутки Денисенко на скандале с подписями не самым удачным ходом: «Рейтинг на фоне скандала недолговечен. Денисенко же нужен долгосрочный рейтинг с целью подготовки к выборам в Госдуме. А маленький скандал из-за того, что он не прошел фильтр, забудется через три–четыре месяца. Более того, насколько я вижу, население не до конца понимает смысла и технологии муниципального фильтра и поэтому сложно будет объяснить, в чем дело».


Эксперты также говорят и о чересчур агрессивной кампании, которую вели коммунисты, заключавшуюся в провокациях и давлении на членов КПРФ, подписавшихся за Назарова. «Денисенко вел жесткую кампанию, за что и поплатился. Не то чтобы его не допустили к выборам, просто ему не стали помогать, и оказалось, что у самих коммунистов не так много ресурсов», – сказал директор Международного института политической экспертизы Евгений Минченко.


Денисенко намерен оспорить решение областного суда в Верховном суде РФ. Пока же список кандидатов на пост губернатора Омской области сохранился в составе четырех человек. Помимо Назарова это депутат Госдумы Ян Зелинский (ЛДПР), представитель партии «Родина» Андрей Дворецкий и кандидат от «Коммунистов России» Александр Подзоров.


Выборы главы региона состоятся 13 сентября.
Просмотров — 1, 1 сегодня




Источник]]></text>
<tz_img>http://alfanews.com.ua/wp-content/uploads/2015/08/light_9c84e2e8adb38ce472622eef26422c49-110x110.jpg</tz_img>
<zimg_w>110</zimg_w>
<zimg_h>110</zimg_h>
<tz_prv>0812_d244e982.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Alfa News</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>92</reg_sub>
<k_vector>денисенко кпрф омский назаров выдвиженец подпись губернатор назарово кандидат выборы минчев фильтр суд коммунист область дворецкий</k_vector>
<k_weight>22.10 7.57 6.54 6.42 6.00 5.97 5.82 5.20 4.68 4.58 3.90 3.64 3.19 3.09 2.69 2.60</k_weight>
</item>
</root>

