<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>887248663</id>
<link>http://amurmedia.ru/news/society/12.08.2015/454703/kostyumirovannoe-shestvie-proydet-po-ulitsam-komsomolska-na-amure-v-chest-dnya-vvs.html</link>
<src_uid>11323</src_uid>
<publication_time>1439348446</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Костюмированное шествие пройдет по улицам Комсомольска-на-Амуре в честь Дня ВВС]]></title>
<text><![CDATA[Хабаровск, 12 августа, AmurMedia.

Костюмированное шествие, посвященное Дню ВВС, пройдет по центральным улицам Комсомольска-на-Амуре. Также состоятся массовые гуляния и танцевальные флешмобы. На торжественном собрании поздравят ветеранов, авиационного завода, сообщили ИА AmurMedia в пресс-службе администрации Комсомольска-на-Амуре.


13 августа в ДК "Авиастроителей" пройдёт торжественное собрание ветеранов Комсомольского-на-Амуре авиационного завода. На следующий день, 14 августа, во Дворце культуры авиастроителей состоится торжественное собрание, посвящённое Дню воздушного флота.


15 августа начнётся ежегодный традиционный карнавал работников КнААЗ "Ну просто кино!". Костюмированное шествие пройдёт по ул. Советской, ул. Калинина, и завершится у ДК "Авиастроителей". Где с 19.00 на при дворцовой площади пройдут массовые гуляния, игровые программы, танцевальный флэш-моб, будет выбраны Король и Королева карнавала.


А 16 августа в ДК "Авиастроителей" ВИА "Синяя птица" даст концерт для комсомольчан.]]></text>
<tz_snm>AmurMedia.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>135</reg_sub>
<k_vector>комсомольск-на-амуре авиастроитель шествие ввс карнавал гуляние пройти день собрание виа кнааз комсомольского-на-амуре amurmedia калинин</k_vector>
<k_weight>5.20 4.00 2.79 2.25 2.00 2.00 1.96 1.44 1.38 1.30 1.30 1.30 1.25 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>2885164130</id>
<link>http://amurmedia.ru/news/society/12.08.2015/454696/dazhe-sezon-otpuskov-ne-izbavlyaet-ot-probok-prospekt-60-letiya-oktyabrya-v-habarovsk.html</link>
<src_uid>11323</src_uid>
<publication_time>1439348109</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Даже сезон отпусков не избавляет от пробок Проспект 60-летия Октября в Хабаровске]]></title>
<text><![CDATA[Хабаровск, 12 августа, AmurMedia.

Даже августовский сезон разгара отпусков, когда многие хабаровчане уезжают на море, в том числе традиционно в Приморский край, не избавляет Проспект 60-летия Октября в Хабаровске от ежедневных транспортных коллапсов. Серьезные заторы почти ежедневно происходят в краевом центре на участке от остановки "Первый магазин" до остановки "Зеленая" или "Приморская", передает корр. ИА AmurMedia.Участок от остановки "Первый магазин" до остановки "Зеленая" уже не первый год традиционно считается дорогой, где движение транспорта часто затруднено, в особенности в час-пик утром, когда люди едут на работу, а также вечером, когда горожане возвращаются с работы. Осложняется движение и частым закрытием переездов, которых в этом месте несколько, в районе остановки "Школа ДОСААФ" и в районе остановки "Первый магазин". К тому же в этом месте часто происходят дорожные происшествия.Однако ежегодно в августе дороги Хабаровска значительно пустеют, многие хабаровчане отправляются в Приморье, идут в отпуск и покидают Хабаровск, а потому транспорта в городе становится значительно меньше, соответственно меньше и пробок. Но Проспект 60-летия Октября от заторов пока не избавился. Так, сегодня утром на этом участке образовалась большая пробка, в которой оказались сотни людей. Движение транспорта было практически остановлено, а путь в три остановки от "Первого магазина" до "Школы ДОСААФ" занял около 40 минут.Напомним, что ранее мэр Хабаровска сообщал о массовых работах на станции "Хабаровск-2", планировалась реконструкция дороги и строительство бани в этом районе.]]></text>
<tz_snm>AmurMedia.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>135</reg_sub>
<k_vector>хабаровск остановка пробка проспект досааф избавлять отпуск летие хабаровчане затор магазин приморский amurmedia транспорт участок октябрь</k_vector>
<k_weight>6.51 3.63 2.96 2.71 2.60 2.40 2.36 2.13 2.00 1.93 1.82 1.43 1.25 1.25 1.21 1.14</k_weight>
</item>
<item>
<id>1565025329</id>
<link>http://amurmedia.ru/news/sport/12.08.2015/454686/tigrenok-habrik-stal-talismanom-chempionata-mira-kwu-kotoriy-proydet-v-habarovsk.html</link>
<src_uid>11323</src_uid>
<publication_time>1439346634</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Тигренок Хабрик стал талисманом Чемпионата мира KWU, который пройдет в Хабаровске]]></title>
<text><![CDATA[Хабаровск, 12 августа, AmurMedia.

Официальным талисманом Чемпионата мира KWU, который пройдет в Хабаровске, стал тигренок Хабрик. Имя ему дала хабаровчанка 13-летняя Евгения Елисейкина. Рыжий зверь с забавной мордашкой и одетый в кимоно, утвержден оргкомитетом, возглавляемом губернатором края, сообщили ИА AmurMedia в пресс-службе чемпионата мира по киокусинкай в Хабаровске.


а судя по поясу, в единоборствах тигренок всерьез и надолго.


Тигр не случайно стал талисманом Чемпионата. В природе зверь подвижен и гибок, он вынослив и практически не победим. Именно эти качества присущи и бойцу киокушина.


Вариант сделать именно тигренка талисманом Чемпионата был единогласно утвержден оргкомитетом, который возглавляет губернатор Хабаровского края Вячеслав Шпорт.


Профессионалы из компании "Мягкая игрушка" изготовили крупную партию Хабриков, а имя талисману чемпионата дала 13-летняя Евгения Елисейкина из хабаровской гимназии №3.]]></text>
<tz_img>http://primamedia.ru/f/big/760/759667.jpg</tz_img>
<zimg_w>246</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_de1e3234.jpg</tz_prv>
<tz_snm>AmurMedia.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>135</reg_sub>
<k_vector>талисман тигренок хабаровск хабрик чемпионат елисейкин миро зверь мир оргкомитет рыжий хабриков шпорт amurmedia</k_vector>
<k_weight>6.00 5.00 4.46 3.90 3.26 2.60 1.55 1.52 1.52 1.40 1.30 1.30 1.30 1.25</k_weight>
</item>
<item>
<id>2697409541</id>
<link>http://amurmedia.ru/news/society/12.08.2015/454695/greshnyakova-net-nikakoy-tragedii-v-tom-chto-na-dv-ne-poedut-za-zemley-iz-drugih.html</link>
<src_uid>11323</src_uid>
<publication_time>1439346345</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Грешнякова: Нет никакой трагедии в том, что на ДВ не поедут за землей из других регионов]]></title>
<text><![CDATA[Хабаровск, 12 августа, AmurMedia.

Нет ничего пугающего в том, что в проекте закона о раздаче земли на Дальнем Востоке не предусмотрен переезд в регион на постоянное проживание. Дальневосточники и сами могут исправить демографические показатели, если у них будут хорошие условия жизни и земля, сообщила корр. ИА AmurMedia краевой депутат от ЛДПР Елена Грешнякова.


- Я не вижу ничего трагического в том, что к нам за землей не поедут переселенцы из других частей страны. Думаю, если создать условия для хорошей жизни на Дальнем Востоке и в Хабаровском крае, ситуация с демографией изменится, и мы вполне можем справиться и сами. Это давно доказано: люди пополняют свои семьи, когда есть стабильность, есть уверенность в завтрашнем дне, когда есть нормальный доход. И у нас для этого есть все необходимые ресурсы, - сообщила Елена Грешнякова. - Для меня как для дальневосточницы важно, чтобы наши пустующие земли использовались на благо населения. Чтобы в буквальном смысле появилось поле для деятельности аграриев: животноводческих ферм, теплиц, цветоводства. То есть для того сегмента, который сейчас находится в ступоре. Единичные инициативные фермеры проблему по большому счету не решают. Нужен системный подход, и выдача земель может в этом помочь, снять остроту проблемы.


Земли в Хабаровском крае в таком запущенном состоянии, что просто больно смотреть, говорит депутат, и хочется, чтобы побыстрее пришел настоящий хозяин. Понятен скепсис многих граждан - давит горький опыт прошлых лет, когда благие начинания власти заканчивались ничем. Но не стоит перегибать палку и отвергать все с порога.


- Любая новая идея требует доработки, а перекосы и недочеты на первых этапах неизбежны. Постепенно отсеются нерадивые, неумехи и корыстные, а останутся те, кто будет выращивать, разрабатывать и вкладывать в землю силы и инвестиции, - говорит Елена Грешнякова. - Я думаю, после "обкатки" мы придем к приемлемым условиям выдачи земельных участков, которые устроят и государство, и граждан, желающих жить на своей земле. Лично я, например, хочу получить землю и создать на ней зону отдыха для своей семьи, чтобы было, где душой отдыхать. И еще хочу, чтобы с раздачей земли больше стало вокруг людей довольных, благополучных и счастливых. Чем больше таких людей, тем стабильнее общество.


ССЫЛКИ ПО ТЕМЕ:


Нельзя развить ДФО, раздавая земли задарма, нужны низкие тарифы и высокие зарплаты - КПРФ


Чтобы получить кусок бесплатной земли на ДВ, переезжать не придется - Минвостокразвития


Раздача земли на ДВ должна проходить под жестким контролем - Грешнякова]]></text>
<tz_snm>AmurMedia.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>135</reg_sub>
<k_vector>грешняков земля раздача елена хабаровский дальневосточник дфо минвостокразвития поехать amurmedia</k_vector>
<k_weight>7.80 6.80 3.00 1.84 1.53 1.30 1.30 1.30 1.27 1.25</k_weight>
</item>
</root>

