<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>9951991</id>
<link>http://www.bnkomi.ru/data/news/41563/</link>
<src_uid>11039</src_uid>
<publication_time>1439390366</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[К здоровому образу жизни призовут жителей Коми новые плакаты социальной рекламы]]></title>
<text><![CDATA[Сегодня в Сыктывкаре представили плакат «За здоровый образ жизни», который станет «первой ласточкой» нового проекта «Социальная реклама», созданного по инициативе руководителя спортивного агентства республики Степана Чуракова при поддержке Коми регионального отделения «Единой России». Уже в конце августа плакаты, призывающие заниматься спортом и вести здоровый образ жизни, появятся в медицинских и спортивных учреждениях республики.





С помощью активной социальной рекламы в Коми планируют привлечь к спорту до 45 процентов населения республики. Фото Кирилла Затрутина





- У нас в республике хорошо развивается спорт, но именно рекламы спортивной направленности недостаточно. Одна из наших основных задач - привлечь в спорт как можно больше людей, особенно молодежи, детей. Так появилась идея создания социальной рекламы для продвижения спорта и здорового образа жизни. Мы обратились в «Единую Россию», чтобы более правильно и точно сформулировать посыл и с помощью партии собрать новые идеи для «Социальной рекламы», и развивать их дальше по всей республике, - рассказал инициатор проекта Степан Чураков.


Журналистам представили первый социальный плакат «За здоровый образ жизни». Как отметил Степан Чураков, над изображением с лозунгом «присоединяйся!» работали профессиональные дизайнеры, оно выполнено в современной стилистике, опираясь на традиции и формат советского плаката. Разработка и создание плаката осуществлялись на спонсорские деньги.


- Выбирали приятные и запоминающие лица, основный посыл - это образ активного и здорового человека, ведь наша целевая аудитория - молодежь, - рассказал Степан Чураков, отметив, что инициативу поддержали известные республиканские спортсмены, которые в будущем также могут появиться на плакатах.


По его словам, проект охватит всю республику. Распространением плакатов займется Коми региональное отделение «Единой России» и местные отделения партии. Социальная реклама «За здоровый образ жизни» уже в конце августа появится в медицинских и спортивных учреждениях Коми. Помимо этого, Степан Чураков призвал присоединиться к акции предпринимателей и организации, желающие разместить плакаты у себя. Первый тираж составит порядка двух тысяч экземпляров, также призывы к здоровому образу жизни будут распространяться в социальных сетях.


- У нас лет десять назад развитие спорта было на достаточно низком уровне. Сейчас спортом в республике занимаются 35 процентов населения, наша задача - увеличить эту долю до 45 процентов. Тут не написаны адреса, куда идти и что делать, необходимо заложить в головах людей, что спорт - это здорово, полезно для здоровья и всей семьи, - рассказал Степан Чураков, - Мы хотим максимально привлечь людей в массовые виды спорта, особенно детей. У нас в республике достаточно спортивных объектов, теперь их надо полноценно эксплуатировать. Люди начнут массово заниматься спортом, а из этого выйдет плеяда выдающихся спортсменов.





Создатель проекта поделился планами насчет будущих плакатов. Они будут посвящены двум актуальным для республики темам и будут называться: «Продукты наши покупаешь - экономику республики развиваешь» и «Рабочие профессии». Первый должен рассказать о важности поддержки российских и республиканских производителей. Второй будет призван агитировать молодых жителей Коми при поступлении выбирать рабочие специальности, востребованные на рынке труда.


После запуска первого плаката авторы идеи рассчитывают получить обратную связь от жителей республики, чтобы повысить качество и разнообразие социальной рекламы.


- Мы говорим о проекте с отсроченным результатом. Если говорить о любом виде просвещения и образования, то мы не сможем судить о результатах по нескольким месяцам. Мы можем только собрать информацию, восприняли ли наш посыл - эту социальную рекламу - жители республики. Создать информационный фон, что наша республика - молодая и здоровая, что спортом заниматься не просто правильно и важно, но это модно и круто - это в наших силах, - рассказала руководитель исполкома Коми регионального отделения «Единой России» Ольга Сычугова.


Она призвала жителей республики предлагать другие темы для социальных плакатов и направлять их в Коми региональное отделение партии или на страницу «Единой России» в «ВКонтакте». Авторы лучших идей получат призы.]]></text>
<tz_img>http://www.bnkomi.ru/content/news/images/41563/KIR_5097.jpg</tz_img>
<zimg_w>361</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_032b680b.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Bnkomi.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>117</reg_sub>
<k_vector>коми плакат чураков реклама республика степан образ спорт жизнь здоровый социальный посыл житель един отделение проект</k_vector>
<k_weight>8.97 8.90 7.80 6.02 5.15 5.02 4.35 4.27 3.69 3.63 3.62 3.00 2.56 2.52 2.16 1.74</k_weight>
</item>
<item>
<id>3856453245</id>
<link>http://www.bnkomi.ru/data/news/41561/</link>
<src_uid>11039</src_uid>
<publication_time>1439389318</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Студентов техникумов и училищ не будут забирать в армию во время учебы]]></title>
<text><![CDATA[Об этом 11 августа в ходе встречи с активной молодежью Воркуты рассказал председатель Госсовета Коми Игорь Ковзель, сообщила его пресс-служба. Руководитель регионального парламента находится в Заполярье с рабочим визитом.





Фото gsrk.ru





Игорь Ковзель напомнил, что на одной из его прошлых встреч с активистами Воркуты студент КРАГСиУ Никита Петреев поднял проблему призыва на военную службу учащихся учреждений начального и среднего профессионального образования. По словам молодого человека, бывали случаи, когда ребята даже не успевали сдать госэкзамены и получить диплом – при наступлении призывного возраста их забирали в армию, мотивируя недобором.


Для решения этой проблемы Госсовет Коми вместе с коллегами по Парламентской Ассоциации Северо-Запада России обратился в Государственную Думу России. В итоге в октябре 2014 года Госдума приняла закон, по которому студенты образовательных организаций среднего профессионального образования, которым была предоставлена отсрочка от призыва на службу, пользуются этой отсрочкой в течение всего периода освоения образовательных программ (но не свыше сроков получения среднего профессионального образования, установленных федеральными государственными образовательными стандартами). Этот закон вступает в силу с 1 января 2017 года.





- Это еще один наглядный пример принятия законодательной инициативы, которая родилась в ходе нашей с вами совместной работы. Многие не придают большого значения своим обращениям. А ведь именно вы, активные и неравнодушные жители республики, можете и должны выступать с предложениями о совершенствовании законодательства всех уровней, - обратился к молодежи Игорь Ковзель.


Именно поэтому он предложил проводить встречи в режиме дискуссии. Активная молодежь задавала вопросы о гарантиях трудоустройства молодым специалистам, поддержке общественных организаций, работе народных дружин.





Сразу несколько вопросов касались пропаганды здорового образа жизни. По мнению некоторых молодых активистов, бороться с употреблением алкоголя нужно жесткими мерами. Председатель Госсовета напомнил о тех республиканских законах, которые ограничивают продажу спиртного в так называемых «наливайках», а также борются с продажей алкогольный энергетиков. Впрочем, по мнению Игоря Ковзеля, запретительными мерами проблему не решить.


- Яркие примеры из истории государства показали, что запрет – это не выход. Сейчас мы закладываем ту основу – и законодательную, и с помощью пропаганды ЗОЖ – которая всё равно даст свой результат. Просто должно пройти определенное время. Главное – двигаться дальше в нужном направлении, прививать культуру подрастающему поколению, – выразил свое мнение Игорь Ковзель.


Спрашивали председателя парламента и о личном – как относится к социальным сетям, какую литературу предпочитает читать. Гость посоветовал ребятам обратить внимание на книги об истории родного государства. В итоге встреча затянулась более чем на два часа.





Также в ходе визита Игорь Ковзель побывал в учебной шахте Воркутинского горно-экономического колледжа. Она представляет собой технический комплекс, который включает учебные мастерские, полигон горных машин, откаточный штрек длиной 160 м, квершлаг, очистной забой и два проходческих забоя. Как признался Председатель Госсовета, даже находясь в учебной шахте, нельзя в полной мере представить, насколько сложно работать шахтерам. Тем не менее, Игорь Ковзель выразил готовность спуститься и в действующую шахту.]]></text>
<tz_snm>Bnkomi.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>117</reg_sub>
<k_vector>ковзель госсовет игорь воркута забой шахта коми забирать отсрочка техникум председатель встреча молодежь армия заполярье зож</k_vector>
<k_weight>7.80 3.86 3.76 2.60 2.00 1.92 1.92 1.78 1.54 1.50 1.48 1.44 1.37 1.31 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

