<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1695695918</id>
<link>http://argumenti.ru/world/2015/08/411424</link>
<src_uid>10163</src_uid>
<publication_time>1439404721</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Американский сегмент МКС обесточен]]></title>
<text><![CDATA[Экипаж МКС поднялся по тревоге из-за нештатной ситуации с системой электроснабжения на американском сегменте. Неполадки вызвали остановку работы системы циркуляции воздуха и других систем жизнеобеспечения.


"Прошедшей ночью сработали датчики, сообщившие о неполадках в системе энергоснабжения сегмента. Для устранения случившегося были подняты астронавты", — цитирует ТАСС сообщение представительства НАСА в России.


Астронавтам и специалистам Центра управления полетов в Хьюстоне благодаря совместным действиям удалось нормализовать ситуацию. Из-за раннего подъема следующей ночью астронавтам дадут больше времени на сон.]]></text>
<tz_snm>Аргументы недели</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>мкс астронавт сегмент неполадка система наса хьюстон</k_vector>
<k_weight>3.15 3.00 2.55 1.84 1.40 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>1212740250</id>
<link>http://argumenti.ru/world/2015/08/411422</link>
<src_uid>10163</src_uid>
<publication_time>1439404515</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[На севере Китая прогремел мощный взрыв]]></title>
<text><![CDATA[В Китае в северо-восточном портовом городе Тяньцзинь прогремел мощный взрыв.


В результате были выбиты стекла в некоторых жилых домах. На месте ЧП начался сильный пожар.


Причины происшествия на данный момент неизвестны. Есть сведения о пострадавших, однако точное их число не сообщается.]]></text>
<tz_snm>Аргументы недели</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>248</reg_cnt>
<k_vector>прогреметь китай тяньцзинь мощный север</k_vector>
<k_weight>1.71 1.70 1.30 0.99 0.79</k_weight>
</item>
<item>
<id>3766953884</id>
<link>http://argumenti.ru/society/2015/08/411420</link>
<src_uid>10163</src_uid>
<publication_time>1439403891</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Наталья Водянова прокомментировала инцидент в кафе с участием больной сестры]]></title>
<text><![CDATA[Российская модель Наталья Водянова в своем микроблоге в Facebook прокомментировала инцидент, произошедший в кафе Нижнего Новгорода. Хозяин заведения буквально выставил из кафе больную сестру Натальи, при этом оскорбив мать сестер.


"Ситуация, которая вчера произошла с моей родной сестрой Оксаной, не единичный случай, к сожалению, это та реальность, в которой живут все семьи, воспитывающие детей с особенностями развития. Мне тяжело об этом говорить, но, я понимаю, что это сигнал для общества, который невозможно не услышать…. Мне очень обидно за маму и за Оксану, и за нашу няню, которая эту ситуацию так стойко выдержала. В отделение должны были вести этого хозяина за оскорбление чести и достоинства и дискриминацию, почему повезли маму?", — написала Водянова.


Водянова является создателем фонда помощи "Обнаженные сердца", где оказывается помощь детям с особенностями и нарушениями развития.


"Я хочу обратиться к каждому из нас, давайте поможем людям с особенностями развития и их семьям быть счастливыми. Давайте поможем их педагогам и специалистам, которые занимаются с ними ежедневно, сделать так, чтобы их работа не заканчивалась за пределами школ и реабилитационных центров, а мы с вами были продолжением этой работы", — добавила она.]]></text>
<tz_snm>Аргументы недели</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>79</reg_sub>
<k_vector>водянов сестра наталья кафе каф оксана особенность инцидент</k_vector>
<k_weight>6.50 3.54 2.78 2.60 2.59 1.75 1.47 1.31</k_weight>
</item>
</root>

