<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3587805121</id>
<link>http://www.b-port.com/news/item/159764.html</link>
<src_uid>10164</src_uid>
<publication_time>1439366160</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Есть рекорд: к северному полюсу в седьмой круиз отправился атомный ледокол]]></title>
<text><![CDATA[МУРМАНСК/ 12 августа/ БИ-ПОРТ – Вечером 11 августа атомный ледокол «50 лет Победы» отправился в седьмой круиз к Северному полюсу, сообщили в ФГУП «Росатомфлот». Никогда ранее атомоходы не посещали северную верхушку планеты так часто. Рейс продлится 11 суток, в этот раз на борту - 106 туристов из 16 стран. Серия круизов завершится в конце августа. ]]></text>
<tz_img>http://www.b-port.com/mediafiles/items/2015/08/159764/2f4cd10e460bf5b0da96f96820e6ab3c_L.jpg</tz_img>
<zimg_w>280</zimg_w>
<zimg_h>189</zimg_h>
<tz_prv>0812_0df884e7.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Би-порт</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>круиз ледокол полюс атомный северный росатомфлот би-порт фгуп</k_vector>
<k_weight>4.00 3.00 3.00 1.41 1.34 1.30 1.27 1.19</k_weight>
</item>
<item>
<id>1806322519</id>
<link>http://www.b-port.com/crime/item/159763.html</link>
<src_uid>10164</src_uid>
<publication_time>1439365500</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[В Кольском районе задержан местный житель за нанесение побоев]]></title>
<text><![CDATA[В дежурную часть отдела полиции обратилась 43-летняя местная жительница с заявлением о том, что ей нанесли побои в подъезде дома по улице Зеленая Набережная. Участковым уполномоченным полиции подозреваемый был установлен и задержан. Им оказался неработающий местный житель, 1984 года рождения,  ранее судимый за умышленное причинение легкого вреда здоровью. Полицейским мужчина пояснил, что причинил побои заявительнице беспричинно, из хулиганских побуждений. По факту причинения побоев возбуждено уголовное дело. Максимальное наказание за данное преступление – арест на срок до трех месяцев. Пресс-служба УМВД России по Мурманской области Фото: podpor.ru  ]]></text>
<tz_img>http://www.b-port.com/mediafiles/items/2015/08/159763/157985c77a8dff5d1670d4cd3394ecf2_L.jpg</tz_img>
<zimg_w>280</zimg_w>
<zimg_h>196</zimg_h>
<tz_prv>0812_3a0335e9.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Би-порт</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>71</reg_sub>
<k_vector>побои кольский причинение местный нанесение житель заявительница</k_vector>
<k_weight>4.44 1.95 1.22 1.12 1.05 1.02 1.00</k_weight>
</item>
</root>

