<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>909923968</id>
<link>http://ubr.ua/finances/stock-market/v-ssha-podozrevaut-v-moshennichestve-uchastnikov-fondovogo-rynka-352396</link>
<src_uid>10116</src_uid>
<publication_time>1439389260</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[В США подозревают в мошенничестве участников фондового рынка]]></title>
<text><![CDATA[Комиссия по ценным бумагам и биржам США (The Securities and Exchange Commission, SEC) возбудила дело по факту мошенничества в отношении ряда профучастников фондового рынка, в список которых вошли две известные инвесткомпании и шесть трейдеров из Украины, передает Интерфакс-Украина.


Согласно иску регулятора, размещенному на его сайте, в частности, в список подозреваемых вошли две киевские инвесткомпании Concorde Bermuda, Jaspen Capital Partners, а также Александр Еременко, Александр Макаров, Андрей Супранонок (владеющий 30% в Jaspen Capital Partners), Иван Турчинов (все - Киев), Неля Дубова, Владислав Халупский (оба - Одесса).


Читайте также:
В ФГВФЛ предупреждают о мошенничествах с возвратом депозитов
Интерпол опубликовал исследование мошенничества с банкоматами
В США приговорили к тюрьме трех эстонских хакеров


Как сообщается в иске, обвиняемые реализовали международную мошенническую схему, взламывая серверы как минимум двух новостных служб и получая нечестным путем конфиденциальную финансовую информацию о компаниях, которые торгуются на биржах, из неопубликованных пресс-релизов. Затем злоумышленники использовали полученную информацию при торговле ценными бумагами и таким образом получили около $100 млн незаконного дохода.


В частности, примерно в течение пятилетнего периода И.Турчинов и А.Еременко пользовались информацией с некоей взломанной новостной ленты и украли более 100 тыс. пресс-релизов публично торгуемых компаний. Многие из выкраденных пресс-релизов содержали информацию о квартальных и годовых доходах компаний.


Как отмечается в иске, А.Макаров (ранее работал в "Феникс Капитал") в указанной мошеннической схеме получил около $80 тыс. незаконного дохода. Его сделки часто проходили в одинаковое время по отношению тем же ценным бумагам и через тот же IP-адрес, что и компании Concorde Bermuda.


Относительно инвесткомпании Concorde Bermuda указано, что она также была подключена к мошеннической схеме, в результате получила $3,6 млн нечестной прибыли. Кроме того, компания переводила деньги Jaspen Capital Partners.


А.Супранонок является CEO инвесткомпании Jaspen Capital Partners, владеет 30% ее акций.


Кроме того, согласно иске комиссии, он также ранее возглавлял продажи в "Феникс Капитал", где работал и А.Макаров.


С помощью мошеннической схемы в результате торгов через счета А.Супранонок и Jaspen Capital Partners получено около $25 млн дохода, полученного нечестным путем.


Как сообщил, глава Нацкомиссии по ценным бумагам и фондовому рынку Украины Тимур Хромаев, в настоящее время у регулятора очень ограниченный инструментарий сдерживания такого поведения. "А именно, у нас нет доступа к банковской тайне, персональным данным, мы не можем проводить расследования с целью получения необходимой информации. Далее: у нас нет права обмена данной информацией с другими регуляторами", - отметил он.


Вместе с тем Т.Хромаев подчеркнул, что взаимодействие с международными регуляторами предусмотрено меморандумом ИОСКО, который Нацкомиссия надеется подписать после принятия соответствующих законов.


"Все указанные полномочия предусмотрены проектами законов, которые, как мы надеемся, будут направлены в Верховную Раду в сентябре", - сказал он, отметив, что это предусмотрено действующим коалиционным соглашением.]]></text>
<tz_img>http://img1.ubr.ua/article/352x288/1ii6k.jpg</tz_img>
<zimg_w>293</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_ce195bda.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Украинский Бизнес Ресурс</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>jaspen partners инвесткомпании супранонок capital мошенничество bermuda concorde макаров еременко феникс хромаев мошеннический регулятор турчинов нечестный</k_vector>
<k_weight>5.00 5.00 4.00 3.90 3.49 3.24 3.00 3.00 2.74 2.60 2.60 2.60 2.58 2.22 2.10 2.10</k_weight>
</item>
<item>
<id>4242614041</id>
<link>http://ubr.ua/finances/banking-sector/nbu-nameren-uvelichit-mejdunarodnye-rezervy-352393</link>
<src_uid>10116</src_uid>
<publication_time>1439388480</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[НБУ намерен увеличить международные резервы]]></title>
<text><![CDATA[Национальный банк Украины до конца года намерен нарастить объем международных резервов минимум до уровня $15 млрд, чтобы выполнить принятый в мире показатель достаточности резервов по покрытию трех месяцев импорта. Как передает Интерфакс-Украина, об этом сообщила глава НБУ Валерия Гонтарева.


"До конца года планируем нарастить валютные резервы до $18 млрд. Это, конечно, амбициозные планы, задача-минимум для нас - $15 млрд, которые покрывают три месяца импорта", – сказала она.


Читайте также:
Резервы НБУ увеличились
В июле увеличились золотовалютные резервы Украины
Объем международных резервов Украины вырос


Говоря о чистке банковской системы, глава НБУ отметила, что она завершена. Сейчас Нацбанк переходит ко второму этапу - ее перезапуску, одновременно добиваясь раскрытия полной структуры их конечных собственников.


"Мы рассматриваем 44 банка как "непрозрачные". По ходу анализа эта цифра может увеличиться. Из этих 44 банков два уже признаны проблемными, 14 получили от нас письмо-уведомление, что их структуры собственности официально признаны непрозрачными", – отметила В.Гонтарева.


Как сообщалось, международные резервы НБУ в июле увеличились на $112 млн, или на 1,1%, – до $10,375 млрд. В начале августа Нацбанк получил $1,7 млрд второго транша по программе EFF Международного валютного фонда.


Программа EFF предполагает, что валовые международные резервы Украины к концу этого года вырастут до $18,3 млрд, а в следующем - до $22,3 млрд и будут покрывать соответственно 3,7 и 4,2 месяца импорта. В 2017-м, 2018-м и 2019 гг. ожидается их дальнейшее увеличение соответственно до $28,5 млрд, $35,2 млрд и $38,4 млрд, на котором их размер стабилизируется, соответствуя около 5,4 месяца импорта.


В.Гонтарева 4 августа спрогнозировала, что международные резервы Украины к концу 2015 года составят "почти $18 млрд".


В настоящее время продолжаются переговоры с частными внешними кредиторами о реструктуризации долга, в счет погашения которого Украина только в текущем году должна выплатить около $4,2 млрд. Киев рассчитывает завершить их до конца сентября, избежав этих выплат.


Согласно данным НБУ, на начало июля в Украине действовали 127 банков, а с начала 2014 года их число сократилось более чем на 50.]]></text>
<tz_img>http://img1.ubr.ua/article/352x288/1ii6i.jpg</tz_img>
<zimg_w>293</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_1af82d02.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Украинский Бизнес Ресурс</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>нбу резерв гонтарев международный украина импорт млрд нацбанк конец увеличиться месяц непрозрачный покрывать нарастить</k_vector>
<k_weight>6.42 6.39 3.90 2.52 2.48 2.27 1.79 1.74 1.74 1.46 1.40 1.40 1.37 1.31</k_weight>
</item>
<item>
<id>3767440524</id>
<link>http://ubr.ua/market/industrial/ukraina-budet-osushestvliat-vyvoz-uglia-iz-ato-cherez-rossiu-352391</link>
<src_uid>10116</src_uid>
<publication_time>1439387940</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Украина будет осуществлять вывоз угля из АТО через Россию]]></title>
<text><![CDATA[Кабинет министров согласовал возможность вывоза угля из зоны антитеррористической операции (АТО) на подконтрольную украинским властям территорию через Россию. Как передает Интерфакс-Украина, об этом сообщил министр энергетики и угольной промышленности Владимир Демчишин.


"Это шла речь о вывозе через Россию. Есть такой вопрос. Был проголосован позитивно", - сказал он после заседания Кабмина.


Читайте также:
Украина намерена закупать уголь в ЮАР, США и России
В Минэнерго инициируют отмену НДС на уголь
Украина надеется на новые поставки угля из ЮАР


По словам В.Демчишина, речь идет о вывозе угля для всех украинских станций, которые в нем нуждаются.


Он добавил, что есть три маршрута вывоза угля протяженностью от 10 до 300 км.]]></text>
<tz_img>http://img1.ubr.ua/article/352x288/1ii6h.jpg</tz_img>
<zimg_w>293</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_f1a01456.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Украинский Бизнес Ресурс</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>уголь вывоз демчишин юар ато россия украина</k_vector>
<k_weight>5.90 4.72 2.33 1.92 1.68 1.67 1.60</k_weight>
</item>
</root>

