<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2476293192</id>
<link>http://www.dancor.sumy.ua/news/newsline/156887</link>
<src_uid>10764</src_uid>
<publication_time>1439379120</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости, Сумы]]></category>
<title><![CDATA[Сумы "завалили" шестую волну мобилизации]]></title>
<text><![CDATA[На 67-ой день шестой волны частичной мобилизации план выполнен на 31 процент, при этом Сумы с 15 процентами – в числе худших. По данным старшего офицера по работе с личным составом Сумского областного военкомата Алексея Федина, лучше всех в процентном отношении выглядят Белопольский, Л-Долинский, Кролевецкий районы и г.Кролевец. Хуже проходит мобилизация в Бурынском, Путивльском, С.Будском районах, а также в Сумах и Конотопе. По состоянию на 12 августа Сумским военным комиссариатом отобраны и направлены в учебные подразделения Вооруженных сил Украины 289 человек на контрактную службу, из них 32 женщины. Как сообщил Алексей Федин, сейчас число врученных повесток возросло. Напомним: на прошлой неделе на коллегии облгосадминистрации ситуация с мобилизацией была признана неудовлетварительной и подверглась резкой критике. К сведению: срок проведения мероприятий шестой очереди частичной мобилизации, которая началась 19 июня, составляет 60 суток. Особенностью четвертой, пятой и шестой волн мобилизации является то, что призыв граждан осуществляется не сразу в военные части, а в учебные центры Министерства обороны Украины, где люди до 25 суток проходят соответствующую подготовку. Военнослужащие, призванные в ряды Вооруженных сил во время шестой волны, должны заменить тех военных, которые попали в армию в третьей очереди. Главное отличие – в этот раз будут привлекаться все те, кто проходил воинскую службу, а также ранее не служившие. Добровольцев с каждой новой "волной" становится все меньше. Не желающие становиться под ружье используют всевозможные уловки, чтобы избежать получения повестки. Военнообязанные в возрасте от 20 до 60 лет, которые проходили военную службу, могут быть призваны по мобилизации, при этом, в возрасте от 50 до 60 лет – только в добровольном порядке. Всем, кто состоит на воинском учете, запрещается смена места жительства без разрешения должностного лица. Самое жесткое наказание – за уклонение от призыва по мобилизации (ст. 336 Уголовного кодекса Украины). Статья предусматривает ответственность в виде лишения свободы на срок от двух до пяти лет. За неявку в военкомат по повестке наказание не такое суровое – штраф от 85 до 119 грн, за нарушение законодательства о мобилизации – штраф от 17 до 51 грн., за умышленное уничтожение приписного свидетельства или военного билета – штраф от 17 до 51 грн. Будут ли седьмая и последующие волны мобилизации – пока не известно. Понятно, что все зависит от развития ситуации на Донбассе.]]></text>
<tz_snm>Данкор онлайн</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>274</reg_sub>
<k_vector>мобилизация волна сумы федин сумский военкомат повестка штраф белопольский бурынском конотоп кролевец кролевецкий л-долинский путивльском сумах</k_vector>
<k_weight>8.13 4.11 3.45 2.60 2.31 1.87 1.58 1.35 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>582357106</id>
<link>http://www.dancor.sumy.ua/news/newsline/156872</link>
<src_uid>10764</src_uid>
<publication_time>1439377259</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости, Сумы]]></category>
<title><![CDATA[18-летняя глуховчанка попала в основной состав сборной Украины по биатлону]]></title>
<text><![CDATA[18-летняя глуховчанка Анна Кривонос, которая в прошлом сезоне стала чемпионкой мира среди юниоров, зачислена в основной состав сборной Украины по биатлону. Об этом сообщил президент Федерации биатлона Владимир Брынзак. «Мы взяли Анну в основной состав сборной. Ведь она уже в свои 18 лет чемпионка мира и у нее большой потенциал», — отметил Владимир Брынзак. Также стало известно, что на Кубок мира Анна пока не поедет, но ей предоставят возможность показать себя на Кубке IBU.]]></text>
<tz_img>http://www.dancor.sumy.ua/sites/dancor.sumy.ua/files/images/news/156872/krivonos.jpg</tz_img>
<zimg_w>343</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_af5816e2.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Данкор онлайн</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>биатлон глуховчанка брынзак анна сборная состав чемпионка кривонос кубок основной</k_vector>
<k_weight>4.00 3.00 2.60 1.98 1.67 1.60 1.39 1.30 1.12 1.10</k_weight>
</item>
</root>

