<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3173104108</id>
<link>http://news.khabara.ru/2015/08/12/operativnaya-informaciya-na-12-avgusta-2015g.html</link>
<src_uid>12119</src_uid>
<publication_time>1439337361</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<title><![CDATA[В больницах Хабаровска и Комсомольск-на-Амуре находятся 22 пострадавших после ДТП двух пассажирских автобусов]]></title>
<text><![CDATA[.
За минувшие сутки чрезвычайных ситуаций на территории Хабаровского края не произошло.

На контроле находится чрезвычайная ситуация, связанная с ДТП двух пассажирских автобусов. По состоянию на 22.00 11.08.2015: в больницах г. Хабаровска и Комсомольск-на-Амуре продолжают находиться 22 пострадавших, из них 6 детей. Всем пострадавшим оказывается необходимая медицинская помощь.

На 22:00 11.08.2015 тела двенадцати погибших граждан забраны родственниками. В морге Краевой клинической больницы № 2 остаются тела 3-х погибших граждан.

Для размещения пребывающих родственников подготовлен пункт временного размещения в здании Хабаровского интерната №1 для престарелых и инвалидов, по адресу г. Хабаровск, улица Гагарина 1ж.

В населенных пунктах региона за прошедшие сутки зарегистрировано 6 пожаров.
По состоянию на 20:00 11 августа на территории края природных пожаров не зарегистрировано.

Гидрологическая обстановка:
На реках бассейна р. Бурея преобладает спад уровня воды. На р. Бурея у с. Усть-Умальта сохраняется подтопление поймы на 0,3 м без угрозы населенному пункту.
На Нижнем Амуре отмечаются колебания уровней воды. На Амуре у г. Хабаровска уровень воды составляет 61 см, в течение двух суток ожидается подъем на 20-30 см.
На реках бассейна р. Тунгуска

отмечаются колебания уровней воды. Сохраняется подтопление поймы на глубину 1,5-1,9 м на р. Тунгуска у с. Архангеловка, р. Кур у с. Новокуровка без угрозы населенным пунктам. Незначительное подтопление поймы отмечается на р. Урми у с. Кукан. В ближайшие 1-2 дня на р. Кур у с. Новокуровка ожидается дополнительный подъем воды на 0,3-0,5 м до отметки 630-650 см («неблагоприятные явления» - 650 см), имеется вероятность подтопления сельхозугодий, дорог, низких мест, без угрозы жилым домам в с. Улика-Национальная. На р. Тунгуска у с. Архангеловка подъем продолжится до 13-15 августа с достижением отметок 920-950 см.
На небольших реках бассейна Нижнего Амура (Гур, Манома) отмечается спад уровней воды.
На реке Амгунь формируется небольшой дождевой паводок без выхода воды на пойму.
На р. Уссури начался подъем уровня воды на 4-28 см/сутки.
На небольших реках бассейна р. Уссури (Хор, Подхоренок, Кия и др.) формируются обычные паводки. Вода вышла на пойму в верхнем течении р. Хор у ст. Тивяку. На р. Кия у п. Марусино начался слабый спад, но сохраняется незначительное подтопление поймы. В ближайшие 1-2 дня на небольших реках бассейна р. Уссури в Бикинском, Вяземском, им. Лазо районах ожидается дополнительный подъем уровня воды на 0,3-0,5 м без угрозы населенным пунктам.

Допущено к эксплуатации пляжей (мест массового отдыха людей на водных объектах) - 12:
1. Хабаровский район (туристический комплекс «Заимка»);
2. г. Хабаровск парк «Северный» пруды в районе часовни Серафима Саровского;
3. г. Комсомольск-на-Амуре городской пляж №1;
4. г. Комсомольск-на-Амуре городской пляж №2;
5. Комсомольский район «Силинский пляж»;
6. г. Хабаровск поселок Березовка пляж базы отдыха «Аризона»;
7. г. Хабаровск, городские пруды;
8. Хабаровский район, с.Воронежское ООО «Экопарк Воронеж»;
9. Хабаровский район, спортивно-стрелковый комплекс «Волконский»;
10. г. Амурск, городской пляж;
11. Водохранилище с. Некрасовка, Хабаровский р-н;
12. Озеро Хрустальное, Солнечный район.
За прошедшие сутки землетрясений на территории края не зарегистрировано.
Объекты ТЭК и ЖКХ функционируют в штатном режиме.
Административные районы
Осадки
Ветер
Температура
ночью
днем
Хабаровск
возможен небольшой кратковременный дождь
юго-восточный 3-8 м/с
от +16ºС до +18ºС
от +26ºС до +28ºС
Южные районы
местами небольшие кратковременные дожди
южный, юго-восточный 5-10 м/с
от +15ºС до +20ºС
от +22ºС до +28ºС
Центральные районы
местами небольшие дожди, (Верхнебуреинский, Комсомольский, Солнечный – без осадков)
южный, юго-восточный 4-10 м/с
от +13ºС до +19ºС
от +17ºС до +30ºС
Северные районы
без осадков, (Николаевский, Ульчский, Аяно-Майский – местами небольшие дожди)
северо-восточный, юго-восточный 4-11 м/с
от +10ºС до +20ºС
от +20ºС до +30ºС

Возникновения неблагоприятных и опасных явлений не прогнозируется.
Единый телефон спасения 112
Пресс-служба Губернатора и Правительства Хабаровского края
При использовании материалов ссылка на сайт http://khabara.ru обязательна]]></text>
<tz_img>http://khabara.ru/uploads/posts/2015-08/1439348440511xy289x196.jpeg</tz_img>
<zimg_w>289</zimg_w>
<zimg_h>196</zimg_h>
<tz_prv>0812_80963938.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Khabara.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>135</reg_sub>
<k_vector>хабаровск комсомольск-на-амуре хабаровский пойма тунгуска уссури вода подтопление район пляж подъем амур бассейн река архангеловка кия</k_vector>
<k_weight>7.25 6.50 5.36 4.00 3.90 3.90 3.88 3.85 3.25 3.21 3.10 3.06 2.93 2.80 2.60 2.60</k_weight>
</item>
<item>
<id>3565654212</id>
<link>http://news.khabara.ru/79604-v-abxazii-avtomobil-s-rosskim-turistom-sorvalsya-v-reku.html</link>
<src_uid>12119</src_uid>
<publication_time>1439337234</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<title><![CDATA[В Абхазии автомобиль с росским туристом сорвался в реку]]></title>
<text><![CDATA[ДТП с трагическим исходом произошло во вторник, 11 августа. Автомобиль "Волга" на высокой скорости сбил дорожные ограды и упал в реку в 150 метрах от контрольно-пропускного пункта в Рицинский музей-заповедник. Водителем бы житель Тольятти 1965 года рождения.

Инцидент произошел в понедельник, 10 августа, на дороге, ведущей от высокогорного озера Рица в город Гагра, в 150 метрах от КПП в Рицинский национальный парк. В реку Бзыбь упал автомобиль «Волга», за рулем которого был житель Тольятти 1965 года рождения.

В поисках водителя участвовали водолазы, горноспасательный отряд МЧС и сотрудники абхазской милиции.
"Поисковые работы осложнялись сильным течением реки, водоворотами на глубине и мутной водой в реке Бзыбь. Во вторник спасатели обнаружили упавший в реку автомобиль. Для извлечения из него тела погибшего пришлось использовать гидравлическое оборудование.

Как уточнили в МЧС, «машина на огромной скорости сбила заградительные бордюры и рухнула в реку на глубину шесть метров».

В спасательной операции участвовали водолазы, горноспасательный отряд МЧС, милиционеры. Упавший в реку автомобиль был обнаружен во вторник, 11 августа. Для извлечения из него тела погибшего пришлось использовать гидравлическое оборудование.]]></text>
<tz_img>http://khabara.ru/banner/foto/map3.jpg</tz_img>
<zimg_w>386</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_9518ba6c.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Khabara.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>106</reg_sub>
<k_vector>река автомобиль бзыбь рицинский тольятти извлечение волга абхазия водолаз мчс росским гидравлический горноспасательный гагра рица вторник</k_vector>
<k_weight>4.73 2.77 2.60 2.60 2.01 2.00 1.82 1.80 1.76 1.71 1.50 1.40 1.40 1.30 1.30 1.24</k_weight>
</item>
<item>
<id>1040444422</id>
<link>http://news.khabara.ru/79603-kitaj-10-chelovek-pogibli-pri-vzryve-gaza-v-shaxte.html</link>
<src_uid>12119</src_uid>
<publication_time>1439336713</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<title><![CDATA[Китай: 10 человек погибли при взрыве газа в шахте]]></title>
<text><![CDATA[10 человек погибли, еще 5 получили травмы различной степени тяжести при взрыве газа, произошедшем на угольной шахте, расположенной на юго-западе Китая в провинции Гуйчжоу.

По предварительной информации, помимо вышеупомянутых погибших и пострадавших, на поверхность удалось поднять 56 горняков, не задетых взрывом. Спасатели продолжают проведение поисковых работ, так как под землёй могут находиться еще люди. Изначально было заявлено о 69 шахтёрах, спустившихся в шахту для работы, однако количество спасённых уже превысило это число.

Руководители шахты и сотрудники экстренных служб считают, что это могло произойти из-за несоблюдения техники безопасности. Известно, что многим шахтёрам удавалось проносить под землю сигареты, курение которых и могло спровоцировать детонацию газа.

По уточненной информации, спасатели продолжают поиск еще трех человек, которые в момент аварии находились под землей.

Всего в забой спустились 69 горняков. Причины трагедии и число находившихся под землей людей устанавливаются.]]></text>
<tz_img>http://khabara.ru/banner/foto/map1.jpg</tz_img>
<zimg_w>358</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_fd457e0d.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Khabara.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>248</reg_cnt>
<k_vector>шахта взрыв газ человек китай земля горняк гуйчжоу</k_vector>
<k_weight>3.84 2.11 1.92 1.70 1.70 1.66 1.51 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>3112703957</id>
<link>http://news.khabara.ru/2015/08/12/sudebnye-pristavy-vosstanovili-pensionnye-i-socialnye-prava-zhitelej-kraya-na-bolee-chem-90-mln-rublej.html</link>
<src_uid>12119</src_uid>
<publication_time>1439336255</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<title><![CDATA[Судебные приставы восстановили пенсионные и социальные права жителей края на более чем 90 млн рублей]]></title>
<text><![CDATA[В первом полугодии 2015 года в результате работы, проведенной службой судебных приставов, в бюджеты Пенсионного фонда и Федерального фонда обязательного медицинского страхования с должников взыскано 90,2 млн руб.
Это итоги совместной работы Отделения ПФР по Хабаровскому краю и Управления Федеральной службы судебных приставов по Хабаровскому краю за 6 месяцев текущего года по взысканию задолженности по страховым взносам на обязательное пенсионное и медицинское страхование.
В ходе видео селекторного совещания и. о. руководителя Управления ФССП России по Хабаровскому краю - главного судебного пристава Хабаровского края А.А. Касьяненко сообщил, что с начала года в службе судебных приставов находилось 35,2 тыс. исполнительных документов о взыскании недоимки по страховым взносам, пеней и штрафов на сумму 2116,9 млн рублей. Окончено исполнительных производств по 14,9 тыс. исполнительным документам.
Начальник отдела организации взыскания задолженности ОПФР по Хабаровскому краю И.П. Сумцова проинформировала об итогах акции «Должник», проходившей совместно со службой судебных приставов с 1 по 30 июня. Всего в период акции проведено 100 рейдов с выездами по месту осуществления деятельности и по месту жительства к 487 должникам; на 68 совещаниях рассмотрено 274 должника, имеющих задолженность на 29,2 млн руб.; территориальными органами ПФР края направлено в суд 70 исков об ограничении права на выезд за границу. По словам И.П. Сумцовой, акция «Должник» показала свою эффективность и благоприятно отразилась на поступлениях в бюджет Пенсионного фонда. Так в июне 2015 года поступления по страховым взносам от самозанятого населения составили 50,2 млн. руб., что в 2 раза больше чем в мае текущего года.
Напомним, что страховые взносы работодателей идут на выплату текущих пенсий и формируют будущие пенсионные права ныне работающих граждан.]]></text>
<tz_img>http://khabara.ru/banner/foto/map1.jpg</tz_img>
<zimg_w>358</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_fd457e0d.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Khabara.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>135</reg_sub>
<k_vector>пристав край хабаровский должник пенсионный судебный пфр сумцов взнос взыскание страховой право задолженность служба касьяненко опфр</k_vector>
<k_weight>4.96 4.11 3.83 3.48 3.03 2.83 2.60 2.60 2.50 1.91 1.63 1.57 1.52 1.43 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>3188740988</id>
<link>http://news.khabara.ru/2015/08/12/v-zakonodatelnoj-dume-kraya-podveli-itogi-zhurnalistskogo-konkursa-vechnyj-ogon-pobedy.html</link>
<src_uid>12119</src_uid>
<publication_time>1439336240</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<title><![CDATA[В Законодательной Думе края подвели итоги журналистского конкурса «Вечный огонь Победы»]]></title>
<text><![CDATA[В краевом парламенте подвели итоги смотра-конкурса на лучшее освещение деятельности Законодательной Думы Хабаровского края и представительных органов муниципальных образований Хабаровского края в средствах массовой информации «Вечный огонь Победы», посвященном 70-летию Победы в Великой Отечественной войне.
Свои работы представили девять редакций средств массовой информации из г. Хабаровска, г. Амурска, г. Николаевска-на-Амуре, Солнечного, Хабаровского, им. П. Осипенко, Бикинского, им. Лазо районов. Комиссия рассматривала материалы, размещенные в печатных и электронных средствах массовой информации с 1 августа 2014 года по 25 мая 2015 года.
При подведении итогов учитывался уровень профессионализма, стилистическое своеобразие, выразительность, грамотность, а также регулярность выхода материалов.
Вице-спикер краевого парламента, председатель конкурсной комиссии Сергей Луговской отметил, что средства массовой информации представили на конкурс интересные материалы, которые позволили судить обо всей работе, которая проводилась в районах во время подготовки и проведения мероприятий к 70-летию Победы. «Мы увидели, что редакции в течение всего года ведут систематическую и плановую работу. Порадовали районки, они показали полную картину жизни по подготовке к этой большой дате. Есть материалы об акциях Молодежной общественной палаты, о взаимодействии молодежных объединений с ветеранскими организациями. Большое количество материалов посвящено патриотическому воспитанию подрастающего поколения. Много воспоминаний ветеранов, которые читались на одном дыхании, потому что интересно написаны», - сказал Сергей Луговской.
«Хотелось бы увидеть среди конкурсных материалов больше хабаровских редакций, к сожалению, не представили свои работы средства массовой информации Комсомольска-на-Амуре. А те редакции, которые участвовали, продемонстрировали яркие, разнообразные по жанру работы, интересен был их стиль подачи», - прокомментировала итоги конкурса председатель комитета по вопросам государственного устройства и местного самоуправления Татьяна Мовчан.
Победителями смотра-конкурса стали журнал «Лучшее в Хабаровске», газета «Солнечный меридиан», газета «Амгуньская правда», телеканал «Амурск» каждый из победителей получит дипломы Законодательной Думы Хабаровского края и денежную премию в размере 80 тысяч рублей.
Благодарственные письма Законодательной Думы Хабаровского края за активное участие в смотре-конкурсе будут вручены редакциям газет «Бикинский вестник», «Наше время», «Сельская новь», «Амурский лиман» и медиахолдингу «Губерния».
Дипломы, денежные премии, благодарственные письма победителям и участники смотра-конкурса получат на одном из мероприятий Законодательной Думы Хабаровского края в сентябре 2015 года.Пресс-служба
Законодательной Думы
Хабаровского края.]]></text>
<tz_img>http://khabara.ru/uploads/posts/2015-08/1439347096261Picture.jpeg</tz_img>
<zimg_w>353</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_3556c80e.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Khabara.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>135</reg_sub>
<k_vector>дума край законодательный хабаровский смотра-конкурса победа редакция амурск луговской материал конкурс бикинский средство вечный информация итог</k_vector>
<k_weight>5.65 4.11 3.89 3.30 3.00 2.88 2.60 2.60 2.60 2.25 1.93 1.82 1.73 1.65 1.61 1.59</k_weight>
</item>
<item>
<id>3916839838</id>
<link>http://news.khabara.ru/2015/08/12/vyacheslav-shport-pozdravil-aviastroitelej-i-letchikov-kraya-s-dnem-vvs.html</link>
<src_uid>12119</src_uid>
<publication_time>1439335369</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<title><![CDATA[Вячеслав Шпорт поздравил авиастроителей и летчиков края с Днем ВВС]]></title>
<text><![CDATA[По словам Губернатора, ВВС РФ остаются важнейшей составной частью вооруженных сил страны
.
Губернатор Хабаровского края Вячеслав Шпорт поздравил работников авиастроительной отрасли и военных летчиков региона с Днем ВВС России. Этот профессиональный праздник был учрежден указом Президента РФ в знак признания заслуг военных специалистов в обеспечении обороны и безопасности государства.
«Путь, который наша авиация прошла от фанерных поршневых самолетов военной поры до современных многоцелевых всепогодных сверхзвуковых ракетоносцев, вмещает титанический труд выдающихся отечественных авиаконструкторов и бесстрашие летчиков-испытателей. Вполне закономерно, что именно представители крылатой профессии стали первыми Героями Советского Союза», - отметил Вячеслав Шпорт.
По словам Губернатора, сегодня ВВС РФ являются важнейшей составной частью вооруженных сил страны, решая оборонные, стратегические и разведывательные задачи.
«При этом активно развивается авиационная промышленность. Разрабатывая и осваивая самые передовые технологии, она является локомотивом конструкторской мысли и научно-технического прогресса», - сказал Губернатор.
Глава края подчеркнул, что флагманом отечественного самолетостроения был и остается Комсомольский-на-Амуре авиационный завод – крупнейшее и технически самое современное авиастроительное предприятие России.
В поздравлении отмечается, что построенные в его цехах истребители поступают на вооружение страны и являются гарантом военной мощи государства. Боевые самолеты наших авиастроителей успешно конкурируют с лучшими образцами авиационной техники мировых производителей. В июле текущего года в рамках Единого дня военной приемки завод передал ВВС России партию самолетов Су-35С – глубоко модернизированных сверхманевренных многофункциональных истребителей поколения «4++», которые по многим характеристикам превосходят аналогичные самолеты, стоящие на вооружении зарубежных армий.
«Дорогие ветераны, авиаконструкторы, рабочие и служащие авиационной промышленности, солдаты и курсанты, офицеры и генералы, сердечно поздравляю вас с профессиональным праздником! Спасибо за труд, за самоотверженную службу Отечеству. Низкий поклон вашим семьям, которые разделяют трудности и радости, каждый взлет и посадку и служат вам надежной опорой», - сказал Вячеслав Шпорт.
Пресс-служба Губернатора и Правительства Хабаровского края
При использовании материалов ссылка на сайт http://khabara.ru обязательна]]></text>
<tz_img>http://khabara.ru/uploads/posts/2015-08/1439346574651xy289x196.jpeg</tz_img>
<zimg_w>289</zimg_w>
<zimg_h>196</zimg_h>
<tz_prv>0812_4d11e12c.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Khabara.Ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>135</reg_sub>
<k_vector>шпорт ввс вячеслав авиастроитель губернатор летчик край авиаконструктор самолет авиационный хабаровский истребитель авиастроительный составной комсомольский-на-амуре поздравить</k_vector>
<k_weight>6.50 5.62 3.99 3.00 2.61 2.42 2.35 2.00 1.74 1.66 1.53 1.43 1.40 1.40 1.30 1.29</k_weight>
</item>
</root>

