<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2996756611</id>
<link>http://quote.rbc.ru/research/comments/2015/08/12/34416973.shtml</link>
<src_uid>10096</src_uid>
<publication_time>1439363513</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[TeleTrade: Рубль остается под давлением на фоне снижения цен на нефть]]></title>
<text><![CDATA[«На премаркете перед открытием Московской биржи пара доллар/рубль консолидировалась в диапазоне 64–64,50 руб./долл. Вчерашнее снижение цен на нефть (фьючерс на Brent утратил по итогам дня 4,2%) нашло отражение и в динамике российской валюты. Несмотря на относительно продолжительный период низких цен на нефть, добыча ОПЕК растет, и вчерашние данные за июль это подтвердили. Фактор иранской нефти также продолжает оказывать давление на нефтяные котировки. Согласно докладу Всемирного банка, возвращение Ирана на мировой рынок приведет к снижению цен на нефть на 10%.




Безусловно, ситуация на нефтяном рынке оказывает давление на позиции российской валюты. В качестве отдельного фактора риска можно отметить сегодняшнюю повторную девальвацию юаня (китайские власти девальвировали юань еще на 1,6% против вчерашних 1,9%), что может оказать давление на валюты, страны которых экспортируют сырье в Китай. Все это заставляет предполагать дальнейшее ослабление рубля и скорое взятие отметки в 65 руб./долл.», – отметил аналитик TeleTrade Александр Егоров.




Н.Щ.]]></text>
<tz_snm>Quote</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>нефть teletrade давление цена снижение юань валюта долл вчерашний егоров</k_vector>
<k_weight>3.39 3.00 2.66 2.25 1.89 1.82 1.40 1.34 1.21 1.15</k_weight>
</item>
<item>
<id>1014981588</id>
<link>http://quote.rbc.ru/research/comments/2015/08/12/34416948.shtml</link>
<src_uid>10096</src_uid>
<publication_time>1439363352</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[ИК «Велес Капитал»: Позиции рубля останутся неустойчивыми]]></title>
<text><![CDATA[«Отметившись в первой половине дня на отметке в $51 за баррель, цена на нефть марки Brent в дальнейшем вновь опустилась до $49, чем нанесла серьезный урон позициям рубля: к вечеру курс доллара поднимался выше 64,4 руб., хотя еще утром на минимуме опускался почти до 63 руб.




В условиях колебания стоимости нефти вокруг отметки в $50 позиции рубля по-прежнему останутся крайне неустойчивыми, а с каждым скачком нефтяной цены вниз доллар все ближе подбирается к 65 руб. Не добавляет уверенности российской валюте и «нейтралитет» Банка России, который в своем последнем пресс-релизе по ключевой ставке не упомянул ни слова о рисках валютной волатильности и за все время ослабления рубля пока ограничился только приостановкой покупки валюты», – прокомментировал старший аналитик ИК «Велес Капитал» Юрий Кравченко.




Н.Щ.]]></text>
<tz_snm>Quote</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>велес неустойчивый капитал позиция кравченко отметка волатильности</k_vector>
<k_weight>3.90 2.10 1.87 1.69 1.30 1.03 1.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>3637020862</id>
<link>http://quote.rbc.ru/research/comments/2015/08/12/34416946.shtml</link>
<src_uid>10096</src_uid>
<publication_time>1439363119</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[EXNESS: Мы допускаем рост доллара до 65,7 руб]]></title>
<text><![CDATA[«Сегодня российская валюта останется под давлением на фоне снизившихся до $49,5 за баррель цен на нефть. Мы допускаем рост доллара до 65,7 руб. при выходе цен на нефть марки Brent в диапазон $46–48 за баррель.




Цены на энергоресурсы и металлы снижаются на фоне очередного ослабления китайской валюты (с 6,2298 юаня до 6,3306 юаня за доллар), так как их импорт, который торгуется в основном в долларах, для Китая становится более дорогим. Но это краткосрочная реакция рынка. Уже осенью подешевевший юань приведет к росту деловой активности в стране и увеличению потребления Китаем энергоресурсов.




По оценкам ОПЕК, в текущем году общемировой спрос на нефть достигнет 92,7 млн барр./сутки против ожидавшихся в июле 92,61 млн барр./сутки, а в 2016 году вырастет до 94,04 млн барр./сутки. Не надо забывать, что за последний год число буровых установок в США уменьшилось на 53,67%. Как только ФРС США поднимет ставку, число банкротств в нефтегазовом секторе США вырастет.




Сегодня стоит обратить внимание на еженедельную статистику по запасам нефти в США, которые могут сократиться на 1,6 млн барр. В течение дня пара доллар/рубль, вероятно, скорректируется вниз от уровня 64,5», – сообщил аналитик компании EXNESS Сергей Кочергин.




Н.Щ.]]></text>
<tz_snm>Quote</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>барр exness доллар юань энергоресурсы нефть сша рост допускать кочергин сутки китай цена баррель</k_vector>
<k_weight>4.00 3.00 2.86 2.73 1.83 1.81 1.80 1.74 1.41 1.30 1.25 1.13 1.12 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>184621698</id>
<link>http://quote.rbc.ru/research/comments/2015/08/12/34416947.shtml</link>
<src_uid>10096</src_uid>
<publication_time>1439362945</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[ВТБ24: Девальвация юаня провоцирует бегство инвесторов от рисков]]></title>
<text><![CDATA[«Ослабление китайского юаня набирает обороты. На сегодняшних торгах валюта КНР ослабла еще на 1,6% – на максимальную величину дневных колебаний. Участники рынка убеждены, что ослабление продолжится в среднесрочной перспективе, что способно породить новую волну валютных войн, прежде всего в Азии. Однако под дополнительным давлением могут оказаться и валюты стран экспортеров сырья.




Инвесторы вынуждены вновь искать защитные активы, обращая свои взоры на US Treasuries и золото. Котировки последнего поднялись выше уровня $1110 и способны прибавить еще 3%. В сочетании с сохраняющимся давлением на курс рубля повышенный интерес инвесторов к акциям золотодобывающих компаний («Полюс Золото», Polyus Gold, «Полиметалл», «Лензолото», «Бурятзолото») может сохраняться.




Из корпоративных новостей обращаем внимание на рекомендованный размер дивидендов по акциям «ВСМПО-Ависма» – 788 руб. на бумагу, что соответствует дивидендной доходности 9%. И это лишь промежуточные выплаты. Вчера котировки акций компании «вошли в тело» своего майского дивидендного «окна». Весьма вероятна ситуация, что новость о дополнительных выплатах станет драйвером для ликвидации гэпа, образовавшегося от выплаты дивидендов по итогам прошлого года.




Из дивидендных историй на российском рынке акций осталось всего несколько компаний, которые до сих пор еще не выполнили технические цели по закрытию своих дивидендных гэпов. Если по привилегированным акциям «Сургутнефтегаза» такая задача была завершена вчера, то по «М.Видео», «ВСМПО-Ависма», МТС и привилегированным акциям «Ростелекома» – еще нет. Полагаем, что эта идея может провоцировать спекулятивный интерес к данным бумагам», – сообщил эксперт ВТБ24 Станислав Клещев.




М.М.]]></text>
<tz_snm>Quote</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>дивидендный юань всмпо-ависма акция втб инвестор провоцировать дивиденд девальвация привилегированный выплата бегство бурятзолото клещев лензолото полиметалл</k_vector>
<k_weight>2.80 2.73 2.60 2.37 2.33 2.04 1.77 1.51 1.41 1.40 1.34 1.33 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
<item>
<id>1360381893</id>
<link>http://quote.rbc.ru/research/comments/2015/08/12/34416944.shtml</link>
<src_uid>10096</src_uid>
<publication_time>1439362900</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[«Альпари»: Доллар возобновил ралли против рубля]]></title>
<text><![CDATA[«Во вторник по итогам торговой сессии на Московской бирже курс доллара расчетами «завтра» вырос на 147 коп. ровно (+2,34%), до 64,28 руб., курс евро – на 184,60 коп. (+2,67%), до 71,05 руб. Центральный банк России с 12 августа понизил официальный курс доллара к рублю на 128,79 коп., до 63,2098 руб. Официальный курс евро к рублю был установлен на отметке 69,6762 руб., что ниже предыдущего дня на 107,78 коп.




Курс доллара в понедельник скорректировался до 62,70 руб., а во вторник, несмотря на заявления главы Центробанка, возобновил ралли. Доллар полностью отыграл потери за понедельник. По итогам торгов курсы доллара и евро выросли. Рост единой валюты оказался существенней.




Во вторник в ходе азиатской сессии американский доллар вырос на фоне слабой статистики из Австралии и решения Народного банка Китая понизить официальный курс юаня на 1,9%. В Европе доллар подешевел к евро на сообщении, что Греция завершила переговоры с кредиторами и заключила соглашение о предоставлении Афинам финансовой помощи на сумму в €86 млрд.




Нефть сначала подорожала до $51,69, затем падение возобновилось с новой силой. ОПЕК увеличила добычу нефти в июле на 100,7 тыс. барр./сутки, до 31,5 млн, говорится в отчете. Стоимость барреля Brent снизилась до $49,18, надавив на рубль. Курс евро превысил 71 руб. на фоне укрепления евро к доллару, курс доллара вернулся к уровню 64,28 руб.




Валютные курсы не хотят корректироваться. Внешние факторы сильнее технических. Один из них – дешевеющая нефть. На 8:45 мск Brent торговалась по $49,51. Если цена нефти сможет подняться выше $50, то курс доллара останется ниже отметки 65 руб. В случае если российская валюта возобновит синхронное падение к доллару и евро, то в среду возможен тест уровней 65 руб./долл. и 72,50 руб./евро», – отметил аналитик «Альпари» Владислав Антонов.




Н.Щ.]]></text>
<tz_snm>Quote</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>61</reg_cnt>
<k_vector>доллар курс альпари евро ралли копа возобновить нефть руб понизить вторник</k_vector>
<k_weight>5.58 4.39 3.90 3.10 3.00 2.83 2.09 1.81 1.49 1.24 1.24</k_weight>
</item>
</root>

