<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>565373492</id>
<link><![CDATA[http://24tv.ua/news/showNews.do?velika_richka_pozhovtila_u_ssha_vid_toksichnih_rechovin&objectId=601617]]></link>
<src_uid>10186</src_uid>
<publication_time>1439357100</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Міжнародні новини]]></category>
<title><![CDATA[Велика річка пожовтіла у США від токсичних речовин]]></title>
<text><![CDATA[Річка в американському штаті Колорадо забарвилася в яскраво-жовтий колір після того, як із покинутої шахти з видобутку золота випадково злили близько трьох мільйонів літрів відходів. Як повідомляють американські ЗМІ, район, де сталося забруднення, оголошений зоною лиха. Хоча влада США запевняє, що небезпеки для здоров'я населення немає, втім, місцеві мешканці стурбовані через високу концентрацію у воді миш'яку, свинцю та інших важких металів. Шкідливі речовини швидко забирає течією, яка спрямована до Великого каньйону та Арізони.]]></text>
<tz_img>http://imgcdn1.luxnet.ua/tv24/resources/photos/news/140_DIR/201508/601617.jpg</tz_img>
<zimg_w>140</zimg_w>
<zimg_h>105</zimg_h>
<tz_prv>0812_daa6eaf6.jpg</tz_prv>
<tz_snm>24 ТВ - Украина</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>річка пожовтіла речовин токсичних сша колорадо хоча велик</k_vector>
<k_weight>3.00 1.50 1.50 1.50 1.35 1.30 1.20 1.13</k_weight>
</item>
<item>
<id>2664262842</id>
<link><![CDATA[http://24tv.ua/news/showNews.do?rosiyski_bombi_znovu_kidatimut_za_stalina_i_na_berlin&objectId=601616]]></link>
<src_uid>10186</src_uid>
<publication_time>1439356978</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Міжнародні новини]]></category>
<title><![CDATA[Російські бомби знову кидатимуть "За Сталіна" і "На Берлін"]]></title>
<text><![CDATA[Під час міжнародних навчань у Балтиці журналісти помітили російські бомби із написами "На Берлін!" і "За Сталіна!". Про це повідомляє німецьке видання Bild, яке наводить світлини цих снарядів. У публікації автор підкреслює той факт, що у Росії уже протягом декількох років триває кампанія прославляння радянських часів. А також порівнюють боротьбу із фашизмом у Другій світовій війні з війною на Донбасі. Навчання проводилися всього в 500 кілометрах від Берліна. Фотографії, які привернули увагу, опублікував портал Flot.com, що входить до складу медіагрупи Mil.press, – російське недержавне інтернет-видання. На одній з бомб красується напис "На Берлін!", а на іншій – "За Сталіна!".]]></text>
<tz_img>http://imgcdn1.luxnet.ua/tv24/resources/photos/news/140_DIR/201508/601616.jpg</tz_img>
<zimg_w>140</zimg_w>
<zimg_h>105</zimg_h>
<tz_prv>0812_82a9c54e.jpg</tz_prv>
<tz_snm>24 ТВ - Украина</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>берлін сталіна російські бомбить кидатимуть навчання знов</k_vector>
<k_weight>4.00 4.00 2.48 2.40 1.50 1.30 1.19</k_weight>
</item>
</root>

