<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>4007892048</id>
<link>http://www.eurosmi.ru/165opros_dlya_normalnoiy_jizni_v_rossii_zaplata_doljna_dostigat_23_tysyach_v_mesyats.html</link>
<src_uid>10731</src_uid>
<publication_time>1439380816</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Финансы]]></category>
<title><![CDATA[Опрос: для нормальной жизни в России заплата должна достигать 23 тысяч в месяц]]></title>
<text><![CDATA[Результаты социологического опроса, проведенного ВЦИОМ, утверждают, что для обеспеченной жизни каждый россиянин должен получать в месяц 22 755 рублей дохода. Соответственно, такой суммы гражданам будет хватать на покупку продуктов питания, проезд, одежду, оплату коммунальных услуг и прочих ежедневных нужд. При проведении опроса, который охватил 130 населенных пунктов в 46 регионах страны, респондентам предлагали самостоятельно определить размер дохода, способного удовлетворить все насущные потребности. Также у людей спрашивали, при какой зарплате они будут вынуждены просить о помощи. Средний показатель вышел в пределах 23 тысяч рублей в месяц. Однако жители столицы, Санкт-Петербурга и других городов-миллионников считают, что покрыть их расходы можно суммой в более чем 25 тысяч рублей. Тогда как жители сельской местности считают, что им вполне достаточно тратить 17,4 тысячи рублей в месяц. Бедными, по мнению большинства участников опроса, являются семьи со средним доходом на человека 10-11 тысяч руб. В 2015 году прожиточный минимум по России составляет 9 662 рубля (примерно 320 руб. в день). В Москве этот показатель достигает 14 300 рублей.]]></text>
<tz_img>http://www.eurosmi.ru/uploads/120x100/1439380816.jpg</tz_img>
<zimg_w>120</zimg_w>
<zimg_h>100</zimg_h>
<tz_prv>0812_39a72dda.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ЕвроСМИ</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>опрос месяц заплата доход вциом достигать жизнь</k_vector>
<k_weight>3.10 2.10 1.50 1.32 1.30 1.30 1.05</k_weight>
</item>
<item>
<id>3646465431</id>
<link>http://www.eurosmi.ru/311v_podmoskove_zakryli_ozdorovitelnyiy_lager_gde_zaboleli_pochti_50_deteiy.html</link>
<src_uid>10731</src_uid>
<publication_time>1439377911</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[В Подмосковье закрыли оздоровительный лагерь, где заболели почти 50 детей]]></title>
<text><![CDATA[Лагерь спортивно-оздоровительной базы "Чехов" в селе Новоселки, где зафиксировано массовое отравление детей, закрыт по результатам проверки Роспотребнадзора. Как сообщили в пресс-службе министерства социального развития по Московской области, специалисты настояли на закрытии пищеблока, соответственно, лагерь работать не будет. По данным следователей, проводящих предварительную проверку, в лагере на спортивно-оздоровительной базе "Чехов" в период с 8 по 11 августа 46 детей и 6 взрослых пришли в медпункт с жалобами на боли в животе, рвоту и слабость. Двух детей отвезли в больницу в состоянии средней тяжести. Сотрудники санитарно-эпидемиологической службы сделали предварительные выводы, что причиной ухудшения самочувствия детей и персонала лагеря могло стать кишечное отравление или ротовирусная инфекция. Лагерь в Новоселках подведомственен департаменту физической культуры и спорта города Москвы. Тут отдыхали дети из Подмосковья и из других регионов России. К настоящему времени всех детей родители забрали домой. Следователи осмотрели территорию лагеря, изъяли для анализа товарные накладные на продукты питания, опросили работников спортивно-оздоровительной базы. Расследование массового отравления в детском лагере продолжается до принятия процессуального решения.]]></text>
<tz_img>http://www.eurosmi.ru/uploads/120x100/1439377911.jpg</tz_img>
<zimg_w>120</zimg_w>
<zimg_h>100</zimg_h>
<tz_prv>0812_b0b79078.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ЕвроСМИ</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>70</reg_sub>
<k_vector>лагерь ребенок спортивно-оздоровительной новоселка чехов подмосковье отравление лагер</k_vector>
<k_weight>5.00 3.72 3.00 2.60 2.28 2.08 2.02 1.34</k_weight>
</item>
</root>

