<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3794738800</id>
<link>http://www.gazeta.spb.ru/1879311-0/</link>
<src_uid>10292</src_uid>
<publication_time>1439370484</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Происшествия]]></category>
<title><![CDATA[В Приморском районе на ручке шкафа повесилась 48-летняя петербурженка]]></title>
<text><![CDATA[Две попытки самоубийства были предприняты петербуржцами. Одна из них закончилась летальным исходом. В Приморском районе повесилась женщина, а в Веселом Поселке наглотался таблеток молодой мужчина: его удалось спасти. Труп 48-летней женщины, которая проживала одна, был обнаружен в ее квартире дома №31/1 по проспекту Испытателей вчера около полудня. Соседи пожаловались на трупный запах, доносившийся из-за дверей. Дверь квартиры была заперта изнутри. Женщина висела в петле, привязанной к ручке шкафа в прихожей. Предсмертной записки в квартире не найдено. Соседи говорят, что в последний раз видели самоубийцу 16 июля. В Веселом Поселке 28-летний мужчина наглотался таблеток от рассеянного склероза. Его увезли в НИИ с корой помощи вчера рано утром из квартиры в доме на улице Ворошилова, передает АН Оперативное прикрытие . Пациент помещен в отделение токсикологии в состоянии средней тяжести. Звонок медикам поступил с анонимного номера. Звонивший представился приятелем самоубийцы и сообщил название препарата, которым отравился петербуржец. Напомним, на прошлой неделе в Красносельском районе 43-летний петербуржец повесился на двери ванной комнаты в своей квартире .]]></text>
<tz_img>http://www.gazeta.spb.ru//f/a0/ru/auto/201508/12120618.1.th-1.jpg</tz_img>
<zimg_w>150</zimg_w>
<zimg_h>115</zimg_h>
<tz_prv>0812_2823cf37.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Гаzета.СПб</tz_snm>
<rub_msk>32</rub_msk>
<k_vector>повеситься шкаф ручка петербуржец квартира приморский самоубийца таблетка наглотаться дверь петербурженка сосед район ворошилов испытатель красносельский</k_vector>
<k_weight>3.20 3.00 2.64 2.26 2.17 2.15 2.00 1.78 1.60 1.51 1.50 1.37 1.33 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

