<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3910205491</id>
<link>http://news.liga.net/news/politics/6394492-iz_top_50_podpadayushchikh_pod_lyustratsiyu_uvolena_polovina_aktivisty.htm</link>
<src_uid>10018</src_uid>
<publication_time>1439370307</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Из топ-50 подпадающих под люстрацию уволена половина - активисты]]></title>
<text><![CDATA[Более половины из топ-50 чиновников, составленного Гражданским люстрационным комитетом (ГЛК), лишились своих должностей. При этом по закону об очищении власти до сих пор не уволен ни один судья. Об этом сегодня на брифинге сообщила глава совета ГО ГЛК Александра Дрик, сообщает корреспондент ЛІГАБізнесІнформ. "Так, на сегодня топ-50 сократился на 29 человек. Наибольшее количество уволено из Министерства внутренних дел, но это не означает, что министерство хорошо выполняет закон о люстрации, как может показаться на первый взгляд. Это означает, что в МВД наибольшее количество людей, которые должны были быть уволены", - сказала она. По данным ГЛК, кроме 14 должностных лиц МВД из списка топ-50 уволены шесть руководителей и заместителей руководителей центральных органов власти (замминистра МВД Виталий Сакал, прокурор Киевщины Сергей Юлдашев, прокурор Луганской области Сергей Беседа), а также четверо должностных лиц Государственной фискальной службы, столько же чиновников из прокуратуры и один чиновник из СБУ. Дрик подчеркнула, что в Украине до сегодняшнего дня никто из руководства государства не заинтересован в полном выполнении закона о люстрации. "Выполнения закона о люстрации в Украине сейчас не хочет никто - абсолютно никто из руководства государства, ни президент, ни премьер, ни главы разных ведомств - это Генеральная прокуратура, МВД, ГФС и так далее. Поэтому возможность его выполнения зависит сейчас исключительно от активности людей", - отметила она. Кроме того, глава совета ГО ГЛК подчеркнула, что за последние полтора года в Украине по закону о люстрации не уволен ни один судья. "Есть большая проблема. За полтора года ни один судья не был люстрирован, и это при том, что есть два закона, которые контролируют люстрацию судей", - сказала она. Напомним, в феврале 2015 года ГЛК составил топ-50 чиновников, которые должны быть уволены, поскольку занимали свои должности с 25 февраля 2010-го по 22 февраля 2014 года совокупно больше одного года или работали во время Евромайдана и не уволились по собственному желанию.]]></text>
<tz_img>http://news.liga.net/upload/iblock/8a1/8a139a0e207da1a16b8a73e07181b720.jpg</tz_img>
<zimg_w>397</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_bc6f78a9.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ЛІГА.net</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>267</reg_sub>
<k_vector>люстрация глк дрик закон мвд судья чиновник гфс киевщины сакал юлдашев выполнение половина</k_vector>
<k_weight>7.00 6.50 2.60 2.21 2.02 1.90 1.64 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.25</k_weight>
</item>
<item>
<id>2038516289</id>
<link>http://news.liga.net/news/politics/6394494-shokin_poruchil_provesti_rassledovanie_po_elene_tishchenko.htm</link>
<src_uid>10018</src_uid>
<publication_time>1439369656</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Шокин поручил провести расследование по Елене Тищенко]]></title>
<text><![CDATA[Генеральный прокурор Украины Виктор Шокин дал поручение спикеру Верховной Рады Владимиру Гройсману провести расследование Елены Тищенко, которую недавно глава МВД назначил начальником управления по возврату активов. Об этом говорится в ответе Шокина на депутатское обращение народного депутата Сергея Лещенко. "Учитывая изложенное, руководствуясь требованиями статей 1, 65 закона Украины о предотвращении коррупции, прошу организовать проведение служебного расследования по фактам, изложенным в обращении народного депутата Украины Лещенко С.А., а также Тищенко Е.Ю., которая возможно была учредителем, должностным лицом или бенефициарным владельцем субъекта предпринимательства", - говорится в письме Шокина. Напомним, ранее Лещенко сообщил, что Елена Тищенко девять лет находилась на госслужбе в Украине как сотрудник секретариата комитета ВР по борьбе с коррупцией и параллельно в это время работала на казахского коррупционера Мухтара Аблязова за рубежом, тогда как закон о госслужбе запрещает совмещать госслужбу с любой коммерческой деятельностью. Лещенко адресовал соответствующее обращение по Тищенко генеральному прокурору. Источник: Украинская правда]]></text>
<tz_img>http://news.liga.net/upload/iblock/379/379dbae2bf0786a13bbe2729afe9964b.jpg</tz_img>
<zimg_w>397</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_dc97762d.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ЛІГА.net</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>тищенко шокин лещенко елена госслужба расследование украина аблязов мухтар обращение</k_vector>
<k_weight>7.80 5.34 5.20 2.76 2.33 1.81 1.42 1.30 1.30 1.28</k_weight>
</item>
</root>

