<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3346444650</id>
<link>http://www.vzsar.ru/news/2015/08/12/leonid-smetannikov-otmechaet-den-rojdeniya.html</link>
<src_uid>10294</src_uid>
<publication_time>1439356500</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Леонид Сметанников отмечает День рождения]]></title>
<text><![CDATA[Сегодня Народный артист СССР, профессор Саратовской государственной консерватории им. Л.В. Собинова, почетный гражданин Саратова Леонид Сметанников отмечает День рождения. Ему исполнилось 72 года. Леонид Анатольевич родился в селении Фершампенуаз Нагайбакского района Челябинской области. Раннее детство Сметанникова прошло на Южном Урале. После войны семья приехала на Украину, в город Днепродзержинск Днепропетровской области. В 1957 году Леонид Сметанников окончил семь классов средней школы и поступил в индустриальный техникум. В 1961 году поступил на Днепродзержинский металлургический комбинат, работал техником-электриком. В 1962 году Леонид Сметанников приехал в Днепропетровск поступать в музыкальное училище. Был принят на 1-й курс вокального отделения. После окончания училища в 1966 году Леонид Сметанников поступил в Саратовскую консерваторию имени Л.В. Собинова, в класс А.И. Быстрова. 8 декабря 1968 года получил приглашение в Саратовский театр оперы и балета имени Н.Г. Чернышевского – стать солистом оперы и уже через год исполнил первую партию (Елецкий в "Пиковой даме" Чайковского). Поистине звездным годом для Леонида Сметанникова был 1973-й. Он становится лауреатом сразу нескольких конкурсов и фестивалей: Всесоюзного конкурса профессиональных исполнителей советской песни (Минск), Х Всемирного фестиваля молодежи и студентов (Берлин), VI Всесоюзного конкурса вокалистов имени Глинки (Кишинев). Для него открылась дорога на всесоюзную и международную концертную эстраду. В 1977 году Леонид Сметанников получает приглашение в Саратовскую консерваторию имени Л.В. Собинова стать преподавателем кафедры сольного пения, а в 1989 году утвержден в звании профессора. 8–9 мая 2005 года состоялся гастрольный тур Леонида Сметанникова, приуроченный к 60-летию Великой Победы. Выступления прошли на Мамаевом кургане в Волгограде и на Красной площади в Москве. Сметанников удостоен почетных званий народного артиста СССР (1987), РСФСР (1976), заслуженного артиста РСФСР (1976), заслуженного артиста Каракалпакской АССР (1974). Лауреат Государственной премии РСФСР имени Глинки (1982). Награжден орденом "Знак Почета", знаком правительства Саратовской области "За любовь к родной земле", золотой медалью ВВЦ. В 1999 году стал почетным гражданином города Саратова.]]></text>
<tz_img>http://www.vzsar.ru/i/news/medium/2015/08/109582.jpg</tz_img>
<zimg_w>320</zimg_w>
<zimg_h>212</zimg_h>
<tz_prv>0812_7d908f0d.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Взгляд-инфо</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>109</reg_sub>
<k_vector>сметанников леонид собинов саратовский рсфср консерватория глинка всесоюзный артист год имя саратов училище опера леонида рождение</k_vector>
<k_weight>14.30 7.56 3.90 3.82 3.67 3.00 2.60 2.10 2.07 2.05 1.94 1.62 1.48 1.43 1.40 1.34</k_weight>
</item>
<item>
<id>797205164</id>
<link>http://www.vzsar.ru/news/2015/08/12/nochu-v-saratove-sgorela-inomarka.html</link>
<src_uid>10294</src_uid>
<publication_time>1439356320</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Ночью в Саратове сгорела иномарка]]></title>
<text><![CDATA[Вчера около 22.00 на объездной дороге между поселками Юбилейный и Солнечный Саратова произошло возгорание автомобиля "Дэу Нексия". По предварительным данным, никто не пострадал. Как сообщили ИА "Взгляд-инфо" очевидцы, пожарные приехали буквально через несколько минут после возгорания, однако автомобиль к этому времени уже успел полностью выгореть.]]></text>
<tz_img>http://www.vzsar.ru/i/news/medium/2015/08/109589.jpg</tz_img>
<zimg_w>320</zimg_w>
<zimg_h>212</zimg_h>
<tz_prv>0812_c541f27e.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Взгляд-инфо</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>109</reg_sub>
<k_vector>саратов взгляд-инфо дэу нексия возгорание</k_vector>
<k_weight>2.42 1.30 1.30 1.30 1.03</k_weight>
</item>
<item>
<id>3035497457</id>
<link>http://www.vzsar.ru/news/2015/08/12/v-saratovskoi-oblasti-chasto-naryshaut-pravila-vydachi-lekarstv-onkobolnym.html</link>
<src_uid>10294</src_uid>
<publication_time>1439356200</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[В Саратовской области часто нарушают правила выдачи лекарств онкобольным]]></title>
<text><![CDATA[Саратовская область вошла в число регионов, в которых наиболее часто нарушаются правила выдачи наркотических обезболивающих онкобольным. Данные проверок Росздравнадзора сегодня опубликовала газета "Известия". Всего за первую половину 2015 года проведено около 1 тыс. таких проверок. Оценивались разные показатели: выписываются ли лекарства непосредственно в день обращения пациента к врачу, есть ли отказы в выписке, жалобы на опоздание с выпиской и т.д. Чаще всего в списки нарушителей попадали такие регионы, как Краснодарский край, Смоленская, Томская, Саратовская области. В списках регионов, работающих в этой сфере хорошо, наиболее часто упоминались Адыгея, Дагестан, Коми, Башкортостан. Федеральные власти упростили процесс выписки наркотических обезболивающих. Согласно приказу министерства здравоохранения, который был выпущен в 2012 году, врачи могут выписывать рецепты самостоятельно в день обращения пациента. Раньше для этого нужно было созывать специальную врачебную комиссию. Теперь врач может выписывать рецепт не только у себя в кабинете, но и дома у пациента, который его вызвал. Но 29 регионов пока не перешли на новый порядок, и таким образом пациенты получают лекарства позже, чем могли бы.]]></text>
<tz_img>http://www.vzsar.ru/i/news/medium/2015/08/109588.jpg</tz_img>
<zimg_w>320</zimg_w>
<zimg_h>212</zimg_h>
<tz_prv>0812_b0f86b63.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Взгляд-инфо</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>109</reg_sub>
<k_vector>саратовский выписка онкобольная лекарство пациент выдача выписывать регион рецепт росздравнадзор врач частый адыгея правило область</k_vector>
<k_weight>3.44 3.00 3.00 2.62 2.12 1.62 1.60 1.38 1.35 1.30 1.29 1.26 1.24 1.18 1.15</k_weight>
</item>
</root>

