<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2153395927</id>
<link>http://www.yugopolis.ru/news/social/2015/08/12/84823/skandaly-arotika-tatyana-navka-fotografii</link>
<src_uid>10489</src_uid>
<publication_time>1439327640</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[С сайта журнала MAXIM удалили эротические фото Навки]]></title>
<text><![CDATA[Как сообщает Slon, внимание на это обратил блогер Руслан Левиев.


Архивная фотосессия под названием «Татьяна Навка. Предсвадебные фотографии!» была опубликована 7 августа. В материале, помимо непосредственно снимков Навки в полуобнаженном виде было ее интервью. На данный момент страница все еще доступна в кэше Google.


Директор проекта MAXIM Online Даниль Хасаншин заявил, что обычно фотосессии удаляются с сайта по просьбе самих девушек. Главный редактор журнала MAXIM Александр Маленков комментировать конкретные причины удаления материала не стал.


«Это старые фото десятилетней давности. Был повод, мы их достали, показали. Вся остальная политика и наше общение со звёздами – страшно конфиденциальна», – отметил Маленков.


Олимпийская чемпионка Татьяна Навка вышла замуж за пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова 1 августа. Как сообщал "Югополис", свадьба сопровождалась скандалом, связанным с появленией на ней новобрачного в часах, стоимость которых была оценена в 37 млн рублей. Песков назвал часы подарком от Татьяны Навки.





О бракосочетании Пескова и Навки рассказала колумнист "Югополиса" Анжелика Гюрза в авторской колонке "Свадьба с приданым", опубликованной на портале.]]></text>
<tz_img>http://www.yugopolis.ru/data/mediadb/2383/0000/1217/121785/600x10000_in__.jpg</tz_img>
<zimg_w>387</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_2c8a76a8.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Югополис</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<k_vector>навки maxim маленков навка песков татьяна фотосессия журнал анжелика гюрза даниль левиев хасаншин югополис югополиса свадьба</k_vector>
<k_weight>6.50 4.00 2.60 2.60 2.21 1.99 1.60 1.44 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.29</k_weight>
</item>
</root>

