<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1427191930</id>
<link>http://www.uralinform.ru/news/finance/235829-srochno-bankovskuyu-gruppu-laiph-reshili-sanirovat/</link>
<src_uid>30016</src_uid>
<publication_time>1439351727</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Финансы]]></category>
<title><![CDATA[СРОЧНО! Банковскую группу "Лайф" решили санировать]]></title>
<text><![CDATA[Пробизнесбанк закроют.


Как и предсказывало "Уралинформбюро", 12 августа 2015 года решилась судьба банковской группы "Лайф". Как сообщил информированный источник, на ночном заседании Совета директоров Агентства по страхованию вкладов было решено отозвать лицензию у Пробизнесбанка.


Эксперты не сомневались, что именно так Центробанк накажет основных акционеров Сергея Леонтьева и Александра Железняка, допустивших "дыру" в капитале "Лайфа" от 70 до 100 миллиардов рублей. При том, что четверть активов Пробизнесбанка давно выведена в кипрские оффшоры. По данным агентства Fitch, 14,2 миллиарда рублей были вложены банкирами в облигации иностранных государств, а 13,8 миллиарда рублей - в ОФЗ.


На сегодня в "Лайфе" кроме Пробизнесбанка 7 самостоятельных региональных банков, присутствующих в 64 субъектах Федерации - от Владивостока до Калининграда, в том числе екатеринбургский ВУЗ-банк. И главный вопрос был - что делать с ними? Тем более, что "регионалы" дали своей головной структуре большие межбанковские кредиты.


Как стало известно "Уралинформбюро", банки группы "Лайф" будут санированы банком "Российский капитал", на 99,99% принадлежащим Агентству по страхованию вкладов. С его помощью закроются кредитные "дыры". В ближайшее время в банках будут назначены временные администрации от АСВ.]]></text>
<tz_img>http://www.uralinform.ru/media/photo/big/cb_rph_i_rubl_cherez_ochki2.jpg</tz_img>
<zimg_w>361</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_79ad7ac3.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Уралинформбюро</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<k_vector>лайф пробизнесбанк уралинформбюро дыра группа асв вуз-банк железняк леонтьев офз санировать страхование</k_vector>
<k_weight>7.80 5.20 2.08 1.63 1.53 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.20 1.15</k_weight>
</item>
<item>
<id>1312215018</id>
<link>http://www.uralinform.ru/news/society/235825-sozdatelyu-agaty-kristi-glebu-samoilovu-budut-udalyat-opuhol/</link>
<src_uid>30016</src_uid>
<publication_time>1439351302</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[Создателю "Агаты Кристи" Глебу Самойлову будут удалять опухоль]]></title>
<text><![CDATA[Грудной железы.


Врачи обнаружили у 45-летнего экс-солиста "Агаты Кристи" Глеба Самойлова опухоль грудной железы. Несмотря на то, что образование оказалось доброкачественным, медики настаивают на операции.


Первоначально рокер хотел провести операцию в родном Екатеринбурге, чтобы находится рядом с матерью и сыном. Однако друзья его уговорили довериться московским специалистам. Ожидается, что музыкант ляжет в больницу в конце августа, передает "Уралинформбюро".


Следует отметить, что после выписки Глеб Самойлов намерен вернуться к творчеству - у него запланирован большой концертный тур по стране.]]></text>
<tz_img>http://www.uralinform.ru/media/photo/big/1439350827v_maske_1.jpg</tz_img>
<zimg_w>361</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_8e1f88fd.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Уралинформбюро</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<k_vector>самойлов глеб агата кристи опухоль железа создатель удалять грудной</k_vector>
<k_weight>5.20 5.18 3.90 3.90 2.12 1.55 1.18 1.14 1.11</k_weight>
</item>
</root>

