<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3919339411</id>
<link>http://rk.karelia.ru/social/spasateli-karelii-vyruchili-iz-bedy-dvuh-zabludivshihsya-gribnikov/</link>
<src_uid>14288</src_uid>
<publication_time>1439366623</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[Спасатели Карелии выручили из беды двух заблудившихся грибников]]></title>
<text><![CDATA[Накануне в лесах Медвежьегорского и Прионежского районов потерялись петрозаводчанин и жительница поселка Пай. Сотрудники Карельской поисково-спасательной службы 11 августа выручили из беды двух любителей тихой охоты. В районе деревни Верхнее Валозеро Медвежьегорского района заблудился петрозаводчанин 1964 года рождения. Кроме того, спасателям КРПСС стало известно о потерявшейся в лесу 45-летней жительнице поселка Пай Прионежского района. Обоих удалось найти и вывести из леса. Отметим, за первые два месяца лета в лесах республики заблудились 30 человек, в основном, грибники. Один погиб, двоих ищут до сих пор. По информации КРПСС, большинство потерялось в Прионежском районе. Напомним, 29 июля удалось найти 47-летнего лесника, который на протяжении трех дней блуждал в лесу под Петрозаводском между Древлянкой и Новой Вилгой. 28 июля в Сортавальском районе спасательный отряд нашел четырех местных жительниц в окрестностях станции Нива. В середине июля за двое суток в тайге на юге региона дважды терялись пенсионеры. Так, 13 числа в лесу неподалеку от поселка Куокканиэми Сортавальского района заблудился 64-летний мужчина, за день до этого недалеко от Шапшозера заплутал 75-летний грибник. Обе истории закончились благополучно. Также напомним, «Республика» опубликовала памятку с рекомендациями от МЧС, как не заблудиться в лесу.]]></text>
<tz_snm>Республика Карелия</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>170</reg_sub>
<k_vector>грибник лес заблудиться прионежский крпсс пай выручить район петрозаводчанин беда медвежьегорский сортавальский потеряться жительница карелия спасатель</k_vector>
<k_weight>4.00 3.61 3.20 2.73 2.60 2.60 2.24 2.07 2.00 1.94 1.82 1.82 1.60 1.54 1.42 1.39</k_weight>
</item>
</root>

