<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2975310938</id>
<link>http://tidc.ru/novosti/tverskie-filialyi-probiznesbanka-priostanavlivayut-svoyu-rabotu.html</link>
<src_uid>14755</src_uid>
<publication_time>1439369293</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости Тверской области]]></category>
<title><![CDATA[Тверские филиалы «Пробизнесбанка» приостанавливают свою работу]]></title>
<text><![CDATA[Отразится ли отзыв лицензии на тверских филиалах «Пробизнесбанка»? Как пояснила оператор банка:Действительно, деятельность «Пробизнесбанка» в Твери будет ограничена. Банковские услуги для жителей будет осуществлять банк агент. Утром, 12 августа, Банк России отозвал лицензию у «Пробизнесбанка» Как сообщается на сайте РБК, по данным регулятора, причиной такого решения стало неисполнение кредитной организацией федеральных законов, регулирующих банковскую деятельность, а также нормативных актов Банка России, значением всех нормативов достаточности собственных средств ниже 2%. Указывается, что руководство банка проводило высокорискованную политику, связанную с размещением денежных средств в низкокачественные активы. При этом оно не предприняло действенных мер по нормализации деятельности. Одновременно с принятием решения об отзыве у ОАО «АКБ «Пробизнесбанк» лицензии на осуществление банковских операций Банком России утвержден план участия Агентства по страхованию вкладов в урегулировании обязательств ОАО «АКБ «Пробизнесбанк», предусматривающий проведение агентством конкурсного отбора банка — приобретателя части имущества и обязательств ОАО «АКБ «Пробизнесбанк». Накануне Пробизнесбанк ввел ограничения на выдачу наличных в своих банкоматах. Отметим, что в Твери действуют 3 офиса "Пробизнесбанка". Страховые выплаты вкладчикам начнутся после выбора банка-агента, не позднее чем через 14 дней.]]></text>
<tz_snm>Tidc.ru</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>123</reg_sub>
<k_vector>пробизнесбанк акб банк тверь оао банка лицензия филиал тверской отзыв приостанавливать деятельность</k_vector>
<k_weight>13.00 3.90 2.68 2.41 1.75 1.61 1.55 1.54 1.39 1.22 1.20 1.11</k_weight>
</item>
</root>

