<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3845322844</id>
<link>http://www.ukrinform.ua/rus/news/kabmin_obnarodoval_rasporyagenie_o_novih_sanktsiyah_protiv_rf_1774501</link>
<src_uid>10175</src_uid>
<publication_time>1439399760</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Кабмин обнародовал распоряжение о новых санкциях против РФ]]></title>
<text><![CDATA[Кабинет министров Украины опубликовал распоряжение "О расширении предложений в части применения персональных специальных экономических и других ограничительных мероприятий" для ряда физических и юридических лиц Российской Федерации. Распоряжение №808 с редакцией от 12.08.2015 года размещено на Правительственном портале. "В связи с продолжающейся вооруженной агрессией Российской Федерации против Украины, содействием и финансированием ею террористической деятельности в Украине, что привело к нарушению территориальной целостности Украины, прав и свобод ее граждан, временной оккупации части территории, многочисленным человеческим жертвам, нанесло значительные имущественные и финансовые потери Украине и несет реальные и потенциальные угрозы национальным интересам, национальной безопасности и суверенитету, в соответствии с частью первой статьи 5 Закона Украины "О санкциях" и в добавление к распоряжению Кабинета Министров Украины от 11 сентября в 2014 г. № 829 одобрить и внести на рассмотрение Совета национальной безопасности и обороны Украины следующие предложения в части применения персональных специальных экономических и других ограничительных мероприятий", - указывается в распоряжении. Министерству иностранных дел после вступления в силу соответствующего решения СНБО Украины поручается подать информацию компетентным органам ЕС, США и других государств с целью рассмотрения ими вопрос о введении аналогичных санкций. Распоряжение вступает в силу от дня его опубликования.]]></text>
<tz_snm>УКРИНФОРМ</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>распоряжение украина санкция кабинет снбо кабмин ограничительный</k_vector>
<k_weight>4.41 3.19 1.84 1.26 1.07 1.06 1.02</k_weight>
</item>
<item>
<id>2426372827</id>
<link>http://www.ukrinform.ua/rus/news/tsitata_dnya_v_kremle_krome_lyudey_hitrih_i_izvorotlivih_mnogo_durakov___feygin_1774500</link>
<src_uid>10175</src_uid>
<publication_time>1439399460</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Цитата дня: "В Кремле, кроме людей хитрых и изворотливых, много дураков" - Фейгин]]></title>
<text><![CDATA[Марк Фейгин, адвокат украинской летчицы Надежды Савченко: "Что касается путепровода в Крым на Савченко, в это я тоже верю, потому что в Кремле, кроме людей очень хитрых, изворотливых, дипломатичных, очень много дураков, идиотов. Они могли быть действительно преисполненными завиральными идеями - мол, давайте обменяем Савченко на признание Крыма, и что Украина откажется от Крыма, чтобы получить Савченко. Безумие этих людей находится на том уровне, когда подобного рода предложения могли раздаваться... Сам Путин такую идею не озвучивал. Если он это скажет Олланду или Меркель в "нормандском формате", это будет воспринято как безумие". (в интервью информагентству РАР)]]></text>
<tz_snm>УКРИНФОРМ</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>256</reg_sub>
<k_vector>савченко фейгин дурак изворотливый хитрый безумие кремль крым цитата рар</k_vector>
<k_weight>3.91 3.90 3.00 2.10 2.10 2.00 1.81 1.59 1.44 1.30</k_weight>
</item>
</root>

