<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2132450428</id>
<link>http://www.kamchatka.aif.ru/society/na_kamchatke_mat_za_gibel_syna_vzyskala_s_predpriyatiya_750_tysyach_rubley</link>
<src_uid>14337</src_uid>
<publication_time>1439358517</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[ОБЩЕСТВО]]></category>
<title><![CDATA[На Камчатке мать за гибель сына взыскала с предприятия 750 тысяч рублей]]></title>
<text><![CDATA[Петропавловск-Камчатский, 12 августа — АиФ-Камчатка. Жительница Камчатки за гибель сына взыскала с ЗАО «Акрос» 750 тысяч рублей компенсации морального вреда, сообщила пресс-служба краевого суда.


В январе 2013 года в результате несчастного случая на производстве погиб сын женщины, работавший в должности инженера-технолога в ЗАО «Акрос» на судне БМРТ «Борис Трофименко». Мать обратилась в суд с иском к предприятию, требуя компенсации морального вреда в размере 1,5 миллиона рублей. Иск она мотивировала тем, что потеря близкого и родного человека причинила ей глубокие нравственные страдания.


Представитель акционерного общества в судебном заседании с иском не согласилась. Адвокат пояснила, что истица уже получала от работодателя 30 тысяч долларов США, которые также включали в себя компенсацию морального вреда в размере 15 тысяч долларов США.


Городской суд Петропавловска решением от 27 апреля частично удовлетворил иск женщины, взыскав с ЗАО «Акрос» 750 тысяч рублей. Акционерное общество обжаловало это решение.


Представитель ЗАО «Акрос» просила отменить решение суда, ссылаясь на то, что выплаченные истице денежные средства уже были направлены, в том числе на возмещение компенсации морального вреда и не имели отношения к социальному страхованию. Выплата была произведена добровольно, с её размером истица была согласна и каких-либо претензий не имела, о чем имеется соответствующая расписка.


Изучив и проверив материалы дела, обсудив доводы апелляционной жалобы судебная коллегия краевого суда не нашла оснований для отмены решения суда первой инстанции.


Судебной коллегией установлено, что в соответствии с пунктом 6.1.2 коллективного договора ЗАО «Акрос» предприятие выплатило матери погибшего денежную компенсацию в размере 30 тысяч долларов США по курсу Центрального Банка РФ на день выплаты, что в рублевом эквиваленте составило 509,7 тысячи руб.


Судебная коллегия признала необоснованными доводы жалобы ЗАО «Акрос» о добровольной выплате истице 30 тысяч долларов США в счёт компенсации морального вреда. Выплата не могла повлиять на право матери погибшего на самостоятельное получение и размер компенсации, поскольку она обусловлена трудовыми правоотношениями, носит социальный характер и не подменяет собой компенсацию морального вреда.


При рассмотрении дела установлено, что суд первой инстанции, решая вопрос о размере компенсации морального вреда с учетом всех обстоятельств дела, принципа разумности и справедливости, обоснованно определил к взысканию в пользу матери 750 тысяч рублей. Судебная коллегия оставила приговор городского суда Петропавловска без изменения, а апелляционную жалобу ЗАО «Акрос» — без удовлетворения.]]></text>
<tz_img>http://images.aif.ru/006/684/cb9d96311af788963e87962218421c6d.jpg</tz_img>
<zimg_w>310</zimg_w>
<zimg_h>207</zimg_h>
<tz_prv>0812_d4e89c1a.jpg</tz_prv>
<tz_snm>АиФ - Камчатка</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>акрос зао компенсация истица вред камчатка моральный суд коллегия петропавловск размер сын взыскать сша выплата предприятие</k_vector>
<k_weight>9.10 5.26 4.53 4.00 3.67 3.25 2.86 2.83 2.64 2.60 2.27 2.01 1.81 1.80 1.79 1.71</k_weight>
</item>
<item>
<id>887978503</id>
<link>http://www.kamchatka.aif.ru/society/v_selskih_shkolah_kamchatki_za_10_millionov_rubley_otremontiruyut_sportzaly</link>
<src_uid>14337</src_uid>
<publication_time>1439356515</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[ОБЩЕСТВО]]></category>
<title><![CDATA[В сельских школах Камчатки за 10 миллионов рублей отремонтируют спортзалы]]></title>
<text><![CDATA[Петропавловск-Камчатский, 12 августа — АиФ-Камчатка. На ремонт спортивных залов сельских школ Камчатки направлено 9 миллионов 780 тысяч рублей, сообщили в краевом министерстве образования и науки.


Средства выделены в рамках программы «Развитие образования в Камчатском крае на 2014-2020 годы». Субсидии предоставляются в целях создания благоприятных условий для занятий сельским школьникам физической культурой и спортом. 4,4 миллиона рублей выделено для школ Усть-Камчатского района, 5,3 миллиона рублей направлено в Мильковский район.


В преддверии нового учебного года в спортзалах сельских школ производят замену полов и окон, отделку стен и установку современного электроосветительного оборудования.]]></text>
<tz_img>http://images.aif.ru/006/683/31753c262e1ed8da16c58acd9c4201ec.jpg</tz_img>
<zimg_w>310</zimg_w>
<zimg_h>206</zimg_h>
<tz_prv>0812_1f05b013.jpg</tz_prv>
<tz_snm>АиФ - Камчатка</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<k_vector>камчатка спортзал школа сельский аиф-камчатка мильковский усть-камчатское</k_vector>
<k_weight>3.25 3.00 2.45 1.99 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

