<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2708932493</id>
<link>http://informpskov.ru/news/184512.html</link>
<src_uid>10198</src_uid>
<publication_time>1439373292</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Спорт]]></category>
<title><![CDATA[ПАИ-live начинает регулярные трансляции домашних матчей ФК «Псков-747»]]></title>
<text><![CDATA[Сегодня, 12 августа, в 18:30 в прямом эфире проекта ПАИ-live начнется трансляция матча 4-го тура зоны «Запад» второго дивизиона Первенства России между ФК «Псков-747» и тверской «Волгой».


Отметим, что этот эфир положит начало регулярным трансляциям домашних матчей клуба «Псков-747».


«Волга» является лидером зоны «Запад». На данный момент в ее активе 3 победы и 9 очков, тогда как псковская команда, занимающая 5-ю строчку турнирной таблицы, имеет 6 очков - у клуба 2 победы и 1 поражение.


Просмотров: 48 Распечатать Обсудить Добавить свою новость]]></text>
<tz_snm>Псковское агентство информации</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>100</reg_sub>
<k_vector>псков паи-live трансляция волга домашние матч запад</k_vector>
<k_weight>4.03 3.00 2.60 1.82 1.71 1.58 1.16</k_weight>
</item>
<item>
<id>2181760446</id>
<link>http://informpskov.ru/news/184553.html</link>
<src_uid>10198</src_uid>
<publication_time>1439373139</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика]]></category>
<title><![CDATA[Александр Васильев: Быть или не быть мне депутатом – это жители Псковской области решат]]></title>
<text><![CDATA[«Быть или не быть мне депутатом – это жители Псковской области решат», - заявил в эфире ПАИ-live депутат Государственной Думы РФ от Псковской области, член центрального штаба Общероссийского народного фронта, лидер общественного движения «Убитые дороги» Александр Васильев.


Парламентарий отвечал на вопросы: «Насколько вы, по собственному мнению, эффективны как депутат? Хотите баллотироваться в следующий созыв Госдумы по одномандатному округу?»


«Время покажет, - отметил Александр Васильев. - Мы работаем. В мае 2011 года никто ещё никуда не собирался баллотироваться, но обстоятельства сложились таким образом. Мы работаем, а насчёт эффективности и того, быть или не быть мне депутатом – это жители Псковской области решат. Без поддержки граждан у нас ничего не получится».





Просмотров: 38 Распечатать Обсудить Добавить свою новость]]></text>
<tz_snm>Псковское агентство информации</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>100</reg_sub>
<k_vector>васильев псковской депутат александр область житель решить баллотироваться</k_vector>
<k_weight>4.29 3.16 2.79 2.07 1.54 1.54 1.32 1.23</k_weight>
</item>
<item>
<id>1922843418</id>
<link>http://informpskov.ru/news/184548.html</link>
<src_uid>10198</src_uid>
<publication_time>1439372928</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Общество]]></category>
<title><![CDATA[Для дачников начали курсировать дополнительные поезда на участке Псков – Дно]]></title>
<text><![CDATA[С 11 августа начали курсировать дополнительные поезда на участке Псков — Дно. Об этом Псковскому агентству информации сообщили в пресс-службе администрации области. По словам первого заместителя председателя регионального комитета по транспорту Игоря Сильченкова, согласно проведенному анализу, основной поток пассажиров зафиксирован до станции Кебь Псковского района. «Этот поезд введен именно для дачников, для наших садоводческих товариществ, жителей деревень Гудон и Ручеек. В Дно уезжают 5–7 человек», — подчеркнул он.


Из Пскова поезд № 6660 уходит в 8:20 с прибытием в Дно в 11:11 по средам и четвергам. Обратный поезд № 6659 отбывает из Дно в 17:12 и приходит в Псков в 20:09 по вторникам и средам. Такое расписание будет действовать до 29 октября.


Время движения поездов № 6660/6659, которые ранее были назначены по понедельникам, пятницам, субботам и воскресеньям, осталось без изменений.


Напомним, в июле в соответствии с договором на транспортное обслуживание ОАО «Северо-западная пригородная пассажирская компания» скорректировала периодичность движения поездов «Псков — Дно» и «Дно — Псков». Дачников новое расписание не устроило, и они обратились к руководству Государственного комитета Псковской области по транспорту с письменным обращением, где были изложены все их просьбы по организации маршрутной сети. В частности, они попросили вернуть пару поездов № 6660/№ 6659 на участке Псков - Дно.


Просмотров: 36 Распечатать Обсудить Добавить свою новость]]></text>
<tz_snm>Псковское агентство информации</tz_snm>
<rub_msk>8</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>100</reg_sub>
<k_vector>псков дно поезд дачник курсировать участок гудон кебь ручеек сильченков расписание</k_vector>
<k_weight>7.57 7.22 5.13 4.00 2.03 1.82 1.30 1.30 1.30 1.30 1.27</k_weight>
</item>
</root>

