<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2211619739</id>
<link>http://www.m24.ru/articles/81724</link>
<src_uid>10282</src_uid>
<publication_time>1439359380</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Авиа и аэропорты]]></category>
<title><![CDATA[Во Внукове закрыли выход из зоны вылета терминала "А"]]></title>
<text><![CDATA[Выход из зоны вылета терминала "А" аэропорта Внуково закрыли из-за постоянных заторов, сообщает пресс-служба аэропорта. Наземный уровень терминала (первый уровень) предназначен для обслуживания прилетающих рейсов, там есть парковка, куда приезжают встречающие прилетевших пассажиров. Первые 15 минут стоянки здесь бесплатные. Для вылета же есть второй уровень терминала, к которому ведет эстакада. Заехать на нее можно бесплатно, у водителя и пассажиров есть время выгрузить вещи из машины. Но таксисты и другие водители, встречающие пассажиров, устроили на эстакаде парковку. Чтобы не платить за стоянку, при предварительном заказе они стали сообщать пассажирам, что после прилета надо подняться на второй этаж и выйти на эстакаду в зоне вылета. Это вызвало серьезные заторы на эстакаде, ее работа была практически парализована. Вылетающие были вынуждены выходить из машин и идти по эстакаде с багажом до терминала пешком. Кроме того, прилетевшие пассажиры с багажом стали подниматься в зону вылета, создавая неудобства вылетающим. Во Внукове напомнили, что те, кто устраивает нелегальный паркинг на эстакаде, нарушают закон. В Уголовном кодексе даже есть статья "Нарушение требований в области транспортной безопасности". Также за нарушение правил остановки или стоянки КоАПом предусмотрено штраф в размере 2,5 тысячи рублей и эвакуация авто.]]></text>
<tz_img>http://b1.m24.ru/c/483135.480x240.jpg</tz_img>
<zimg_w>480</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_bd96557f.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Москва 24</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>эстакада внуково терминал вылет внуков зона пассажир стоянка затор багаж коапом выход парковка закрыть</k_vector>
<k_weight>6.00 5.20 4.19 4.09 3.90 2.29 2.16 2.04 1.93 1.72 1.30 1.24 1.21 1.20</k_weight>
</item>
</root>

