<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2308532318</id>
<link>http://www.metronews.ru/novosti/v-moskve-obnaruzhili-sokrovishha-vremjon-mednogo-bunta/Tpoohl---KWZAvJw8srpKY/</link>
<src_uid>10235</src_uid>
<publication_time>1439371620</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<title><![CDATA[В Москве обнаружили сокровища времён Медного бунта]]></title>
<text><![CDATA[1087 монет времен правления царя Алексея Михайловича обнаружили в Кадашевской слободе


В Москве во время раскопок на территории объекта археологического наследия — Кадашевская слобода, археологи нашли клад, который относится к временам правления Алексея Михайловича, сообщает РИА Новости со ссылкой на Мосгорнаследие.


- В ходе раскопок на глубине 150 см от современной дневной поверхности был найден клад XVII века — 1087 монет времен правления царя Алексея Михайловича. Основная составляющая клада — медные копейки ручной чеканки, — сообщает Мосгорнаследие.


Там также отметили, что хотя некоторым монетам и требуется реставрация, часть из них очень хорошо сохранились. Отчеканили деньги в 1654-1663 годах. В 1663 состоялся Медный бунт, причиной которого стали в том числе и обесценившиеся медные монеты: им взамен стали выпускать серебряные. После бунта чеканка медных монет прекратилась.


Кроме этого археологи обнаружили различные предметы быта XVII-XVIII веков: печные изразцы и керамика; фрагменты рельефно-полихромных и муравленых изразцов; красные рельефные изразцы XVII века с изображением батальных сцен, животных (льва, единорога, райских птиц); фрагмент (обрезок) медной иконы с изображением святого Никиты XV-XVI веков; фрагментированный белокаменный жернов; фрагменты меднолитейных тиглей. ]]></text>
<tz_img>http://www.metronews.ru/_internal/cimg!0/muxbvvs3hx4rt7dd8x7noovj2qtgk5h/gettyimages-3124593.jpeg</tz_img>
<zimg_w>359</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_a104d914.jpg</tz_prv>
<tz_snm>METRONEWS.RU</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>70</reg_sub>
<k_vector>медный монета бунт михайлович клад кадашевский мосгорнаследие фрагмент xvii археолог изразец раскопка слобода чеканка век алексей</k_vector>
<k_weight>4.90 4.49 4.41 3.23 3.00 2.60 2.60 2.22 2.00 2.00 2.00 2.00 2.00 2.00 1.86 1.57</k_weight>
</item>
</root>

