<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3516706494</id>
<link>http://penzanews.ru/society/93141-2015</link>
<src_uid>10389</src_uid>
<publication_time>1439402902</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Внесенный КПРФ законопроект о капремонте домов найдет поддержку в обществе — Юрий Афонин]]></title>
<text><![CDATA[Законопроект, внесенный группой депутатов КПРФ в Госдуму России в конце июля 2015 года, по которому государство будет обязано оплачивать минимум 85% стоимости капремонта каждого дома, имеет все шансы быть принятым, так как отвечает интересам населения. Такое мнение выразил зампред комитета Госдумы РФ по физкультуре, спорту и делам молодежи, член президиума и секретарь ЦК КПРФ Юрий Афонин в ходе встречи с журналистами в пресс-центре ИА «PenzaNews» в среду, 12 августа.


«Эта тема является одной из животрепещущих. Мы понимаем, что население взбудоражено, что приходится платить достаточно серьезные суммы за капитальный ремонт. […] Люди на протяжении многих десятилетий платили средства на содержание жилья. Фактически эти средства не оказались использованы и, как правило, ушли по непонятному направлению. То есть 20 лет платили на содержание и ремонт жилья, а теперь им предлагают капитальный ремонт», — сказал коммунист.


По его мнению, тарифы, в том числе действующие в Пензенской области, где плата за капремонт составляет 6 рублей 90 копеек с 1 кв. метра, являются завышенными.


«Мы понимаем, что у людей нет гарантий, что на эти деньги, которые они заплатят в фонд, они действительно получат жилье. Поэтому в нашем законопроекте есть совершенно четкое положение, что ремонт должен осуществляться в пропорции 85% — государство, 15% — простой гражданин. И он должен быть осуществлен в течение 5 лет с начала выплат средств за капитальный ремонт. Если в течение этого срока ремонт не производится, или в ненадлежащем состоянии остается здание, в котором производится ремонт, средства должны возвратиться конкретному гражданину на лицевой счет. Поэтому этот законопроект, который мы внесли, будет интересен и жителям Пензенской области», — выразил уверенность Юрий Афонин.


Он добавил, что в нынешних условиях власть чутко реагирует на реакцию населения и не готова идти против общественного мнения, в связи с чем у законопроекта хорошие перспективы.


«Вы знаете, я считаю, что шанс, чтобы этот законопроект был принят, есть. Во многом он будет зиждиться на общественной поддержке», — сказал депутат Госдумы России.


По его словам, в ближайшее время проект закона планируется вынести на широкое обсуждение.


«Если есть общественная поддержка, то отмахиваться очень тяжело», — подчеркнул Юрий Афонин.]]></text>
<tz_snm>ИА PenzaNews</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>96</reg_sub>
<k_vector>афонин законопроект капремонт кпрф юрий ремонт госдума поддержка жилье пензенский средство капитальный население платить</k_vector>
<k_weight>6.50 4.05 3.57 3.53 3.36 3.13 1.75 1.66 1.44 1.40 1.39 1.18 1.17 1.11</k_weight>
</item>
</root>

