<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>4255797386</id>
<link>http://www.isra.com/news/187594</link>
<src_uid>10156</src_uid>
<publication_time>1439366661</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Технологии]]></category>
<title><![CDATA[Операционная система "Windows 10" оказалась опасной для пользователей]]></title>
<text><![CDATA[Владельцы свыше четырнадцати миллионов гаджетов, на которых уже установлена операционная система "Windows 10", подвергаются огромной опасности из-за повышенной уязвимости их личных данных, хранимых в памяти устройства.

В статье, опубликованной в издании "Newsweek", объясняется, что такая опасность обусловлена тем, что создатели новой операционной системы предусмотрели возможность хранить персональные письма, пароли, данные о банковских картах и другую важную информацию пользователя даже без его формального согласия.

В корпорации "Microsoft" уже неоднократно заявляли о том, что сбор какой-либо информации о пользователе осуществляется исключительно с целью предоставления ему услуг с более высокой степенью персонализации, однако даже использование таких данных в рекламных целях означает, что доступ к ним без разрешения пользователя получает третье лицо.]]></text>
<tz_img>http://in.isra.com/140/201508/ol3001439366671.jpg</tz_img>
<zimg_w>140</zimg_w>
<zimg_h>122</zimg_h>
<tz_prv>0812_4feff48c.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ISRAland</tz_snm>
<rub_msk>256</rub_msk>
<k_vector>пользователь windows операционный система newsweek пароль персонализация</k_vector>
<k_weight>2.76 2.10 1.85 1.58 1.00 1.00 1.00</k_weight>
</item>
<item>
<id>3400983540</id>
<link>http://www.isra.com/news/187595</link>
<src_uid>10156</src_uid>
<publication_time>1439366100</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Израиле]]></category>
<title><![CDATA[Лайнер Brussels Airlines едва не столкнулся с авиамоделью при заходе на посадку в аэропорт Бен-Гурион]]></title>
<text><![CDATA[12 августа была разрешена к публикации информация об авиаинциденте, который произошел двумя днями раньше в непосредственной близости от аэропорта Бен-Гурион.

Точнее, авиакатастрофы не произошло лишь по счастливой случайности. Аэробус А-320 бельгийской компании Brussels Airlines снижался перед посадкой в Бен-Гурионе. За несколько минут до посадки прямо под фюзеляжем бельгийского лайнера в нескольких метрах от него пронеслась дистанционно управляемая авиамодель.

Скорость самолета была еще достаточно высокой, более 300 км в час. Столкновение на такой скорости даже с небольшим предметом чревато крушением.

Никто из 160 пассажиров и членов экипажа А-320 не пострадал. Администрация Бен-Гуриона подала жалобу в полицию, но оператор, управлявший моделью с земли, пока не найден.]]></text>
<tz_img>http://in.isra.com/140/201508/da3001439366783.jpg</tz_img>
<zimg_w>140</zimg_w>
<zimg_h>102</zimg_h>
<tz_prv>0812_112dbba1.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ISRAland</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>бен-гурион brussels авиамодель посадка airlines лайнер аэропорт аэробус бен-гуриона бен-гурионе заход</k_vector>
<k_weight>3.90 3.00 3.00 2.63 2.31 2.14 1.34 1.30 1.30 1.30 1.12</k_weight>
</item>
</root>

