<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2639334296</id>
<link>http://penzanews.ru/society/93145-2015</link>
<src_uid>10389</src_uid>
<publication_time>1439406265</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Владимир Симагин пояснил, почему его свадьба была скромной]]></title>
<text><![CDATA[Депутат Государственной думы России от КПРФ Владимир Симагин, вступивший в законный брак с Диной Богатыревой в Пензе в минувший четверг, 6 августа, сообщил, что решение о скромной свадьбе в узком кругу было принято совместно с будущей супругой.


«Свадьба прошла в достаточно теплой товарищеской атмосфере. А то, что скрытно, еще раз подчеркивает, что это никак не связано ни с выборами, ни с какой избирательной кампанией. Получилось так, как получилось», — сказал он в ходе встречи с журналистами в пресс-центре ИА «PenzaNews» в среду, 12 августа.


Отвечая на вопрос о том, не помешает ли семейная жизнь подготовке к губернаторским выборам, которые состоятся 13 сентября, Владимир Симагин ответил категорично.


«Я вообще не понимаю, как семья может помешать чему-то? Семья — это тыл. Семья — это опора. То, что касается скромности. Да, часы мне не были подарены особо дорогие», — пошутил депутат Госдумы РФ, намекая на часы, преподнесенные олимпийской чемпионкой по фигурному катанию Татьяной Навкой в качестве свадебного подарка своему жениху — пресс-секретарю президента РФ Дмитрию Пескову.


Шутливый тон поддержал заместитель председателя комитета Госдумы России по физкультуре, спорту и делам молодежи, член президиума и секретарь ЦК КПРФ Юрий Афонин, также принимавший участие в пресс-конференции.


«В 2000 году мне было 23 года. Я избирался депутатом Тульской областной думы по одномандатному округу. У меня было соперников — пять директоров, в том числе руководитель Сбербанка. Я за две недели до выборов женился и выиграл. Надеюсь, свадьба мобилизует твои ресурсы на победу», — сказал он, обращаясь к Владимиру Симагину.]]></text>
<tz_snm>ИА PenzaNews</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>127</reg_sub>
<k_vector>симагин свадьба владимир кпрф скромный афонин богатырев дина навкой выборы пенза семья госдума депутат</k_vector>
<k_weight>6.50 3.86 3.06 1.57 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.25 1.17 1.17 1.17 1.12</k_weight>
</item>
</root>

