<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>688455099</id>
<link>http://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/2183427</link>
<src_uid>10100</src_uid>
<publication_time>1439402833</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Международная панорама]]></category>
<title><![CDATA[Миссия ОБСЕ не подтвердила в своем отчете заявления Дачича об обстреле наблюдателей]]></title>
<text><![CDATA[ВЕНА, 12 августа. /Корр. ТАСС Михаил Щербаков/. Специальная мониторинговоая миссия ОБСЕ на Украине не подтвердила в своем ежедневном отчете заявления действующего председателя организации, главы МИД Сербии Ивицы Дачича об обстреле наблюдателей.





В опубликованном документе содержатся лишь сведения о случаях применения оружия в присутствии сотрудников миссии и разрыве гранаты в 60 метрах от их позиции. Ранее Дачич заявил, что "по наблюдателям вновь был открыт огонь".


В отчете уточняется, что в районе населенного пункта Старобешево на территории провозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) "сотрудники СММ на расстоянии 200 метров заметили двух приближающихся к ним вооруженных людей и услышали выстрелы из стрелкового оружия, что заставило их покинуть позицию".


Другой инцидент произошел в провозглашенной Луганской народной республике (ЛНР) около поселка Красный Лиман. "В 12:25 наблюдатели услышали разрыв гранаты приблизительно в 60 м к северу от своей позиции", - говорится в отчете. ]]></text>
<tz_snm>ИТАР-ТАСС</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<k_vector>дачича наблюдатель отчет миссия обсе граната обстрел дачич ивицы лиман старобешево щербаков смм позиция заявление</k_vector>
<k_weight>3.90 3.40 2.88 2.26 2.01 1.34 1.33 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.15 1.12 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>3405397413</id>
<link>http://tass.ru/kosmos/2183414</link>
<src_uid>10100</src_uid>
<publication_time>1439402724</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Космос]]></category>
<title><![CDATA[На американском сегменте МКС произошел сбой в системе электроснабжения]]></title>
<text><![CDATA[МОСКВА, 12 августа. /ТАСС/. Экипаж Международной космической станции в ночь со вторника на среду был поднят по тревоге в связи с внештатной ситуацией с системой электроснабжения американского сегмента станции.


Об этом сообщили ТАСС в представительстве NASA в России.





"Прошедшей ночью сработали датчики, сообщившие о неполадках в системе энергоснабжения сегмента. Для устранения случившегося были подняты астронавты", - сказал собеседник агентства.


По его словам, неполадки привели к остановке работы системы циркуляции воздуха и других систем жизнеобеспечения. Благодаря совместной работе астронавтов и специалистов Центра управления полетами в Хьюстоне ситуацию удалось нормализовать.


В связи с ранним подъемом предстоящей ночью астронавтам дадут больше времени на сон, сказал собеседник агентства.


Последний раз подобный инцидент имел место 21 июня, когда на станции - тоже в американском сегменте - произошел сбой бортового компьютера. Экипаж помог Центрам управления полетами в Хьюстоне и Москве восстановить работу системы. Опасности для экипажа сбой не представлял.]]></text>
<tz_snm>ИТАР-ТАСС</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>70</reg_sub>
<k_vector>сегмент система сбой астронавт хьюстон электроснабжение неполадка мкс экипаж станция американский ночь</k_vector>
<k_weight>3.40 3.16 3.10 3.00 2.60 2.13 1.84 1.58 1.57 1.33 1.20 1.16</k_weight>
</item>
<item>
<id>4227703374</id>
<link>http://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/2183406</link>
<src_uid>10100</src_uid>
<publication_time>1439402470</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Международная панорама]]></category>
<title><![CDATA[Киев предлагает применить санкции против 1124 российских физических и 156 юридических лиц]]></title>
<text><![CDATA[КИЕВ, 12 августа. /ТАСС/. Правительство Украины предлагает ввести санкции против 1124 российских физических и 156 юридических лиц.


Об этом сообщили в пресс-службе кабинета министров.





"Двумя пакетами предлагается применить санкции в отношении 1124 российских физических и 156 юридических лиц", - говорится в сообщении. Список направлен на рассмотрение Совета национальной безопасности и обороны Украины.


Ранее премьер-министр Украины Арсений Яценюк отметил, что накануне начали действовать расширенные санкции против РФ, введенные США. "Сегодня кабинет министров Украины одобряет дополнительный второй расширенный пакет по введению санкций, отправляет их на рассмотрение Совета национальной безопасности и обороны", - сказал он.


Правительство Украины 11 сентября 2014 года приняло распоряжение о введении санкций. В частности, запреты касались въезда на территорию Украины для ряда граждан РФ, вывода капитала за пределы страны, участие в приватизации, запрета экспорта в Российской Федерации товаров военного назначения и двойного использования.


Ситуация на Украине. Хроника событий. 12 августа]]></text>
<tz_snm>ИТАР-ТАСС</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<reg_sub>265</reg_sub>
<k_vector>санкция украина лицо киев юридический физический применить российский</k_vector>
<k_weight>3.69 2.48 1.61 1.46 1.44 1.37 1.35 1.12</k_weight>
</item>
</root>

