<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3769393276</id>
<link>http://www.amic.ru/news/311421/</link>
<src_uid>10067</src_uid>
<publication_time>1439361012</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[В России почтут память погибших 15 лет назад моряков подлодки «Курск»]]></title>
<text><![CDATA[В России почтут память 118 моряков, погибших 15 лет назад на атомной подлодке "Курск". Как сообщает ТАСС, памятные мероприятия пройдут на Северном и Черноморском флотах. В пресс-службе правительства Мурманской области информагентству рассказали, что в полковом храме святителя Николая в Ара-губе митрополит Мурманский и Мончегорский Симон проведет божественную литургию и панихиду по погибшим подводникам. В гарнизоне Видяево, откуда подлодка ушла в последний рейс, состоится митинг. К мемориалу "Подводникам, погибшим в океане" доставят иконы с ликами моряков "Курска", возложат венки и цветы. Митинги также пройдут в гарнизонах подводников Северного флота и в Мурманске возле мемориального комплекса "Морякам-подводникам, погибшим в мирное время". Отметим, что итоги недавнего опроса «Левада-Центра» показали, что россияне перестают винить власти в гибели моряков атомной подводной лодки «Курск». Так, доля сограждан, уверенных в том, что власти приняли все меры для спасения, составляет 40 %. В 2010 году такого мнения придерживались 34 %, в 2000 году – каждый четвертый. фото: ТАСС12 августа 2000 года в районе учений в Баренцевом море были зафиксированы два подводных взрыва. Подлодка "Курск" перестала выходить на связь и позже была обнаружена крейсером "Петр Великий" на дне на глубине более ста метров. Началась спасательная операция. Через несколько дней было установлено, что все находившиеся на борту моряки погибли. Командиру субмарины Геннадию Лячину посмертно присвоено звание Героя России, 117 членов экипажа посмертно награждены орденами Мужества.ХРОНОЛОГИЯ ТРАГЕДИИ Суббота, 12 августа 23.30 - во время военно-морских учений российского флота в Баренцевом море на сеанс связи не вышла атомная подводная лодка К-141 «Курск». Воскресенье, 13 августа 03.21 - эхолот крейсера «Петр Великий» обнаружил на морском дне «аномалию», которой, как стало ясно впоследствии, оказался лежащий на дне «Курск». 10.00 - первый спасательный корабль прибыл на место происшествия и начал попытки спасения подводной лодки. Понедельник, 14 августа 11.00 - ВМФ впервые сообщает о затоплении «Курска». По словам военных, с лодкой установлена радиосвязь, однако затем эта информация опровергается сообщениями о том, что единственным способом общения с экипажем является «перестук». 14.00 - НТВ сообщает о затоплении носовой части субмарины. 16.00 - военные отрицают затопление и впервые сообщают о времени аварии. Вторник, 15 августа 05.00 - жестокий шторм не дает спасателям начать работу. 09.00 - по словам военных, они слышали акустические сигналы от экипажа и знают, что моряки живы. 15.00-18.00 - по словам официальных лиц, спасательная операция началась. Представитель ВМФ утверждает, что кислорода на борту «Курска» осталось немного. 21.00 - под воду опускается первая спасательная капсула. Менее чем через час попытка прекращена из-за сильного шторма. Среда, 16 августа 15.00 - глава правительственной комиссии первый вице-премьер Илья Клебанов говорит, что признаков жизни на борту подводной лодки нет. 16.00 - Москва официально запросила помощи у Лондона и Осло. Четверг, 17 августа Предпринимается шесть попыток пристыковать спасательную капсулу к люку подводной лодки, однако все они оканчиваются неудачей из-за тяжелых погодных условий. Пятница, 18 августа Утро. Предпринимается очередная попытка стыковки спасательного аппарата. Сила шторма - два балла, скорость ветра - десять метров в секунду. Данные о состоянии лодки и экипажа по-прежнему недостоверные. Вечер. Руководитель пресс-службы ВМФ России называет ситуацию на борту «Курска» закритической. Суббота, 19 августа Ночь. Владимир Путин по возвращении из Крыма в Москву заявляет, что остается мало надежды на спасение кого-либо из находящихся на борту атомохода. 17.00 - начальник штаба Северного флота адмирал Михаил Моцак делает заявление, что на борту «Курска» в живых никого не осталось. Воскресенье, 20 августа Утро. К спасательной операции подключаются британцы и норвежцы. 12.30 - норвежский робот-манипулятор достиг подлодки. 17.00 - появляются сообщения о том, что норвежским водолазам удалось отвернуть вентиль люка «Курска», но поднять крышку они не могут. Тем не менее водолазы считают, что в шлюзовой камере есть человек, который, похоже, пытался выбраться наружу. Понедельник, 21 августа 07.45. Норвежским водолазам удалось открыть люк. В шлюзовой камере людей не обнаружено. 17.00 - начальник штаба Северного флота вице-адмирал Михаил Моцак официально подтвердил факт гибели экипажа АПЛ К-141 «Курск».]]></text>
<tz_img>http://www.amic.ru/images/news/news/311421_320.jpg</tz_img>
<zimg_w>321</zimg_w>
<zimg_h>239</zimg_h>
<tz_prv>0812_c62759e4.jpg</tz_prv>
<tz_snm>ИА Амител</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>57</reg_sub>
<k_vector>курск моряк подлодка лодка вмф флот подводной подводник борт затопление спасательный шторм люк водолаз экипаж моцак</k_vector>
<k_weight>16.37 6.16 6.00 4.46 3.52 3.03 3.02 3.00 3.00 2.95 2.94 2.80 2.72 2.64 2.62 2.60</k_weight>
</item>
</root>

