<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>189467022</id>
<link>http://www.cnews.ru/news/line/index.shtml?2015/08/12/598492</link>
<src_uid>10020</src_uid>
<publication_time>1439365377</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Maykor взял на обслуживание ИТ-инфраструктуру офисов «МегаФона» в Поволжье]]></title>
<text><![CDATA[Компания Maykor, общероссийский поставщик услуг в области аутсорсинга ИТ- и бизнес-процессов, обеспечит стабильную работу ИТ-инфраструктуры в офисах Поволжского филиала «Мегафона». Об этом CNews сообщили в Maykor. По итогам конкурса, на ИТ-поддержку сроком на два года аутсорсеру отданы 42 региональных офиса оператора связи в ПФО.


В пул обязанностей Maykor входят сервис компьютерного оборудования, офисной телефонной связи, настройка мобильных девайсов пользователей, подключение к локальной сети, устранение неисправностей и модернизация пользовательского оборудования и систем, диагностика и восстановление вышедших из строя запчастей. В комплексе эти меры призваны оптимизировать эксплуатацию инфраструктуры и продлить срок ее службы.


Также среди задач Maykor в рамках контракта — техническое сопровождение конечного оборудования видеоконференцсвязи, оргтехники, консультации по вопросам эксплуатации оборудования и ПО.


«В соответствии с условиями контракта, мы предоставляем Поволжскому филиалу “Мегафона” все необходимые сервисы, которые покрывают потребности сотрудников в локальной ИТ-поддержке и гарантируют стабильную работу инфраструктуры офисов», — заявил Павел Растопшин, старший вице-президент Maykor по корпоративным продажам.


Как отмечается, Maykor является многолетним аутсорсинговым партнером «Мегафона». В частности, поставщик услуг обеспечивает техподдержку кассовой техники и платежных терминалов в салонах связи оператора по всей России.]]></text>
<tz_snm>CNews</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>maykor мегафон офис ит-инфраструктуру поволжье поволжский оборудование ит-инфраструктуры ит-поддержке ит-поддержку пфо растопшин поставщик</k_vector>
<k_weight>8.00 6.35 2.93 1.95 1.95 1.82 1.75 1.30 1.30 1.30 1.30 1.30 1.10</k_weight>
</item>
<item>
<id>4279929725</id>
<link>http://www.cnews.ru/news/line/index.shtml?2015/08/12/598491</link>
<src_uid>10020</src_uid>
<publication_time>1439364016</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[«Корус Консалтинг» выпустил мобильную версию платформы для управления бизнес-процессами K-Point]]></title>
<text><![CDATA[Группа компаний «Корус Консалтинг» разработала мобильную версию платформы K-Point, предназначенной для автоматизации бизнес-процессов сбора, согласования и анализа данных. Об этом CNews сообщили в «Корус Консалтинге».


По словам разработчиков, программная платформа K-Point — это решение, позволяющее упорядочить сбор и анализ данных по бизнес-процессам, не охваченным промышленными системами автоматизации и традиционно ведущимся в разрозненных файлах. Решение может использоваться как в конкретных отраслях для автоматизации специфических процессов, так и для автоматизации кросс-отраслевых бизнес-процессов различной функциональности: финансовой службы и контроллинга, управления персоналом, отдела качества и других.


Как пояснили в «Корус Консалтинге», особенность K-Point заключается в том, что это, прежде всего, платформа для автоматизации бизнес-процессов, с помощью которой компании могут автоматизировать собственные специализированные рабочие процессы без привлечения разработчиков программных продуктов и программирования.


В целом мобильное приложение K-Point позволяет оптимизировать работу и обеспечить высокую скорость сбора данных. При этом работать с приложением можно и при отсутствии доступа к интернету — отправка данных в единое хранилище может выполняться позже.


Дополнительными функциональными возможностями мобильного приложения являются сохранение данных в едином хранилище платформы K-Point, а также представление собранных данных в различных форматах и отчетах.


«Широкие функциональные возможности платформы позволяют использовать ее для работы в различных отраслях — от ритейла до производства, в которых возможность мобильного доступа к данным особенно актуальна в условиях современной динамики бизнеса. Мы уверены, что мобильная версия для K-Point, уже доступная под операционную систему iOS, позволит компаниям управлять ключевыми бизнес-процессами и сокращать время на реализацию ряда различных операций за счет возможности решения задач с экрана мобильного устройства», — заявил Алексей Свердлов, руководитель направления «Бюджетирование» департамента CPM ГК «Корус Консалтинг».]]></text>
<tz_snm>CNews</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>k-point консалтинг корус автоматизация платформа бизнес-процессами бизнес-процессов мобильный версия приложение хранилище возможность бюджетирование свердлов сбор разработчик</k_vector>
<k_weight>8.00 7.80 7.80 4.83 4.16 3.00 3.00 2.94 1.80 1.56 1.47 1.38 1.30 1.30 1.30 1.13</k_weight>
</item>
</root>

