<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3530149805</id>
<link>http://fedpress.ru/news/polit_vlast/news_polit/1439367025-odin-iz-sportivnykh-tsentrov-strany-otr-posvyatilo-peredachu-permskomu-krayu</link>
<src_uid>10118</src_uid>
<publication_time>1439367000</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Политика и власть | Новости]]></category>
<title><![CDATA[«Один из спортивных центров страны». ОТР посвятило передачу Пермскому краю]]></title>
<text><![CDATA[МОСКВА, 12 августа, РИА ФедералПресс. Общественное телевидение России посвятило передачу Пермскому краю. В эфире ОТР представлены результаты работы региона в рамках федеральной целевой программы по развитию физкультуры и спорта, сообщает пресс-служба администрации губернатора края. «Пермский край стал не только экономическим, но и спортивным центром страны. В 1985 году здесь прошла 8-я зимняя Спартакиада народов РСФСР. В ее преддверии в крае велось активное строительство спортивных сооружений. Однако в течение последующих 25 лет местные спортсмены вынуждены были использовать инфраструктуру 80-х годов, которая не подвергалась реконструкции. Модернизировать спортивные объекты, возводить новые комплексы Пермский край начал несколько лет назад, став активным участником федеральной целевой программы «Развитие физкультуры и спорта в России на 2006-2015 годы», - сообщает ОТР. За последние годы регион достиг в реализации этой программы успехов. «Буквально за 2-3 года мы в рамках программы построили 26 новых объектов и модернизировали порядка 130. При чем здесь объекты и серьезные – бассейны, крытые ледовые арены, и простые плоскостные сооружения», - заявил губернатор Виктор Басаргин. На реализацию проектов по строительству спортивных объектов в регионе было привлечено около 1,5 млрд рублей из федерального бюджета и почти столько же из бюджета Пермского края. За время реализации программы профинансировано строительство трех бассейнов, крытых катков, двух спорткомплексов, 14 межшкольных стадионов, физкультурно-оздоровительных комплексов и спортивных площадок по всему Пермскому краю. «Принятие подобной программы, принятие программы развития физкультуры и спорта для Пермского края – это прорыв. Потому что, обратите внимание на нашу специфику, в основном в ней участвуют небольшие города. Самое активное участие принимают города с населением от 25 до 50 тыс. человек, где никогда не было подобных спортивных объектов», - рассказал министр физической культуры и спорта края Павел Лях. Один из итогов реализации федеральной целевой программы – доля населения Пермского края, систематически занимающегося физической культурой и спортом, увеличилась вдвое.]]></text>
<tz_snm>РИА ФедералПресс</tz_snm>
<rub_msk>2</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>97</reg_sub>
<k_vector>пермский край отр спортивный программа физкультура спорт посвятить реализация модернизировать басаргин лях спартакиада передача рсфср целевой</k_vector>
<k_weight>7.30 5.30 5.20 3.00 2.84 2.54 1.94 1.73 1.60 1.48 1.30 1.30 1.30 1.27 1.22 1.22</k_weight>
</item>
</root>

