<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1265506268</id>
<link>http://www.delfi.lv/biznes/economy/ukrainskie-kopejki-predlozhili-pereimenovat-v-rubli.d?id=46324477</link>
<src_uid>10128</src_uid>
<publication_time>1439358892</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Мировая экономика]]></category>
<title><![CDATA[Украинские копейки предложили переименовать в рубли]]></title>
<text><![CDATA[В Верховную раду Украины внесен законопроект о переименовании украинских копеек в рубли.


В сообщении на сайте президентского Блока Петра Порошенко уточняется, что законопроект внесен депутатом парламентской фракции блока Олегом Мусием. Свою инициативу депутат обосновал необходимостью восстановления исторической справедливости.


Депутат утверждает, что исторически меньшая по отношению к гривне денежная единица в Киевской Руси называлась рублем. Копейки же, по словам Мусия, появились на Украине только после обретения страной независимости и провозглашения гривны основной денежной единицей.


"Принятие проекта закона восстановит историческую справедливость в применении названия рубля как меньшей части денежной единицы в Украине - гривны", - отметил Мусий.


Гривной в Киевской Руси называли слиток серебра, использовавшийся в качестве денег. Рубль же, согласно Большой советской энциклопедии, действительно изначально обозначал часть, отрубленную от гривны.]]></text>
<tz_snm>AS DELFI</tz_snm>
<rub_msk>4</rub_msk>
<reg_cnt>196</reg_cnt>
<k_vector>мусий копейка гривна руся русь единица справедливость переименовать киевский рубль депутат</k_vector>
<k_weight>3.90 2.74 2.00 1.88 1.88 1.41 1.20 1.20 1.12 1.12 1.12</k_weight>
</item>
<item>
<id>1077437715</id>
<link>http://rus.delfi.lv/news/daily/latvia/zhdanok-nazvala-shest-stran-aktivno-prodvigayuschih-antirossijskuyu-politiku-v-es.d?id=46324465</link>
<src_uid>10128</src_uid>
<publication_time>1439358551</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[В Латвии]]></category>
<title><![CDATA[Жданок назвала шесть стран, активно продвигающих антироссийскую политику в ЕС]]></title>
<text><![CDATA[Депутат Европарламента Татьяна Жданок назвали государства, которые активнее всех продвигают антироссийскую политику в Евросоюзе. Как утверждает евродепутат. Политические деятели этих стран пытаются распространить антироссийские настроения в страны "старой Европы".


По словам Татьяны Жданок, которая является одним из депутатов ЕП от Латвии, наиболее агрессивно по отношению к РФ настроены политические деятели Польши, Швеции, Дании, а также государств Балтии, то есть Латвия, Литва и Эстония. Жданок добавила, что именно вышеназванные государства активнее всего поддерживали принятие санкций против РФ, пишет портал "Пронедра" со ссылкой на интервью Татьяны Жданок порталу Sputnik.


При этом, по словам евродепутата, эти страны пытаются навязать антироссийские настроения Франции, Германии, Испании, Италии и Греции, — то есть тем странам, которые всегда были с Москвой в дружеских отношениях.


По её замечанию, в сложившейся атмосфере очень сложно продвигать интересы Евросоюза, а также поддерживать хорошие отношения с Москвой.]]></text>
<tz_snm>AS DELFI</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>70</reg_sub>
<k_vector>жданок антироссийский евродепутат татьяна страна латвия пронедра продвигать активный евросоюз</k_vector>
<k_weight>7.80 2.57 2.00 1.99 1.96 1.37 1.30 1.26 1.20 1.18</k_weight>
</item>
<item>
<id>1050193686</id>
<link>http://rus.delfi.lv/news/sport/latviansport/gulbis-dvazhdy-otygral-matchbol-i-idet-v-monreale-dalshe.d?id=46324455</link>
<src_uid>10128</src_uid>
<publication_time>1439358360</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Спорт в Латвии]]></category>
<title><![CDATA[Гулбис дважды отыграл матчбол и идет в Монреале дальше]]></title>
<text><![CDATA[Латвийский теннисист Эрнест Гулбис (АТР, 87) продолжает успешное выступление на Masters в Монреале, где прошедшей ночью играл с неудобным для себя соперником — Домиником Тимом (АТР, 18) из Австрии.


В этом году теннисисты встречались уже дважды и оба раза верх брал Тим. Более того, счет личных встреч также в пользу австрийца (3-1). Близок Доминик был и к четвертой подряд победе над Гулбисом, когда после успешного первого сета (6:3) дважды имел матчбол во втором. Однако латвийскому теннисисту удалось перевести игру на тай-брейк и там уже Эрнест оказался точнее — 7:6 (10-8).


Упустив победу, Тим потерял нить игры, а Гулбис захватил инициативу и в решающем сете не оставил сопернику практически ни единого шанса — 6:1.


Таким образом, Гулбис одержал в Монреале уже третью победу (ранее он прошел два раунда квалификации), набрал 45 рейтинговых очков и теперь во втором круге сыграет с Лукашом Росолом (АТР, 63). Этот 30-летний чех в этом году выбил Гулбиса на Уимблдоне уже в первом круге, т.ч. Эрнесту есть что доказывать и в этом случае.


Masters 1000. Монреаль. 1-й круг:


Эрнест Гулбис (Латвия) — Доминик Тим (Австрия) 3:6, 7:6 (10-8), 6:1


50 из 85 = 59% Попадание первой подачи 66 из 96 = 69%
41 из 50 = 82% Выигрыш первой подачи 43 из 66 = 65%
15 из 35 = 43% Выигрыш второй подачи 13 из 30 = 43%
8 Эйсы 5
5 Двойные ошибки 2
40 из 96 = 42% Очки, выигранные на приеме 29 из 85 = 34%
4 из 7 = 57% Реализация брейк-пойнтов 2 из 3 = 67%
96 Все выигранные очки 85


Продолжительность: 2 часа 04 минуты.
11 августа. Стадион "Юниприкс Стэдиум". Корт BN (покрытие — хард).]]></text>
<tz_snm>AS DELFI</tz_snm>
<rub_msk>64</rub_msk>
<reg_cnt>218</reg_cnt>
<k_vector>гулбис монреаль эрнест доминик атр тим матчбол выигрыш теннисист masters подача сет круг лукашом росолом стэдиум</k_vector>
<k_weight>10.40 5.96 4.93 3.90 3.67 3.20 3.00 2.44 2.11 2.00 1.54 1.45 1.36 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

