<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>2820758426</id>
<link>http://www.bfm.ru/news/300224</link>
<src_uid>10121</src_uid>
<publication_time>1439370057</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Глава Госдепа США считает, что его почту могли взломать российские хакеры]]></title>
<text><![CDATA[Госсекретарь США Джон Керри обвинил Россию и Китай в доступе к его электронной переписке, передает Би-Би-Си.


«К сожалению, мы живем в мире, где некоторые страны постоянно организовывают кибератаки, которые вредят американским интересам и американскому правительству. И этот вопрос мы подняли на серьезном уровне в диалоге с Китаем», — сказал Керри в интервью CBS News.


Керри посчитал весьма вероятной участие России в хакерских атаках на американское правительство. Ранее источники американских СМИ в Пентагоне заявляли, что подозревают российских хакеров в проникновении в систему электронной почты оборонного ведомства 25 июля.]]></text>
<tz_snm>БФМ.РУ</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>керри хакер госдеп сша взломать китай американский</k_vector>
<k_weight>2.96 2.36 1.59 1.35 1.19 1.13 1.06</k_weight>
</item>
<item>
<id>137374274</id>
<link>http://www.bfm.ru/news/300226</link>
<src_uid>10121</src_uid>
<publication_time>1439369130</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<title><![CDATA[Уоррен Баффет инвестирует в реальный сектор]]></title>
<text><![CDATA[Вот он, оказывается какой, слон, на которого охотился Баффет. О готовности к охоте на них инвестор-миллиардер известил своих акционеров аж в 2011 году (тогда он написал в письме: «Ружье, с которым мы охотимся на слонов, перезаряжено, и мне уже не терпится нажать на спусковой крючок»).


И слон оказался действительно огромным — Precision Castparts производит не какую-то ерунду, ее аэродинамическими турбинами и клапанами пользуются Airbus и Boeing. Ее комплектующие покупают Generale Electric, Rolls-Royce, разные нефтегазовые компании и электростанции.


Оказывается, три года назад миллиардер практически ничего не слышал о производителе комплектующих, пока Тодд Комбс, один из его двух инвестиционных менеджеров, не начал вкладывать деньги в эту компанию (в 2012 году). В этом миллиардер признался телеканалу CNBC. Пять недель назад руководитель Precision Castparts Марк Донаган встретился с Баффетом и настолько впечатлил его, что инвестор задумался о покупке всей компании. Миллиардер отметил, что не заключал сделок в нефтегазовом секторе на фоне падения цен. Можно ли расценивать объявление о сделке признаком восстановления ситуации с энергоносителями? Лично я сомневаюсь. Хотя момент для входа, безусловно, удачный: за год акции компании подешевели на 17% из-за падения цен на энергоносители. И за один день восстановились и еще немного подросли. Ведь цена, которую заплатит компания Баффета, на 20% выше рынка.


За прошлый год 70% выручки Precision Castparts приходилось на аэрокосмическую отрасль, и только 17% — на энергетический рынок. Ожидается, что компания выиграет от увеличения количества перелетов, в частности, в Азии все больше людей путешествуют и выбирают при этом самолет. Спрос на них растет: портфель заказов Airbus и Boeing — 10 000 самолетов. Главное преимущество Precision Castparts — у ее клиентов слишком дорогие издержки на смену поставщика. Этим компания уникальна. Правда, для покупки уникальной компании нужно быть уникальным инвестором с уникальной суммой в 37 млрд долларов.]]></text>
<tz_img>http://m1-n.bfm.ru/news/currentnew/2015/08/12/baf.png</tz_img>
<zimg_w>293</zimg_w>
<zimg_h>191</zimg_h>
<tz_prv>0812_5fdc8a5c.png</tz_prv>
<tz_snm>БФМ.РУ</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>castparts precision баффет компания миллиардер слон уоррен энергоноситель airbus охотиться уникальный сектор баффета баффетом донаган комбс</k_vector>
<k_weight>4.00 4.00 3.90 2.62 2.17 2.00 1.95 1.89 1.64 1.60 1.32 1.31 1.30 1.30 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

