<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>3942161800</id>
<link>http://www.m24.ru/articles/81805</link>
<src_uid>10282</src_uid>
<publication_time>1439389800</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Наземный транспорт]]></category>
<title><![CDATA[За чистотой в транспорте частных перевозчиков проследит спецкомиссия]]></title>
<text><![CDATA[За соблюдением чистоты в составах частных перевозчиков проследит специальная комиссия, сообщает пресс-служба департамента транспорта. Инспекторы будут проверять соблюдение 24 параметров перевозки, прописанных в госконтракте. Кроме несоблюдения маршрута, посадки/высадки пассажиров вне остановок, продажи водителем билетов во время движения, контролеры будут проверять удобство и чистоту в самом транспорте. За грязь, царапины, ржавчину на автобусе и мусор в салоне будут начислять штрафные баллы. Кроме того, наказывать будут за граффити и другие надписи, а также за объявления на корпусе автобуса или на деталях интерьера. При этом грязные пятна, подтеки, порезы, прожоги обивки не должны занимать больше 10 процентов от поверхности. Такая же степень повреждений допустима и для напольного покрытия в транспорте. В то же время должны исправно работать лампы в салоне, а форточки или люки должны свободно функционировать. Проверке также подлежит исправность аппарелей и подъемников - приспособлений для перевозки маломобильных групп граждан. Штрафовать будут и за воспроизведение звуковой рекламы в салонах. Акты о нарушениях будут составляться по результатам каждой проверки. За каждый недочет будут начисляться баллы, которые грозят недобросовестным перевозчикам штрафами, а при превышении предельного значения баллов ‒ расторжением государственного контракта. Ранее m24.ru сообщало, что коммерческим организациям, ставшим виновниками ДТП с летальным исходом, запретят заниматься пассажирскими перевозками в Москве. За выявленные нарушения правил дорожного движения перевозчиков будут штрафовать, вплоть до сокращения вознаграждения перевозчика. При систематическом нарушении правил контракт с перевозчиком также будет расторгнут. Кроме того, для решения проблемы "грубого вождения" на частных автобусах установят систему ГЛОНАСС. Это повысит эффективность работы перевозчика и поможет выявить некомпетентных и недисциплинированных водителей.]]></text>
<tz_img>http://b1.m24.ru/c/483549.480x240.jpg</tz_img>
<zimg_w>480</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_1075e506.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Москва 24</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>перевозчик чистота транспорт проследить частное перевозка салон спецкомиссия штрафовать автобус глонасс нарушение</k_vector>
<k_weight>5.67 3.61 2.49 2.34 2.02 1.59 1.57 1.50 1.46 1.43 1.30 1.14</k_weight>
</item>
<item>
<id>4222912117</id>
<link>http://www.m24.ru/articles/81801</link>
<src_uid>10282</src_uid>
<publication_time>1439389440</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Жилищное строительство]]></category>
<title><![CDATA[Столичные власти обновили список добросовестных застройщиков]]></title>
<text><![CDATA[Перечень добросовестных застройщиков Москвы, работающих по договорам долевого участия, пополнился во втором квартале текущего года 12 компаниями. Об этом сообщает пресс-служба Москомстройинвеста. Всего во втором квартале отчетность об осуществлении деятельности, связанной с привлечением денежных средств граждан, в ведомство сдали 163 застройщика, работающих в столице. Перечень застройщиков пополнился следующими компаниями: ООО "Аквамарин" (адрес объекта: мкр-н 1 района Северный, корпус 16), ООО "Кара+" (улица Пришвина, владение 4а), ООО "ГСД" (поселение Сосенское, в районе поселка Газопровод), ООО "АДМ" (улица Адмирала Макарова, владение 6, корпус 1, 2), ООО "Инвестиционные перспективы" (улица Автозаводская, владение 23, строение 931, 982, 638), ООО "ОПТИМА" (улица Двинцев, владение 14, строение 13), ОАО ГК "ПИК" (Варшавское шоссе, корпус 1, 3, 4), ООО "Даев" (Даев переулок, владение 19), ЗАО "Финлайн" (Гороховский переулок, владение 12, строение 5), ООО ФСК "Лидер" (Дмитровское шоссе, владение 13), ООО "УСТ-офисная недвижимость" (Воробьевское шоссе, владение 4А, корпус 2, 3, секция 2), ООО "Лесная сказка" (городской округ Троицк, вблизи деревни Пучково, участок №16, дом 3). В Москомстройинвесте рекомендуют перед покупкой квартиры в строящемся доме ознакомиться с перечнем добросовестных застройщиков. "Если вы находите свою компанию в этом разделе, значит застройщик работает по 214-ФЗ, заключает договоры участия в долевом строительстве, поэтому ему можно доверять и покупать у него квартиры, – подчеркнули в ведомстве. - Если же застройщик предлагает вам купить у него квартиру, а его в этом перечне нет, значит от такого вложения денежных средств нужно отказаться и сообщить о факте нарушения 214-ФЗ в Москомстройинвест". Добавим, что с 2015 года столичные застройщики получили возможность подавать ежеквартальную отчетность в электронном виде. Сервис доступен на портале госуслуг Москвы. Во втором квартала этого года электронным сервисом воспользовались 13 компаний. Согласно действующему законодательству, застройщики, привлекающие денежные средства граждан в долевое строительство, обязаны сдавать в Москомстройинвест ежеквартальную отчетность. Ранее руководитель Москомстройинвеста Константин Тимофеев рассказал в интервью m24.ru, что объемы строительства жилой застройки в столице в этом году сокращать не планируется. "Построим 9 миллионов квадратных метров, а может быть и больше. Темпы не уменьшились. Но прослеживается четкая тенденция к укрупнению проектов, а вот мелкие и средние не начинаются, по моему мнению, из-за нехватки финансирования", - рассказал он. По словам Тимофеева, на ближайшие три года в Москве согласовано строительство порядка 40-42 миллионов квадратных метров жилья. Полный текст интервью читайте здесь.]]></text>
<tz_img>http://b1.m24.ru/c/483503.480x240.jpg</tz_img>
<zimg_w>480</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_a1ee0cc7.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Москва 24</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<reg_cnt>188</reg_cnt>
<reg_sub>70</reg_sub>
<k_vector>застройщик владение даев москомстройинвест москомстройинвеста тимофеев добросовестный долевой перечень отчетность строение корпус ооо шоссе строительство улица</k_vector>
<k_weight>7.07 5.71 2.60 2.60 2.60 2.60 2.57 2.10 2.06 2.03 2.03 2.01 1.94 1.67 1.55 1.45</k_weight>
</item>
<item>
<id>1021290612</id>
<link>http://www.m24.ru/articles/81799</link>
<src_uid>10282</src_uid>
<publication_time>1439389260</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Фестивали]]></category>
<title><![CDATA[Фестиваль молодежных культур Street art пройдет в культурном центре "Салют"]]></title>
<text><![CDATA[29 и 30 августа в культурном центре "Салют" пройдет фестиваль музыки, уличного искусства, спорта, здорового образа жизни и молодежных культур Street art. Как сообщают организаторы мероприятия, гостей фестиваля ждут фотовыставка экстремальных видов спорта и современных танцевальных направлений, танцевальные мастер-классы, показательные выступления мастеров по скейтбордингу, BMX, триалу и многое другое. Кроме того, в рамках фестиваля пройдут соревнования по кросс-фиту, силовому двоеборью, армреслингу, дартсу и настольному теннису, а также конкурс граффитчиков. Отмечается, что в первый день фестиваля на сцене выступят группы "10 марта", "Брют", "Брукс" и Let’s GO, а 30 августа свои сеты представят DJ Archi и DJ Frants.]]></text>
<tz_img>http://b1.m24.ru/c/483501.480x240.jpg</tz_img>
<zimg_w>480</zimg_w>
<zimg_h>240</zimg_h>
<tz_prv>0812_79a2be26.jpg</tz_prv>
<tz_snm>Москва 24</tz_snm>
<rub_msk>1</rub_msk>
<k_vector>салют фестиваль street брукс брют культура пройти</k_vector>
<k_weight>3.69 3.44 1.83 1.30 1.30 1.23 1.18</k_weight>
</item>
</root>

