<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<root>
<item>
<id>1423718087</id>
<link>http://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/2181047</link>
<src_uid>10100</src_uid>
<publication_time>1439345034</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Международная панорама]]></category>
<title><![CDATA[СМИ: после побега осужденных из нью-йоркской тюрьмы ряд ее узников подверглись пыткам]]></title>
<text><![CDATA[НЬЮ-ЙОРК, 12 августа. /Корр. ТАСС Сергей Хаботин/. После побега в начале июня двух осужденных из тюрьмы строгого режима Clinton Correctional Facility в американском городе Даннемора (штат Нью-Йорк) несколько содержавшихся в ней заключенных были подвергнуты истязаниям со стороны охранников, пытавшихся выбить из них сведения о побеге. Об этом со ссылкой на рассказы самих заключенных сообщила во вторник на своем электронном сайте газета The New York Times.


Одной из жертв тюремного произвола стал осужденный Патрик Александер, содержавшийся в том же блоке, где и бежавшие в ночь на 6 июня Ричард Мэтт и Дэвид Суит. Александер находился в соседней с Мэттом камере, и в первый же вечер после побега к нему пришли трое неизвестных ему охранников.


"Когда эти трое - без нагрудных планок с именами на униформе - избивали его и били головой о стену, они, как рассказал Александер, все время выкрикивали вопросы: "Куда они направляются, что ты слышал, сколько они тебе заплатили, чтобы ты держал язык за зубами?"- говорится в публикации. - Один из охранников, по словам Александера, надел ему на голову пластиковый пакет и пригрозил ему пыткой, имитирующей утопление".


Об аналогичном истязании рассказал другой бывший заключенный "Клинтон коррекшнл фэсилити" Виктор Апонте. В своем письме, направленном в Службу оказания юридической помощи заключенным, он сообщил, что допрашивавший его охранник по кличке "Капитан Америка" обмотал пластиковый пакет вокруг его горла и, используя его как удавку, настолько плотно затянув узел, что Апонте потерял сознание. "Я не знаю, как долго меня подвешивали таким образом, поскольку отключился", - написал он.


Об этом же, как отметила газета, в службу юридической помощи написали заключенные Пол Давила, Мануэль Нунец и многие другие - всего около 60 писем. Во всех этих посланиях приводятся рассказы о том, как охранники тюрьмы с помощью истязаний или жестоких наказаний пытались установить сообщников Мэтта и Суита среди заключенных. Организаторами же побега, как потом выяснилось, оказались служащие тюрьмы. Один из них, 51-летняя Джойс Митчелл, уже признала свою вину, второй - пока ожидает вынесения ему обвинений. Девять охранников "Клинтон коррекшнл фэсилити" были отстранены от исполнения своих обязанностей, а руководство тюрьмы заменено.


После того, как "Нью-Йорк таймс" обнародовала некоторые из этих писем, управление исправительными учреждениями США распространило заявление о том, что по некоторым из этих жалоб уже проводятся служебные расследования. "Все установленные факты ненадлежащего поведения или злоупотреблений в отношении заключенных будут наказаны в полном соответствии с законом", - говорится в этом заявлении.


Пока же, как дала понять газета, наказания понесли десятки заключенных "Клинтон коррекшнл фэсилити", некоторые из которых, помимо "физического воздействия", были лишены личного имущества, заслуженного за годы хорошего поведения послаблений в соблюдении тюремного режима и даже были переведены в другие места заключения, на всякий случай.


Один из двух участников побега, Мэтт, был застелен 26 июля полицейскими при задержании, Суит был пойман двумя днями позже.]]></text>
<tz_snm>ИТАР-ТАСС</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>побег александер охранник тюрьма клинтон истязание коррекшнл фэсилити апонте мэтт суит нью-йорк пытка узник письмо рассказ</k_vector>
<k_weight>5.85 5.20 4.22 4.03 3.57 3.00 3.00 3.00 2.60 2.60 2.60 2.09 2.04 1.50 1.43 1.32</k_weight>
</item>
<item>
<id>3709108033</id>
<link>http://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/2181034</link>
<src_uid>10100</src_uid>
<publication_time>1439344904</publication_time>
<zterm>nwstty</zterm>
<category><![CDATA[Международная панорама]]></category>
<title><![CDATA[Джеб Буш: главной угрозой для мира является исламский терроризм]]></title>
<text><![CDATA[ЛОС-АНДЖЕЛЕС, 12 августа. /Корр.ТАСС Виталий Макарчев/. Из всех угроз, перед которыми сейчас оказался мир, наибольшую опасность представляет исламский терроризм. Такое мнение выразил во вторник в городе Сими-Вэлли (штат Калифорния) бывший губернатор Флориды Джеб Буш. Он выступил в Президентской библиотеке Рональда Рейгана со своей первой внешнеполитической речью с момента вступления 15 июня в борьбу за избрание кандидатом от Республиканской партии на предстоящих в 2016 году президентских выборах.


"Одна из самых серьезных угроз, перед которыми мы сейчас оказались, исходит от радикальных исламских террористов, - подчеркнул Джеб Буш. - Сейчас они находятся в наступлении и набирают силу".


Он назвал неправдой, утверждение администрации президента Барака Обамы о том, что "опасность войны снижается". По словам Джеба Буша, ошибками стали "поспешный уход из Ирака, что создало вакуум, который заполнило "Исламское государство" (ИГ) и которым полностью воспользовался Иран, сокращение США своего присутствия на Ближнем Востоке и игнорирование возникавшей опасности".


"Реальность состоит в том, что радикальный ислам распространяется как эпидемия - на Ближнем Востоке, в Африке и части Азии, даже в западных странах, когда идет набор экстремистов в Европе и Соединенных Штатах", - сказал Буш.


"Мы оказались перед лицом ИГ и его идеологии, которые представляют собой сосредоточие зла современного мира, - заметил он. - Все цивилизованные народы и страны, и особенно те, кто имеет необходимые силы, обязаны противостоять эту врагу и нанести ему поражение".


"Радикальный ислам является угрозой, которую мы способны преодолеть. Я будут несгибаем в этой борьбе, если народ изберет меня президентом США", - заявил Джеб Буш.


По его словам, Соединенные Штаты должны во взаимодействии со своими друзьями и союзниками опять быть лидерами в ключевом регионе Ближнего и Среднего Востока.


"Я могу вас уверить: в тот же день, как я стану президентом, мы приступим к восстановлению наших вооруженных сил после последних семи лет их демонтажа. Победная стратегия против ИГ или других угроз в наш адрес и адрес наших друзей зависит, в конечном итоге, от военной мощи, которая подкрепляет американское влияние", - подчеркнул Буш.


"В течение нескольких поколений ведомые США союзы, американская дипломатия и американский авторитет сдерживали агрессию и защищали мир. Данный подход должен осуществляться и в наше время президентом, который обладает решительностью - а я ее имею - в нанесении поражения исламскому радикальному терроризму, где бы он ни появлялся. Мы способны защитить наш народ, заставить врагов отступить и вновь пустить ход событий согласно нашим желаниям", - заключил он.


Джеб Буш является одним из главных фаворитов на избрание кандидатом от Республиканской партии на предстоящих в 2016 году в США президентских выборах. Партия изберет своего кандидата в середине июля будущего года на съезде в Кливленде (штат Огайо).]]></text>
<tz_snm>ИТАР-ТАСС</tz_snm>
<rub_msk>16</rub_msk>
<reg_cnt>200</reg_cnt>
<k_vector>буш джеб угроза терроризм исламский ближний мир сша штат восток радикальный опасность ислам кандидат джеба макарчев</k_vector>
<k_weight>11.06 7.80 3.10 2.65 2.64 2.08 2.02 1.80 1.77 1.61 1.49 1.44 1.39 1.38 1.30 1.30</k_weight>
</item>
</root>

